[
    {
        "question": "！ 田尾先生 強い干渉は私はそのままにしてアラインにも調整させません?",
        "answer": "最終のクリンチェックではその辺りまで配慮して修正いたしますが、これまでの咬合位置で噛んできた歯を移動させるため咬耗、摩耗の差で干渉は生じるのはある意味当然です"
    },
    {
        "question": "最終のクリンチェックではその辺りまで配慮して修正いたしますが、これまでの咬合位置で噛んできた歯を移動させるため咬耗、摩耗の差で干渉は生じるのはある意味当然です?",
        "answer": "実際にある部分が干渉するような状況が生じた場合には、再診時や追加アライナーを出す際に咬合調整したりすることになります"
    },
    {
        "question": "田尾先生 ?",
        "answer": "永井さまの追加アライナーを修正いたしましたので戻りましたら 一度ご確認ください"
    },
    {
        "question": "ドロップボックスに症例資料をアップしていただいてもよろしいでしょうか?",
        "answer": "失礼いたしました"
    },
    {
        "question": "達人上で資料拝見いたしました?",
        "answer": "早急に治療開始した方がよさそうですが、CO≠CRで切端位が採れるようなら何とかインビザで行けそうです"
    },
    {
        "question": "早急に治療開始した方がよさそうですが、CO≠CRで切端位が採れるようなら何とかインビザで行けそうです?",
        "answer": "ただ、年齢にもよりますが、この先下顎が大きく前方成長するようなら外科手術併用が望ましいかもしれません"
    },
    {
        "question": "１２，２２部にスペースを確保するとなると、歯列の拡大が必要になります?",
        "answer": "小臼歯～大臼歯にかけても拡大が必要ですのでiGoよりフルの方が望ましいと思います"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "クリンチェックで抜歯、非抜歯の最終判断を行いたいと思いますので、クリンチェックが戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "クリンチェックで抜歯、非抜歯の最終判断を行いたいと思いますので、クリンチェックが戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "非抜歯でしたらこちらのクリンチェックになりますが、抜歯プランも作成するよう修正いたしました?",
        "answer": "また戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "仰る通りです?",
        "answer": "前突感が改善しないのと、下顎の歯肉退縮の度合いから 治療としては難易度高いですが、抜歯プランの方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "前突感が改善しないのと、下顎の歯肉退縮の度合いから 治療としては難易度高いですが、抜歯プランの方が良いと思います?",
        "answer": "了解しました！"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "スキャンを差し替えましたのでまたクリンチェックが戻りましたらメールが参ります?",
        "answer": "その後お知らせください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH4でお願い致します"
    },
    {
        "question": "森先生 修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "増岡 森先生"
    },
    {
        "question": "増岡 森先生 ?",
        "answer": "伊藤様こちらのクリンチェックでご確認いただいてください"
    },
    {
        "question": "伊藤様こちらのクリンチェックでご確認いただいてください?",
        "answer": "上顎の遠心移動が不十分な場合には途中で上顎小臼歯の抜歯が必要になったり、上顎に多くIPRが必要になります"
    },
    {
        "question": "上顎の遠心移動が不十分な場合には途中で上顎小臼歯の抜歯が必要になったり、上顎に多くIPRが必要になります?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "井澤様ですが、非抜歯で対応可能だと思います?",
        "answer": "智歯抜歯は将来的に必要です"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "顎間ゴムは中止でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "モニタリング期間は２ヶ月stage6毎でお願いします?",
        "answer": "４８の埋伏抜歯は必ずしも最初には必要ないと思います"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "次回は追加アライナースキャンでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH4で三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "１８抜歯は可能でしょうか？?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "権藤先生 ?",
        "answer": "古賀様ですが交叉咬合もありますのでiGoよりもフルで行った方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "古賀様ですが交叉咬合もありますのでiGoよりもフルで行った方が良いと思います?",
        "answer": "インプラントも予定されているなら尚更フルが望ましいです"
    },
    {
        "question": "インプラントも予定されているなら尚更フルが望ましいです?",
        "answer": "また、my Iteroのリンクも達人に貼り付けられますので貼っていただけるとありがたいです"
    },
    {
        "question": "下顎小臼歯を抜歯しないとなると上顎小臼歯１本分上顎の大臼歯を近心移動する必要があるため、ほぼ不可能だと考えます?",
        "answer": "では、下顎小臼歯抜歯で修正いたします"
    },
    {
        "question": "では、下顎小臼歯抜歯で修正いたします?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "下顎小臼歯抜歯プランはかなり難易度高いと思います"
    },
    {
        "question": "下顎小臼歯抜歯プランはかなり難易度高いと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "水越様下顎抜歯ですとこのクリンチェックになります?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "治療プランを３に戻す必要があります"
    },
    {
        "question": "治療プランを３に戻す必要があります?",
        "answer": "指示いたしましたので戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "水越様、こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "スキャンから再セットは１カ月程度見ていただければと思います"
    },
    {
        "question": "１２，２２のアタッチメントを除去していただき、もう少し進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "先生と患者さんがよろしければ保定で良いと思います?",
        "answer": "１２，２２は矮小歯なので補綴で改善できるようでしたらその方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "よろしければこちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "よろしければこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "１２も少し挺出移動は加えてあります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "達人にクリンチェックへのリンクを設定していただけると助かります"
    },
    {
        "question": "達人にクリンチェックへのリンクを設定していただけると助かります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "中島様こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "症例拝見いたしました?",
        "answer": "治療方針としては21,22の連結冠はそのままということでしょうか？ 犬歯間幅径を合わせてガイダンスを確保するとなると22/23に1.0mm程度の補綴用空隙が望ましいです"
    },
    {
        "question": "治療方針としては21,22の連結冠はそのままということでしょうか？ 犬歯間幅径を合わせてガイダンスを確保するとなると22/23に1.0mm程度の補綴用空隙が望ましいです?",
        "answer": "その上で現在のクリンチェックのように33近心から43近心に0.4mmのIPRが必要です"
    },
    {
        "question": "その上で現在のクリンチェックのように33近心から43近心に0.4mmのIPRが必要です?",
        "answer": "私の場合はまず１回目のクリンチェックでは下顎前歯部のIPRは１か所あたり0.3mmまでに設定するようにします"
    },
    {
        "question": "私の場合はまず１回目のクリンチェックでは下顎前歯部のIPRは１か所あたり0.3mmまでに設定するようにします?",
        "answer": "現在のセットアップですと下顎前歯歯根の唇側への移動量が多すぎますので修正が必要です"
    },
    {
        "question": "現在のセットアップですと下顎前歯歯根の唇側への移動量が多すぎますので修正が必要です?",
        "answer": "側方拡大量は1.0mm程度ですので問題ないと思います"
    },
    {
        "question": "側方拡大量は1.0mm程度ですので問題ないと思います?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご返信いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信いただきありがとうございます?",
        "answer": "患者詳細の症例システムにURLを貼っていただければリンクから拝見いたします"
    },
    {
        "question": "患者詳細の症例システムにURLを貼っていただければリンクから拝見いたします?",
        "answer": "移動量の目安は症例にもよりますが、歯根は唇側に出さない設定が良いと思います"
    },
    {
        "question": "移動量の目安は症例にもよりますが、歯根は唇側に出さない設定が良いと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "左は26/34でⅢ級ゴムが必要だと思います?",
        "answer": "右は上下とも遠心移動が入っているようですが、側方拡大だけでもよいかと思います"
    },
    {
        "question": "右は上下とも遠心移動が入っているようですが、側方拡大だけでもよいかと思います?",
        "answer": "サンプル症例でなくそのままリンク貼っていただければこちらで修正致します"
    },
    {
        "question": "前歯の咬合接触はない状態で進めた方が良いです?",
        "answer": "アライナー治療では前歯が干渉しやすいので、浅めにセットアップし、臼歯関係が整ってから追加アライナーで調整します"
    },
    {
        "question": "アライナー治療では前歯が干渉しやすいので、浅めにセットアップし、臼歯関係が整ってから追加アライナーで調整します?",
        "answer": "下顎のIPRについてはIPRを取り除く、と記載していただくとなくなります"
    },
    {
        "question": "下顎のIPRについてはIPRを取り除く、と記載していただくとなくなります?",
        "answer": "もしくは③Dコントロールでも取り除けます"
    },
    {
        "question": "もしくは③Dコントロールでも取り除けます?",
        "answer": "ただ、ボルトン分析ンの値で下顎の歯幅が大きいため、前歯中心に多少のIPRが必要にはなると思います"
    },
    {
        "question": "ただ、ボルトン分析ンの値で下顎の歯幅が大きいため、前歯中心に多少のIPRが必要にはなると思います?",
        "answer": "あと、LL１の歯根が唇側に出る設定になっていますので個々の調整は必要です"
    },
    {
        "question": "あと、LL１の歯根が唇側に出る設定になっていますので個々の調整は必要です?",
        "answer": "また、上顎小臼歯の動き出しが遅いため、途中交叉咬合を生じています"
    },
    {
        "question": "また、上顎小臼歯の動き出しが遅いため、途中交叉咬合を生じています?",
        "answer": "ステージングの調整が必要です"
    },
    {
        "question": "修正プラスコメントいたしました?",
        "answer": "ご確認の上提出ください"
    },
    {
        "question": "クリンチェック・プロの画面で開いていただけると確認できると思います?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "まず最初は２６/３４でゴム掛けお願い致します！ 最初からお願い致します！！?",
        "answer": "まず、24/36だけでおねがいいたします"
    },
    {
        "question": "仰る通りかと思います?",
        "answer": "一度経過写真をcaseroomにアップ願えますでしょうか"
    },
    {
        "question": "一度経過写真をcaseroomにアップ願えますでしょうか?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "経過写真は、口腔内５枚をアライナー装着時と外した状態でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "前歯のtooth size ratioが悪いためどうしても下顎前歯のIRPが多くなります"
    },
    {
        "question": "権藤先生 ?",
        "answer": "瀬戸様過蓋咬合の多少の改善と下顎の叢生改善でしたら、iGoで何とか可能だと思います"
    },
    {
        "question": "瀬戸様過蓋咬合の多少の改善と下顎の叢生改善でしたら、iGoで何とか可能だと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "高嶋先生 ?",
        "answer": "古田様修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "古田様修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "また、患者詳細変更→矯正システム にクリンチェックのURLを設定できますのでご設定いただけますとありがたいです"
    },
    {
        "question": "また、患者詳細変更→矯正システム にクリンチェックのURLを設定できますのでご設定いただけますとありがたいです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたので戻りましたら教えてください?",
        "answer": "URLは、患者詳細→矯正システム→インビザラインで設定してください"
    },
    {
        "question": "URLは、患者詳細→矯正システム→インビザラインで設定してください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたので戻りましたら教えてください?",
        "answer": "URLは、患者詳細→矯正システム→インビザラインで設定してください"
    },
    {
        "question": "URLは、患者詳細→矯正システム→インビザラインで設定してください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてみてください"
    },
    {
        "question": "田中さま こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "２８は開始前に抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "２８は開始前に抜歯が必要です?",
        "answer": "難易度が高いのでマウスピースはまず、２週間交換で進めてみてください"
    },
    {
        "question": "難易度が高いのでマウスピースはまず、２週間交換で進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "カンガルーでお願い致します！"
    },
    {
        "question": "カンガルーでお願い致します！?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムをTOMYのH4に変更お願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナースキャンでお願い致します?",
        "answer": "35舌側のボタンはスキャン前に外してください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "かなり良い感じだと思いますが、スペースが残っているようなので追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "一旦アタッチメント外していただき前歯のCRを一時的にやり直しなどされてからスキャンでもよいのではないかと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはhダリH４で△、右3でお願い致します"
    },
    {
        "question": "倉知様こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ありがとうございます?",
        "answer": "確認いたしました"
    },
    {
        "question": "確認いたしました?",
        "answer": "保定でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "iGoで排列は可能だと思いますが、右側大臼歯がⅢ級なので13/43をコンタクトさせるのは難しいかもしれません?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "河上様こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらご承認ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "イメージとしては上下ともに多少側方拡大し、下顎前歯はIPRで舌側に移動させるようになります?",
        "answer": "念のためⅢ級ゴムの設定も必要かと思います"
    },
    {
        "question": "念のためⅢ級ゴムの設定も必要かと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "非抜歯プランはこれで良いと思いますが難易度が高いですので 25抜歯プランも作成致します?",
        "answer": "間違えて15抜歯で出してしまったので戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "やはり２５抜歯の方が簡単だと思います"
    },
    {
        "question": "やはり２５抜歯の方が簡単だと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右インド左H4スイス、左三角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "山岸様こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "カンガルーでお願い致します"
    },
    {
        "question": "古田さま、こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "カンガルーでお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたら教えてください?",
        "answer": "２２は矮小歯なので正中線を合わせようとすると補綴が必要になりますが よろしいでしょうか"
    },
    {
        "question": "２２は矮小歯なので正中線を合わせようとすると補綴が必要になりますが よろしいでしょうか?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたのでましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "１４，２４はプロビ入れていただいた方が良いと思いますがいかがでしょうか？"
    },
    {
        "question": "１４，２４はプロビ入れていただいた方が良いと思いますがいかがでしょうか？?",
        "answer": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "上顎臼歯の圧下ですが下顎と咬合していた方が移動しやすいので36,37のTEKを修正して歯冠長を増して上顎と咬合させていただいた上で再スキャンをお願いできますでしょうか?",
        "answer": "なお、２５もTEK入れていただけるようなら合わせてお願い致します"
    },
    {
        "question": "なお、２５もTEK入れていただけるようなら合わせてお願い致します?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "犬歯関係は悪くないのでさらに舌側に移動させることは困難だと思います?",
        "answer": "補綴的に１１，２１の厚みを薄くするのがいかがでしょうか？"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "左は遠心移動が多いので難しいです"
    },
    {
        "question": "左は遠心移動が多いので難しいです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "確認いたしました?",
        "answer": "ありがとうございました"
    },
    {
        "question": "23の回転量が多いのは元歯の位置からしてもやむを得ないと思います?",
        "answer": "対処法としては １アライナー当たりの移動量を減らす(2.0°→1.5°など） ただ、アライナーの枚数が増えます"
    },
    {
        "question": "対処法としては １アライナー当たりの移動量を減らす(2.0°→1.5°など） ただ、アライナーの枚数が増えます?",
        "answer": "２アライナーの交換日数を延ばす"
    },
    {
        "question": "２アライナーの交換日数を延ばす?",
        "answer": "今回の場合は下の枚数が必然的に多いので下は１週間、上は２週間にもできます"
    },
    {
        "question": "今回の場合は下の枚数が必然的に多いので下は１週間、上は２週間にもできます?",
        "answer": "３通常通り交換し、ズレたら再スキャンする"
    },
    {
        "question": "３通常通り交換し、ズレたら再スキャンする?",
        "answer": "などになるかと思います"
    },
    {
        "question": "はい、３８は矯正開始前に抜歯でお願い致します?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "診断と治療計画は全く正しいと思います！"
    },
    {
        "question": "診断と治療計画は全く正しいと思います！?",
        "answer": "クリンチェック修正し、コメント追加いたしましたので一度ご確認ください"
    },
    {
        "question": "強い咬合干渉は仰る通りないようです?",
        "answer": "基本的にこちらのクリンチェックで良いと思いますが、少しだけセットアップを修正いたしましたので 戻りましたらご承認ください"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "最終的な歯軸の調整を行ったのみです"
    },
    {
        "question": "吉田先生 ?",
        "answer": "太陽さま、こちらのクリンチェックで進めてみてください"
    },
    {
        "question": "現在何枚目をお使いでしょうか？ 下顎の右偏位がありますので上顎も多少右へ移動させる必要はあると思いますが、気になられるようなら追加アライナー でお願い致します?",
        "answer": "下顎の移動だけれ上下の正中線を合わせることが困難な場合は ・上顎正中を右へ移動させ上下正中線を合わせる ・上顎正中は顔面正中に揃え、上下の正中線は一致させない のどちらかのゴール設定になります"
    },
    {
        "question": "下顎の移動だけれ上下の正中線を合わせることが困難な場合は ・上顎正中を右へ移動させ上下正中線を合わせる ・上顎正中は顔面正中に揃え、上下の正中線は一致させない のどちらかのゴール設定になります?",
        "answer": "経過写真を達人のかcaseroomに貼り付けていただければ私の方でも確認いたしますのでお知らせください"
    },
    {
        "question": "経過写真を達人のかcaseroomに貼り付けていただければ私の方でも確認いたしますのでお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "現状でスタート時よりも右へ大きくズレたとお感じでしょうか？ 上顎は右側が交叉咬合のため、どうしても拡大すると多少右へ移動してしまいます?",
        "answer": "また、１３枚目とのことですがクリンチェックよりも臼歯関係の改善が不足しているようですので一度追加アライナーでもよいかもしれません"
    },
    {
        "question": "また、１３枚目とのことですがクリンチェックよりも臼歯関係の改善が不足しているようですので一度追加アライナーでもよいかもしれません?",
        "answer": "顎間ゴムの使用状況がいかがでしょうか？また強さはどのゴムをご使用でしょうか？"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "左下はカリエールⅢを装着された方が顎偏位を改善しやすいと思います"
    },
    {
        "question": "左下はカリエールⅢを装着された方が顎偏位を改善しやすいと思います?",
        "answer": "https://www.youtube.com/watch?v=OXMa9OyqWdk"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてみてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "左のゴムは強めでお願い致します"
    },
    {
        "question": "左のゴムは強めでお願い致します?",
        "answer": "TOMYのH4くらいかと思います"
    },
    {
        "question": "そのようにお願い致します！?",
        "answer": "修正しましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "お手数ですが再スキャンでお願いいたします?",
        "answer": "アンフィット部分のアタッチメントは外してスキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナー作成でお願いします?",
        "answer": "スキャン前に咬合調整していただき、干渉部分を削合してからスキャンでお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは16/46,14/44でH3インド、24/34,25/35もH3インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "１４抜歯が必要かと思います?",
        "answer": "３６部は補綴のため、スペース確保でよろしいでしょうか？ クリンチェックが戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "なかなか難症例です"
    },
    {
        "question": "ゴムはカンガルーでお願い致します?",
        "answer": "26/37が早期に咬合するようになると良いですが、注意深く進めないといけませんので２カ月ごとに経過写真をお送りいただければと思います"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "もう少し進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "右は46にカットを入れていただき、15/46でH3インドのゴム掛けにご変更お願いいたします?",
        "answer": "上の小臼歯は１本しかないのでボタンはそのままで大丈夫です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "46や27などTEKに置き換えていたただき歯冠長を回復したうえで再スキャンの方がよろしいかもしれません"
    },
    {
        "question": "46や27などTEKに置き換えていたただき歯冠長を回復したうえで再スキャンの方がよろしいかもしれません?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インド、左はH4スイスで△でお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻ってもらってください?",
        "answer": "戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "右はH3インド、左はH4スイスで四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "再スキャンでお願い致します！ 了解いたしました?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "アライナーを舌で持ち上げて遊んでしまうと噛んでつぶれますので浮かさないように指導をお願い致します"
    },
    {
        "question": "アライナーを舌で持ち上げて遊んでしまうと噛んでつぶれますので浮かさないように指導をお願い致します?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "右下Dは抜歯していただいても良いと思います"
    },
    {
        "question": "右下Dは抜歯していただいても良いと思います?",
        "answer": "期限が11/7なので10月頭までに一度追加アライナーでお願いします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "修正いたしましたが、戻りましたらご承認いただいて大丈夫です"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "上顎Eは動揺ありますでしょうか？"
    },
    {
        "question": "上顎Eは動揺ありますでしょうか？?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "15の舌側のアライナーをカットしていただき、もう少し進めてください?",
        "answer": "15がもう少し萌出したら追加スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "現在経過写真が確認できません?",
        "answer": "先生側でカルテを開示する のボタンを押していただければ経過写真を確認できますのでご対応いただけますでしょうか"
    },
    {
        "question": "ありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので進めてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "下顎前歯のアンフィットが気になります?",
        "answer": "これ以上ズレるようなら追加アライナーでお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "、クリンチェックが戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正しましたが戻りましたらご承認いただいて大丈夫です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正しましたが戻りましたらご承認いただいて大丈夫です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "TEKは連結のままでも行けると思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "古田様、iGoでは厳しそうです?",
        "answer": "フルで行う場合も２４は抜歯検討となります"
    },
    {
        "question": "すみません、先ほど承認いたしました?",
        "answer": "ギリギリ間に合うかだと思います"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてみてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイス、左H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "基本的には治療プランは変わりませんが、１４，２４抜歯のタイミングを後ろにずらすよう修正いたしましたのでお手数ですが戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "４８は抜歯でお願い致します?",
        "answer": "４５は排列できるか難しそうです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "１４，４５抜歯になりそうです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "小柳さま、こちらのクリンチェックで進めてみてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH４スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムはH４スイスでお願いいたします?",
        "answer": "返信遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "申し訳ありませんが、写真がうまく見られません?",
        "answer": "経過写真ですが患者詳細のcaseroomに写真を貼れますのでそちらでお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過写真ですが患者詳細のcaseroomに写真を貼れますのでそちらでお願い致します?",
        "answer": "カルテを開示する を許可いただければ確認させていただきます"
    },
    {
        "question": "カルテを開示する を許可いただければ確認させていただきます?",
        "answer": "またマウスピース装着状態の５枚と今回のように外した状態の５枚の計10枚を撮影いただけると助かります"
    },
    {
        "question": "またマウスピース装着状態の５枚と今回のように外した状態の５枚の計10枚を撮影いただけると助かります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "経過写真は２カ月ごとにお願いできればと思います"
    },
    {
        "question": "切縁位置の修正が必要な場合はお手数ですが追加スキャンで ?",
        "answer": "はい、そのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "一旦次回チェックまで左右の顎間ゴムは中止でお願いできますでしょうか"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "18，28は抜歯が望ましいと思います"
    },
    {
        "question": "追加アライナー時にCBCTクリンチェックで提出してください?",
        "answer": "歯根の位置を修正してみます"
    },
    {
        "question": "パノラマ上で25部の骨が少なそうですので完全な閉鎖は困難かもしれませんが、少し大きめの単冠２つで処理可能な程度への閉鎖はできると思います?",
        "answer": "ただ、１４抜歯も必要です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "１４も抜歯が必要になりそうです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "下顎にカリエールⅢ併用が必要になりますが、非外科でなんとか行けそうです?",
        "answer": "はい、Ⅲ級カムフラージュ治療の場合は非抜歯が望ましいので何とか非抜歯で行ければと思います"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "添付いただいた口腔内写真は３枚でお間違いないでしょうか？"
    },
    {
        "question": "添付いただいた口腔内写真は３枚でお間違いないでしょうか？?",
        "answer": "追加アライナー作成でお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "顎間ゴムはなしで良さそうなので中止でお願い致します"
    },
    {
        "question": "顎間ゴム中止でお願い致します?",
        "answer": "17まで行きましたら追加アライナーお願い致します"
    },
    {
        "question": "ゴム掛けですが24/34に変更お願いします?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "基本的に笹原様と同じ流れでお願いします?",
        "answer": "元々前歯が咬合していなかったため上顎前歯の口蓋辺縁隆線を削合して 咬合調整も必要だと思います"
    },
    {
        "question": "元々前歯が咬合していなかったため上顎前歯の口蓋辺縁隆線を削合して 咬合調整も必要だと思います?",
        "answer": "特に１１、２１は短根なので強く当たらないように咬合調整お願い致します"
    },
    {
        "question": "特に１１、２１は短根なので強く当たらないように咬合調整お願い致します?",
        "answer": "ビベラリテーナーの場合はバイトランプ有にしていただくと臼歯咬合しやすいです"
    },
    {
        "question": "ビベラリテーナーの場合はバイトランプ有にしていただくと臼歯咬合しやすいです?",
        "answer": "通常のベッグタイプでしたらそのまま使用していただければ臼歯は咬合してくると思います"
    },
    {
        "question": "基本的に笹原様と同じ流れでお願いします?",
        "answer": "元々前歯が咬合していなかったため上顎前歯の口蓋辺縁隆線を削合して 咬合調整も必要だと思います"
    },
    {
        "question": "元々前歯が咬合していなかったため上顎前歯の口蓋辺縁隆線を削合して 咬合調整も必要だと思います?",
        "answer": "特に１１、２１は短根なので強く当たらないように咬合調整お願い致します"
    },
    {
        "question": "特に１１、２１は短根なので強く当たらないように咬合調整お願い致します?",
        "answer": "ビベラリテーナーの場合はバイトランプ有にしていただくと臼歯咬合しやすいです"
    },
    {
        "question": "ビベラリテーナーの場合はバイトランプ有にしていただくと臼歯咬合しやすいです?",
        "answer": "通常のベッグタイプでしたらそのまま使用していただければ臼歯は咬合してくると思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右とも△H4でお願いします"
    },
    {
        "question": "上顎前歯が短根だったと思いますのでビベラにはバイトランプあった方が良い気がします?",
        "answer": "装着時間は当初３か月は20時間、～６カ月で12～15時間程度、～１年で夜間のみにしていくことが多いですが 外している時間が長いときついようでしたらきつくない程度の装着時間でお願いしております"
    },
    {
        "question": "斎藤さま、このまま進めてください?",
        "answer": "2022/1/6がファーストの期限となっておりますので もう少し生え変わりが進んだら再スキャンでお願い致します"
    },
    {
        "question": "2022/1/6がファーストの期限となっておりますので もう少し生え変わりが進んだら再スキャンでお願い致します?",
        "answer": "その際に動揺歯などがあれば少し生え変わり待ちしても良いと思います"
    },
    {
        "question": "その際に動揺歯などがあれば少し生え変わり待ちしても良いと思います?",
        "answer": "最後のアライナーを夜間のみ使用してもらってください"
    },
    {
        "question": "了解いたしました?",
        "answer": "不適となったアライナーを添付の書類とともにインビザラインの会社に返送する必要があるとのことです"
    },
    {
        "question": "アンフィットが多いので現在のアライナーを夜間のみ使用していただき、萌出を待って再スキャンでお願いします?",
        "answer": "１２，２２のアタッチメントは削除してください"
    },
    {
        "question": "追加作成で良いと思います?",
        "answer": "よろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "よろしいでしょうか？?",
        "answer": "井澤さま、追加アライナーで良いと思います"
    },
    {
        "question": "井澤さま、追加アライナーで良いと思います?",
        "answer": "作製に移りますがよろしいでしょうか"
    },
    {
        "question": "１２，２２のアタッチメントを削除してください?",
        "answer": "追加アライナーの件は了解いたしました"
    },
    {
        "question": "追加アライナーの件は?",
        "answer": "12,22のアタッチメントは削除でお願い致します"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "井澤様の患者番号11008257です"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "可能でしたら頬舌側にボタン設置し、アライナーカットしてゴム掛けしていただき 少しギャップが小さくなってから追加アライナースキャンでお願いします"
    },
    {
        "question": "可能でしたら頬舌側にボタン設置し、アライナーカットしてゴム掛けしていただき 少しギャップが小さくなってから追加アライナースキャンでお願いします?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "インビザライン・ファーストの適応だと思います?",
        "answer": "上下２～２排列までをひとまずゴール設定していただくことになります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたら ご確認いただいて大丈夫です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "全体的にフィッティングが悪いので装着時間が短いようでしたらご指導お願い致します?",
        "answer": "追加アライナー作成でもよいかもしれません"
    },
    {
        "question": "追加アライナー作成でもよいかもしれません?",
        "answer": "セラミックはどうしても外れやすいです"
    },
    {
        "question": "セラミックはどうしても外れやすいです?",
        "answer": "サンドブラスト処理の上で、ボンドマーなどで接着を試みています"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "追加ライナーだと思っておりましたのでCBCTでお願いしてしまいました、承認前にライトに変更は可能です?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "福元様こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ファーストですと一か八か６～６の排列まで行ければ、という感じです?",
        "answer": "Dが４番に交換したタイミングでスタートが望ましいです"
    },
    {
        "question": "Dが４番に交換したタイミングでスタートが望ましいです?",
        "answer": "一般的にはフルで開始する年齢です"
    },
    {
        "question": "クリンチェック作成了解いたしました?",
        "answer": "顔貌正面写真がありませんので一式ドロップボックスにアップお願い致します"
    },
    {
        "question": "顔貌正面写真がありませんので一式ドロップボックスにアップお願い致します?",
        "answer": "痕生年月日もお願いします"
    },
    {
        "question": "痕生年月日もお願いします?",
        "answer": "ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムサイズは何をお使いでしょうか？ TOMYのH3でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "もう少し咬合できると良いかと思いますが、 追加アライナーされるかどうかは患者さん次第で良いと思います?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスで三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "この年齢からですと、フル、10代でスタートした方が良いと思います?",
        "answer": "Eはそのままでスタートし、途中で脱落した場合再スキャンを検討することになります"
    },
    {
        "question": "Eはそのままでスタートし、途中で脱落した場合再スキャンを検討することになります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願い致します?",
        "answer": "了解いたしました"
    },
    {
        "question": "了解いたしました?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "このタイミングで一度追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "少々難しそうですが、上顎の遠心移動で行けるかと思います?",
        "answer": "了解いたしました"
    },
    {
        "question": "了解いたしました?",
        "answer": "写真をドロップボックスにお願いします"
    },
    {
        "question": "写真をドロップボックスにお願いします?",
        "answer": "生年月日お知らせください"
    },
    {
        "question": "了解です！?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "２３のアンフィットが大きいので追加アライナーでお願い致します?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので、最終のアライナーを予定の期間は終日使用していただき、その後アタッチメントを外して夜間の未装着していただき、２週間程度経ちましたら咬合状態の最終確認をお願い致します?",
        "answer": "その際に追加アライナーが必要なようでしたら再スキャン、保定に入れそうなら保定でも良いと思います"
    },
    {
        "question": "それではビベラリテーナーを発注いたします?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "経過を診ながら夜間のみに短くしていってください"
    },
    {
        "question": "夜間のみ装着で経過診てください?",
        "answer": "使用時間は患者さんの反応次第ですが、安定がよければ半年後くらいから夜間のみにすることが多いです"
    },
    {
        "question": "46が近心傾斜を起こしているようです?",
        "answer": "ゴムの強さを少し強めていただいても良いと思います"
    },
    {
        "question": "ゴムの強さを少し強めていただいても良いと思います?",
        "answer": "ズレが大きくなるようでしたら追加アライナーでお願い致します"
    },
    {
        "question": "ズレが大きくなるようでしたら追加アライナーでお願い致します?",
        "answer": "リスで大丈夫だと思います"
    },
    {
        "question": "リスで大丈夫だと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "このくらいのズレでしたら進められそうです?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスもしくはAmerican Orthodontics のWolfでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "左の△ゴムを強めてください"
    },
    {
        "question": "左の△ゴムを強めてください?",
        "answer": "最終アライナーまで進んだ段階で気になられるところがなければ保定でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右４スイスで四角、左H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "もう一回追加アライナーでお願い致します?",
        "answer": "２２のアタッチメントは削除してスキャンでお願い致します"
    },
    {
        "question": "２２のアタッチメントは削除してスキャンでお願い致します?",
        "answer": "CBCTでお願い致します"
    },
    {
        "question": "上だけでもよいと思いますが、の摩耗が進む可能性があります?",
        "answer": "枚数が少ないですし、患者さんが上下でも良いとおっしゃるようなら上下装着が良いと思います"
    },
    {
        "question": "インビザラインで行う場合、ファーストですと１２３４E６までフォローすることになると思います?",
        "answer": "もしくは４番交換までまってフルでスタートだと思います"
    },
    {
        "question": "少しズレが出始めているようなので注意が必要ですが、 もう少し進めてください?",
        "answer": "そろそろ追加アライナーでもよいかもしれません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "TOMYのH3とH4のゴムをご用意いただき、次回からH4でゴム掛けしてもらってください"
    },
    {
        "question": "可能でしたら補綴をすべてTEKなどに置き換えていただき、クリンチェック作成の後、治療計画作成という流れになると思います?",
        "answer": "ただ、臼歯はTEKだと持たない可能性もありますので、先にクリンチェック作成し、必要な箇所だけTEKに置き換えるという順序でもよいかと思います"
    },
    {
        "question": "ポンティック部分はなしで単冠でお願い致します?",
        "answer": "クリンチェック先の場合の流れは仰る通りです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴム掛けは可能ならH3インドで左右とも三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴム掛けは可能ならH3インドで左右とも三角形でお願いいたします?",
        "answer": "ゴムが効いていないという印象です"
    },
    {
        "question": "ゴムが効いていないという印象です?",
        "answer": "使用時間が少なくないか一度ご確認ください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インド△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右H3インド△でお願いいたします?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "１３，２３は欠損ということでよろしかったでしょうか?",
        "answer": "すくなくとも４４は抜歯になると思います"
    },
    {
        "question": "すくなくとも４４は抜歯になると思います?",
        "answer": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "３８は抜歯が望ましいですが、大変そうですね"
    },
    {
        "question": "他の部位にアンフィットがなければ、33のアタッチメントを削除してもう少し進めてください?",
        "answer": "ズレが大きくなるようなら追加アライナーでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムをAmerican Orthodontics のelephantに変更してみてください"
    },
    {
        "question": "ゴムをAmerican Orthodontics のelephantに変更してみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH4スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "すみません、先ほど承認いたしましたが、ちょっと眞担わないと思います?",
        "answer": "申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "申し訳ありません?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "はい、こちらのクリンチェックでご確認ください?",
        "answer": "８番は開始前に抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "８番は開始前に抜歯が必要です?",
        "answer": "もし、小臼歯抜歯プランが必要でしたら作りますのでご指示ください"
    },
    {
        "question": "了解です、作成します！?",
        "answer": "治療として簡単なのは非抜歯だと思います"
    },
    {
        "question": "了解いたしました?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "ありがとうございます?",
        "answer": "口腔内写真ですが２カ月ごとにアライナー装着状態の５枚と外した状態の５枚をカルテに添付いただけるとありがたいです"
    },
    {
        "question": "達人は電子カルテ的な機能やアライナー装着管理の機能もございますので、もし達人の使い方説明が必要でしたらまた、院内での允いざライン治療の進め方などについても当院スタッフが出張して院内セミナーをさせていただくことも可能ですのでお申し付けください（内容や費用についてはご希望いただきましたらご説明させていただきます）?",
        "answer": "ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ありがとうございます?",
        "answer": "口腔内写真ですが２カ月ごとにアライナー装着状態の５枚と外した状態の５枚をカルテに添付いただけるとありがたいです"
    },
    {
        "question": "原田様、現在のクリンチェックにて進めてください?",
        "answer": "貴院のアカウントで資料を貼り付けていただき、「カルテ開示する」を選択いただければ私も閲覧できますので、こちらの症例相談ページに再度添付いただく必要がなくても大丈夫です、"
    },
    {
        "question": "非抜歯、遠心移動になるかと思います?",
        "answer": "８番は抜歯でお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "下顎の歯肉が薄いため取り外しにご注意いただき、交換ペースもゆっくり進めていただければと思います"
    },
    {
        "question": "2週間で良いと思います?",
        "answer": "顎間ゴムも弱めで良いので併用お願いいたします"
    },
    {
        "question": "もう少し14が萌出できればと思います?",
        "answer": "引き続き経過観察お願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "35がもう少し萌出したら追加アライナーが良いと思います"
    },
    {
        "question": "下顎のアライナーを４～４のみにカットしていただき、５、６番の近心移動を促したいと思います?",
        "answer": "しばらく最後のアライナーで過ごしていただき、再スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "治療完了日の延長申請を行っておりますので申請が通りましたら転院手続きの上追加アライナー処方をお願いいたします?",
        "answer": "またご連絡させていただきます"
    },
    {
        "question": "またご連絡させていただきます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたら承認いただいて大丈夫です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右TOMYのH3左H4でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "移動距離が多く、４８の根形態も悪そうなのでちょっと４６とコンタクトさせるのは厳しそうです?",
        "answer": "インビザラインというわけでなくても厳しそうです"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "経過写真はカルテのところかCaseroomに組み写真でアップしていただければ 見やすいと思います"
    },
    {
        "question": "一旦すべてそのままで大丈夫です?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "16/46で交叉ゴムを掛けてください"
    },
    {
        "question": "16/46で交叉ゴムを掛けてください?",
        "answer": "TOMYのH4でお願い致します"
    },
    {
        "question": "TOMYのH4でお願い致します?",
        "answer": "交叉咬合が改善したらなしでお願い致します"
    },
    {
        "question": "アライナーのフィットは問題ないようですので続けてください?",
        "answer": "交叉ゴムはしっかり使えていますでしょうか？"
    },
    {
        "question": "１２のフィットが悪いのでアタッチメント削除お願いいたします?",
        "answer": "交叉ゴムは継続してください"
    },
    {
        "question": "交叉ゴムは継続してください?",
        "answer": "もう少しで乗り越えそうなので"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インド、左H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは右H3インド、左H4スイスでお願いいたします?",
        "answer": "追加でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH4スイスを三角形で左右ともかけてください"
    },
    {
        "question": "修正しましたが、１２，２２は補綴スペースを近遠心に確保すればよいでしょうか?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "補綴なしで修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ただ、下顎のIPRはかなり多くなってしまいます"
    },
    {
        "question": "ベストはフルで補綴有だと思います?",
        "answer": "ライトでは枚数が足りないと思います"
    },
    {
        "question": "フルに変更した場合でも、前歯の歯数の問題ですので下顎前歯のIPRは減らせないと思います?",
        "answer": "どのようにされるかご指示いただければと思います"
    },
    {
        "question": "非抜歯＋遠心移動で可能だと思います?",
        "answer": "８番は抜歯でお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "左ゴムをH4に変更お願い致します"
    },
    {
        "question": "左側の咬合位は不安定なので最後まで進めなくても手枚で追加アライナーで大丈夫です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "フィットは問題ないようですが、左のゴムの強さはTOMYのH4でお願いいたします?",
        "answer": "そうなっていらっしゃれば問題ありません"
    },
    {
        "question": "１１，２１にパワーリッジを軽く付与して装着していただいても良いと思います?",
        "answer": "追加アライナーでブラックトライアングル含め、多少改善することは可能だと思いますが、 歯髄症状が強くなる可能性が強いですので、そのリスクを患者様にご説明下さい"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右リス、左H4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "下顎3incisorsのため、正中線が合わないこと、オーバージェットが残ること ご確認ください"
    },
    {
        "question": "返信遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "インビザライン・ライトでも可能かと思いますが、補綴のやり直しなどの可能性を考えますコンプリヘンシブでの対応の方が無難だと思います"
    },
    {
        "question": "了解いたしました！?",
        "answer": "ライトへ変更指示いたしましたのでまた戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "保定へ移行で良いと思います?",
        "answer": "アタッチメントを外してスキャンしていただきビベラ到着までは現在のアライナーをキープしてください"
    },
    {
        "question": "はい、そのようにお願い致します?",
        "answer": "ビベラ到着までは最終のアライナーを終日装着していただくようおねがいいたします"
    },
    {
        "question": "通常のインビザで開始していただいて大丈夫です?",
        "answer": "動揺のある乳歯はすべて抜歯していただいた後にスキャンでお願い致します"
    },
    {
        "question": "ここから前歯が大きく移動しますので１２を合わせなおしした方が良いと思います?",
        "answer": "追加アライナーでお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "１４，２５抜歯へのプラン変更?",
        "answer": "再スキャン終わりましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "田中様のクリンチェックをドロップボックスにアップいたしました?",
        "answer": "よろしければ発注いたしますので一度ご確認ください"
    },
    {
        "question": "インビザラインでは治療途中に前歯が干渉して臼歯部のオープンバイトを生じますのでクリンチェック上ではオープンバイトで作成致します?",
        "answer": "これでも前歯が干渉しがちですのが、最終的な前歯の被蓋の調整が必要な場合には追加アライナーで仕上げることになります"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "顎間ゴムをH4に変更お願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "４８は抜歯可能でしょうか？"
    },
    {
        "question": "４８は抜歯可能でしょうか？?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "装着時にお痛みなど泣ければもう少し進めていただければと思います?",
        "answer": "１２，２２はどうしても唇側移動時に切縁がズレてしまうと思いますが、交叉咬合改善までは多少のズレはやむを得ない部分もなります"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドにしてみてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "３３のアタッチメントはバイトランプとして使用するため付けないでください"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "３８近心移動は臨床歯冠長が短く根が遠心にあるため困難ですがチャレンジは可能です"
    },
    {
        "question": "３８近心移動は臨床歯冠長が短く根が遠心にあるため困難ですがチャレンジは可能です?",
        "answer": "１８，４８は抜歯でお願い致します"
    },
    {
        "question": "そのようにお願い致します?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "下顎に叢生もあるようなのでもう一度追加アライナーでお願いします"
    },
    {
        "question": "了解しました！?",
        "answer": "再スキャンでお願い致します"
    },
    {
        "question": "再スキャンでお願い致します?",
        "answer": "つわりが御有りとのことですがアライナー装着は20時間可能でしょうか？ 難しければ現在のアライナーをキープしていただきつわりが落ち着いてから再スキャンの方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "つわりが御有りとのことですがアライナー装着は20時間可能でしょうか？ 難しければ現在のアライナーをキープしていただきつわりが落ち着いてから再スキャンの方が良いと思います?",
        "answer": "良よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナー?",
        "answer": "口腔内写真はございますでしょうか？"
    },
    {
        "question": "引き続き萌出待ち続けてください?",
        "answer": "Dが抜けたらスキャンで良いと思います"
    },
    {
        "question": "Eの動揺が始まるくらいでⅡ期スタートでお願いいたします?",
        "answer": "スタートの際は転医届でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "追加アライナーでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "了解です！?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたら承認いただいて大丈夫です?",
        "answer": "アライナー発送後再度追加処方のみ行ってください"
    },
    {
        "question": "アライナー発送後再度追加処方のみ行ってください?",
        "answer": "治療期間完了が近いのでこれを延長するためです"
    },
    {
        "question": "現在のステータスがクリンチェック作成中ですので、スキャンを差し替えれば最後に１回追加アライナー作成できます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたら承認してください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたら承認してください?",
        "answer": "今回が最後のアライナーとなります"
    },
    {
        "question": "iGoで行けるか微妙なところです?",
        "answer": "iGoで行った場合でも１２の移動に何回か作り直しが必要になりそうです"
    },
    {
        "question": "症例提出完了致しました?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "クリンチェック確認いたしました?",
        "answer": "非抜歯プランでよろしければこちらのクリンチェックで進めてみてください"
    },
    {
        "question": "当院では初回セット後、１カ月後に来院いただき、ゴム掛けはその際からスタートしております?",
        "answer": "ご参考になれば幸いです"
    },
    {
        "question": "先生のご判断で問題ないと思います?",
        "answer": "現在の位置からは多少叢生も改善しますので、少なくとも３２，４２の萌出と１１，２１の萌出くらいまで待てると良いと思います"
    },
    {
        "question": "現在の位置からは多少叢生も改善しますので、少なくとも３２，４２の萌出と１１，２１の萌出くらいまで待てると良いと思います?",
        "answer": "萌出した歯の幅径に合わせての拡大となりますので"
    },
    {
        "question": "拡大量に明確なありませんのでその時々の判断になります?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "水野様ですが、年明けから発送時に手数料が発生します関係上、ご請求が面倒にならないように 森先生のアカウントに転院させていただき、その後追加アライナー作成でお願いいたします?",
        "answer": "転院書類を添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "転院書類を添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "患者番号は12065283です"
    },
    {
        "question": "患者番号は12065283です?",
        "answer": "失礼いたしました、こちらでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "すみません1/29はむつかしそうです"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "気になられるところがなければ保定でもよさそうな気がします"
    },
    {
        "question": "そのようにお願い致します?",
        "answer": "ありがとうございました"
    },
    {
        "question": "居石様ですが、外科矯正適応症例化と思います?",
        "answer": "インビザでは難しいです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "毎回１０～１５枚なので普通ですと半年も有れば終わると思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ゴム掛けの協力度はどのような感じでしょうか？"
    },
    {
        "question": "ゴム掛けの協力度はどのような感じでしょうか？?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスで三角形でお願いします"
    },
    {
        "question": "咬合調整で行けそうな気がします?",
        "answer": "下顎３～３LBRと上下ベッグでの保定でかみ合いそうな気がします"
    },
    {
        "question": "下顎３～３LBRと上下ベッグでの保定でかみ合いそうな気がします?",
        "answer": "はい、私は念のため上下で作製しております"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "遠心移動量が多いため１５は抜歯が必要になる可能性があります"
    },
    {
        "question": "遠心移動量が多いため１５は抜歯が必要になる可能性があります?",
        "answer": "また、治療開始前に８番の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "８番の抜歯はスタート前にお願い致します?",
        "answer": "ゴムはカンガルーでお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "２２に多少アンフィットがありますが、ズレが大きくならなければもう少し進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたが戻りましたらご承認いただいて大丈夫です?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで△でお願い致します"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右H4スイスで△でお願い致します?",
        "answer": "おはようございます"
    },
    {
        "question": "おはようございます?",
        "answer": "追加スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右四角スイス、左インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正しましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "今回は下顎前方誘導機能MAを使用してみたいと思いますが、 下顎の前方誘導が不十分な場合には上顎小臼歯１４，２４の抜歯が必要になる可能性があることを 患者様にお伝えいただきたいと思います"
    },
    {
        "question": "今回は下顎前方誘導機能MAを使用してみたいと思いますが、 下顎の前方誘導が不十分な場合には上顎小臼歯１４，２４の抜歯が必要になる可能性があることを 患者様にお伝えいただきたいと思います?",
        "answer": "17までにもう一度くらい修正できたらと思いますので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "追加アライナーでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "全体的に少しフィットが悪いようですが一旦このまま進めてください?",
        "answer": "ズレが大きくなるようでしたら追加アライナースキャンでお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムはH3インドでお願いいたします?",
        "answer": "ご連絡をいただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH4スイスで△でお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "クローズ申請の件ですが、開発に確認したところ一度クローズいたしますと再度の相談ができない設定のようです"
    },
    {
        "question": "クローズ申請の件ですが、開発に確認したところ一度クローズいたしますと再度の相談ができない設定のようです?",
        "answer": "プログラムの修正を依頼しましたので今しばらくお待ちください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "そのようにお願い致します?",
        "answer": "4/5まで発送が完了するように１回追加アライナーを出して合わせなおしをしていただき、 さらに4/5までに追加のオーダーだけ出しておけばさらに半年治療期間を延ばせます"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてみてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "最後まで行ったときに生え変わり待ちでよさそうでしたら最後のアライナーを夜間就寝時のみ装着してもらって 経過観察でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "最後まで行ったときに生え変わり待ちでよさそうでしたら最後のアライナーを夜間就寝時のみ装着してもらって 経過観察でお願いいたします?",
        "answer": "改善が必要な箇所があるようでしたら追加アライナーでお願いします"
    },
    {
        "question": "改善が必要な箇所があるようでしたら追加アライナーでお願いします?",
        "answer": "はい、そのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "作り直しても良いですが、すぐには要らなくなりますのでPhase1 retainerを作成していただいても良いかもしれません?",
        "answer": "はい、大臼歯と２～２を覆います"
    },
    {
        "question": "Eの動揺が始まったくらいでスタートでお願いいたします?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "追加アライナーでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "修正いたしましたのでこちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "２４は抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "２５/３６でお願いいたします?",
        "answer": "２５にカット入れ忘れているようですので、大変お手数ですが切れ込みを入れてお使いください"
    },
    {
        "question": "２５にカット入れ忘れているようですので、大変お手数ですが切れ込みを入れてお使いください?",
        "answer": "なお、https://www.biodent.co.jp/product/13-%E7%9F%AF%E6%AD%A3%E7%94%A8%E3%83%97%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%A4%E3%83%BC-%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%83%84%E3%83%AB%E3%83%A1%E3%83%B3%E3%83%88/%E3%82%A2%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%8A%E3%83%BC%E7%9F%AF%E6%AD%A3%E7%94%A8%E3%83%97%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%A4%E3%83%BC/ この辺りのプライヤーは使用頻度が高いためお持ちでないようでしたらご用意いただくと良いと思います"
    },
    {
        "question": "ゴムはカンガルーでお願いいたします?",
        "answer": "はい、あとハーフムーンもあると良いと思います"
    },
    {
        "question": "２５口蓋側にボタン設置して25/36で交叉ゴムを掛けてください?",
        "answer": "臼歯部交叉咬合改善までお願いします"
    },
    {
        "question": "臼歯部交叉咬合改善までお願いします?",
        "answer": "交叉咬合改善までは交叉ゴムだけで大丈夫です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右とも△H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "32のフィットが悪くなるようなら追加アライナースキャンでお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイスで四角、左は△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "小臼歯４本抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "一度合わせなおした方がよさそうです?",
        "answer": "追加アライナーでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "左上６のアタッチメントを外してスキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "かのうでしたら４番の萌出を障害しているアライナーの辺縁をカットしていただき、もう少し萌出してから再スキャンが望ましいと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはカンガルーでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右カンガルーでお願い致します"
    },
    {
        "question": "すみません、アライナー間に合いそうにありません?",
        "answer": "8月初旬だと思います"
    },
    {
        "question": "すみません?",
        "answer": "現状で前歯が干渉しているのでこれを改善するためです"
    },
    {
        "question": "現状で前歯が干渉しているのでこれを改善するためです?",
        "answer": "了解いたしました"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "あまりに不適合が続く場合には１２交叉咬合改善のみはLAを使用しても良いかもしれません"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "あまりに顎関節症状が強い場合は一旦アライナーを注視してスプリントなど使用いただくことも有りますが、それほどひどく泣ければ続けていただくことが多いです?",
        "answer": "顎間ゴムを注視してみても良いかもしれません"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "はい、左右5/6でTOMYのH3でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスで四角で左右ともお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "抜歯の判断にはまだ年齢的に早いと思いますのでまずは排列で良いのではないでしょうか"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "側貌とガミースマイルに関しては小臼歯抜歯をしませんと大きな変化が得られないと思います"
    },
    {
        "question": "側貌とガミースマイルに関しては小臼歯抜歯をしませんと大きな変化が得られないと思います?",
        "answer": "ガミースマイルは抜歯してもあまり変わらないかもしれません"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH4でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "9/9間に合うと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスで△でお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "右h3インド、左h4スイス四角でゴム掛けお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "１２，２２が矮小歯ですが補綴などは考慮しますでしょうか？ 前歯の被蓋を獲得しようとしますと上顎補綴か下顎さらにIPRが必要です?",
        "answer": "ご指示いただければ幸いです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "下顎前歯３１，４１が歯肉退縮しやすいので交換はゆっくりでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "よろしければご承認いただいて大丈夫です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "左右ともH3インドでゴム掛けお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認いただき、よろしければご承認ください?",
        "answer": "上顎前歯にIPRを加えますと下顎にも必要になります"
    },
    {
        "question": "上顎前歯にIPRを加えますと下顎にも必要になります?",
        "answer": "修正時のご要望についてはなるべくまとめて最初に記載いただけると助かります"
    },
    {
        "question": "修正時のご要望についてはなるべくまとめて最初に記載いただけると助かります?",
        "answer": "修正の回数も少なくて済みますし、結果的にアライナーのお届けが早まります"
    },
    {
        "question": "仰る通りまずは１１，２１萌出待ちです?",
        "answer": "この時期に使用するとなるとムーシールドだと思います"
    },
    {
        "question": "了解いたしました?",
        "answer": "診断日はいつになりますでしょうか？ あと、口唇閉鎖時の顔貌正面写真をお願いいたします"
    },
    {
        "question": "診断日はいつになりますでしょうか？ あと、口唇閉鎖時の顔貌正面写真をお願いいたします?",
        "answer": "すみません、ドロップボックスに画像一式アップロードお願いいたします"
    },
    {
        "question": "しばらく最後のアライナーを夜だけ使ってもらって生え変わりまちでお願い致します?",
        "answer": "まず３カ月程度経過診ていただきまた写真お送りいただければと思います"
    },
    {
        "question": "アタッチメントはそのままでもどちらでも構いません?",
        "answer": "紛失の場合はそのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "おはようございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "しばらく最後のアライナーを夜だけ使ってもらって生え変わりまちでお願い致します?",
        "answer": "はい、そのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "了解いたしました！?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ありがとうございます?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "了解いたしました"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムをTOMYのH4に変更お願い致します"
    },
    {
        "question": "３５のアンフィットがみられるようですのでアタッチメントを削除お願いします?",
        "answer": "ズレが大きくなるようでしたら再スキャンでお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "そのようにお願いいたします?",
        "answer": "そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "臼歯のⅡ級が強いため、排列だけですとOJが大きくなってしまうと思います?",
        "answer": "フルの場合でも１４抜歯が必要になる可能性があります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "MAが良いと思いますがよろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "MAが良いと思いますがよろしいでしょうか？?",
        "answer": "それではこちらのクリンチェックで進めてみてください"
    },
    {
        "question": "はい、そのようにお願いいたします?",
        "answer": "Phase 1 retainer使っても良いかもしれません"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "インビザラインで対応可能です?",
        "answer": "空隙歯列とOJなのでこのままワイヤーでも良いかもしれません"
    },
    {
        "question": "空隙歯列とOJなのでこのままワイヤーでも良いかもしれません?",
        "answer": "もちろんインビザにも変更可能です"
    },
    {
        "question": "もちろんインビザにも変更可能です?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "将来的に、３２，４２の補綴もしくは１４，２４の抜歯が必要になりますが、現状でどちらかにプランを絞ることは難しく、臼歯関係は良好なため、OJは歯数が異なることに起因するためファーストで開始しても上顎前突を改善することは困難です?",
        "answer": "もう少し萌出交換が進んでから再検討でもよいと思います"
    },
    {
        "question": "過剰歯抜歯後、インビザラインファーストで上下２～２の排列となると思います?",
        "answer": "その後フェーズ２までは期間がありますので保定装置使用しながら経過観察になると思います"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "そのようにお願いできればと思います"
    },
    {
        "question": "CDは抜歯で良いと思いますが、Eは可能ならしばらく残したいところです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "１４，１５，２５がもう少し萌出したら再スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "いずれにしてもスペース確保が先になりますのでアライナー装着が可能なうちは進めていただければと思います?",
        "answer": "１２に加えて２２も萌出した後に再スキャンが望ましいです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "１７のフィットが悪いとなりますとシザースバイトは改善していないという感じでしょうか?",
        "answer": "ひとまずそのままでも大丈夫ですが１７が提出したりしないかだけ注意して確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "オーバージェットが改善すれば多少は口元も改善すると考えますが、患者様の強いご要望があれば小臼歯抜歯に変更も有りかと考えます"
    },
    {
        "question": "特にすることがなければ、最後のアライナーを夜間のみ装着してもらって萌出待ちで良いと思います?",
        "answer": "年明けくらいに追加アライナーを作成し、セット時にもう一度スキャンして期限内にクリンチェック確認待ちの状態にしておくとさらに半年くらい再スキャンを提出できます"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡がありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "鈴木様の患者番号は11994426です?",
        "answer": "転院手続きの上、追加アライナーでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH4スイスで三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "よろしくお願いいた致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "保定移行でよろしいかと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "アライナーが納品されましたらもう一度スキャン提出してください"
    },
    {
        "question": "アライナーが納品されましたらもう一度スキャン提出してください?",
        "answer": "追加アライナークリンチェック作成の状態で６カ月キープできます"
    },
    {
        "question": "追加アライナークリンチェック作成の状態で６カ月キープできます?",
        "answer": "納品後、スキャンして通常の追加アライナーで出してください"
    },
    {
        "question": "納品後、スキャンして通常の追加アライナーで出してください?",
        "answer": "クリンチェックができている状態で６カ月キープできます"
    },
    {
        "question": "クリンチェックができている状態で６カ月キープできます?",
        "answer": "詳しくはアラインの担当者にご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "インビザライン治療中にそのような経験はありません?",
        "answer": "急にアライナーが入らなくなるような歯の移動が生じ、しかも動揺3度となると、逆にアライナーではそのような力はかけられませんので、外傷など何らかの外力が加わったとしか考えらえません"
    },
    {
        "question": "急にアライナーが入らなくなるような歯の移動が生じ、しかも動揺3度となると、逆にアライナーではそのような力はかけられませんので、外傷など何らかの外力が加わったとしか考えらえません?",
        "answer": "まずは外傷歯の処置に準じた保存的な治療をおこなっていただき、 歯内治療の必要性、歯根の外部吸収・内部吸収が生じないかなど経過観察していただき 症状が落ち着いた段階でⅡ期の必要性について再検討でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "なお、25は形態上、頬側をこれ以上挺出することは難しいかもしれません"
    },
    {
        "question": "なお、25は形態上、頬側をこれ以上挺出することは難しいかもしれません?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "保定への移行でよろしいのではないかと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "仰る通り、アライナー削合しながら行けるところまで進めていただき再スキャンでお願い致します?",
        "answer": "新しいアライナーを待つ間は夜間だけで構いませんので一番合うアライナーをそうちゃくいただいてください"
    },
    {
        "question": "一番最初はリテーナーは必要ないです?",
        "answer": "診断時からもちろん変化があると思うので診断時に最新の状態でスキャン出しなおしてアライナー作成するという意味合いです"
    },
    {
        "question": "アライナーセット直前に抜歯でお願いします?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "７番の萌出もあり、下顎にはすでにIPRが行われているので小臼歯抜歯が必要になりますがよろしいでしょうか？?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません、抜歯のシミュレーションはこちらで大丈夫です"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません、抜歯のシミュレーションはこちらで大丈夫です?",
        "answer": "発注前に再確認するので患者さんにかくにんいただきましたらもう一度教えてください"
    },
    {
        "question": "発注前に再確認するので患者さんにかくにんいただきましたらもう一度教えてください?",
        "answer": "４本抜歯で１年１１か月ですとちょっと終わらないと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "その後再度スキャンして追加アライナー提出までを3/6までに行えると良いと思います"
    },
    {
        "question": "このまま保定で良いと思います?",
        "answer": "経過を診ながらフェーズ２への移行タイミングを図ることになります"
    },
    {
        "question": "返信遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "可能でしたら院内で即処でマウスピース作成いただき、上下との夜間のみ使用してもらってください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "下顎左右Eの取り扱いについてご指示いただければ幸いです"
    },
    {
        "question": "顔貌の左右差は改善不可能です?",
        "answer": "インビザ以外で顔貌改善までとなると外科矯正になってしまうと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "OJがないので顎間ゴムは弱めでお願い致します"
    },
    {
        "question": "OJがないので顎間ゴムは弱めでお願い致します?",
        "answer": "はい、その程度でお願い致します"
    },
    {
        "question": "一度MAで咬合挙上を図った方が良いと思います?",
        "answer": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "２２の歯軸と２３の歯胚の位置をご確認いただけますと幸いです"
    },
    {
        "question": "了解です！?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてみてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "まずは非抜歯プランで修正いたしましたが、小臼歯の抜歯が必要かと思います?",
        "answer": "また戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "開始時期としては今だと思います?",
        "answer": "１２/４２交叉咬合の改善が必要です"
    },
    {
        "question": "１２/４２交叉咬合の改善が必要です?",
        "answer": "スタートはファーストで行い、上下２～２排列までをゴール設定し、その後生え変わりを待ってフェーズⅡへ移行だと思います"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありませんでした?",
        "answer": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "年齢的にフルでスタートになります?",
        "answer": "開始時期はすぐに始めても良いと思います"
    },
    {
        "question": "開始時期はすぐに始めても良いと思います?",
        "answer": "了解いたしました！"
    },
    {
        "question": "31がアンフィットしているようです?",
        "answer": "歯肉退縮リスクもありますのでズレが大きくなるようでしたら追加アライナーでお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "可能性としては１２を１３部に排列することはできるかもしれません?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "まずはクリンチェック作成だと思いますが、その可能性はあると思います"
    },
    {
        "question": "まずはクリンチェック作成だと思いますが、その可能性はあると思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "現在の状態は新しいスキャンのもので間違いないでしょうか？ もし最新のものでしたらこちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "13の萌出をアライナーが邪魔しているようでしたらカットして使って進めてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いします"
    },
    {
        "question": "インビザラインでの矯正は可能ですが、歯数、歯種が異なるため、クリンチェック作成してみませんと何とも言えません?",
        "answer": "過剰歯抜歯はもちろん必要です"
    },
    {
        "question": "了解です！?",
        "answer": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェックのスタートのバイト位置がおかしいのでもう一度スキャンしていただき 提出し直していただきたいと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "一旦最後までお使いください?",
        "answer": "その上でコンタクトが甘い場合は追加処方時に残存スペースを計測し、処方の項目に記入した上で処方をお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "前歯部のIPRはフェイクなので実際には行わないでください"
    },
    {
        "question": "前歯部のIPRはフェイクなので実際には行わないでください?",
        "answer": "左小臼歯部と26/27のみお願いしたいですが、すべて少な目で大丈夫です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "上顎は被蓋改善するためには空隙ができてしまいそうです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムはH4スイスでお願いいたします?",
        "answer": "ご連絡をいただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "できれば下顎を前に出さずにお食事していただいた方がよいですとお伝えください"
    },
    {
        "question": "できれば下顎を前に出さずにお食事していただいた方がよいですとお伝えください?",
        "answer": "フィットが悪くなければ多少交換を早めてもよいかもしれません"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "14部を閉じるとなると４４抜歯が必要になります?",
        "answer": "18の近心移動は難しいですが検討可能だと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "左の遠心移動量はまだかなりありますので、４番抜歯も検討いただくか、正中合わずⅡ級のこす終わり方も検討いただいた方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "抜歯するなら２４のみで良いと思います?",
        "answer": "ご指示いただければこちらのクリンチェックを修正いたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右インド左はスイスで△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "なお、アライナーが発送されましたらもう一度追加処方をおこなっていただき、 【クリンチェックを確認する】のステータスにしておくことで 期限が越えても半年程度はその状態がキープできます"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右スイスで、右三角、左四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "あいにく下顎前歯の歯軸は下顎自体の右偏によるものなのでこれ以上の改善は難しいです?",
        "answer": "また、２６の捻転とのことですが、最終的に補綴になるかと思いますが25部のスペースと合わせましてどのような位置に移動させればよいかご指示いただければ幸いです"
    },
    {
        "question": "また、２６の捻転とのことですが、最終的に補綴になるかと思いますが25部のスペースと合わせましてどのような位置に移動させればよいかご指示いただければ幸いです?",
        "answer": "可能でしたら44なども含め、一度プロビジョナルへの置き換えや修正をしていただいた上で再度スキャンしていただければと思います"
    },
    {
        "question": "非抜歯で対応可能だと思います?",
        "answer": "クリンチェック戻りましたらご連絡ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "了解しました、クリンチェックが戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH3でお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "歯数合わせないと噛みませんので、１５，２５もしくは１４，２４抜歯が必要になります?",
        "answer": "ただ、Eが残せるならそのままもつところまで残す、で良いと思います"
    },
    {
        "question": "長谷川先生 ?",
        "answer": "クリンチェック確認いたしますのでIDSのログイン情報をお知らせいただけますでしょうか"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要で、さらに７番抜歯も必要になる可能性があり、かなり難易度が高いです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "ワイヤー矯正でご検討いただくのも良いと思いますが、ワイヤー矯正でも難易度が高いと思います"
    },
    {
        "question": "ワイヤー矯正でご検討いただくのも良いと思いますが、ワイヤー矯正でも難易度が高いと思います?",
        "answer": "外科矯正も要検討と考えます"
    },
    {
        "question": "あまりお勧めいたしませんが、インビザで行われるようでしたらこちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "２週間交換が良いと思います"
    },
    {
        "question": "長谷川先生 パノラマはありますでしょうか？ もし、８番があれば上顎７番を抜歯して７番部位にインプラントアンカーを埋入して６を遠心移動でもよいかもしれません?",
        "answer": "東京院にも週２～３日はおりますので東京でお会いすることも可能です"
    },
    {
        "question": "追加アライナー作成でお願い致します?",
        "answer": "遠心移動か24抜歯かで検討したいと思います"
    },
    {
        "question": "MAの効果がでていないようですので、１４，２４抜歯に切り替えた方が良いと思いますが、よろしいでしょうか?",
        "answer": "ご指示いただければ幸いです"
    },
    {
        "question": "はい、その通りだと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "ファーストの後は保定された方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "ファーストの後は保定された方が良いと思います?",
        "answer": "治療効果を維持できないとやる意味あったの？となってしまいますし"
    },
    {
        "question": "治療効果を維持できないとやる意味あったの？となってしまいますし?",
        "answer": "またしっかり保定できればⅡ期が要らなくなることも可能ですし"
    },
    {
        "question": "またしっかり保定できればⅡ期が要らなくなることも可能ですし?",
        "answer": "はいしばらくはそれでよいと思います"
    },
    {
        "question": "はいしばらくはそれでよいと思います?",
        "answer": "必要なら別途リテーナーを作成したりします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "８番は開始前に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "LLEに関しましては残念ながら空隙閉鎖は困難です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "LLEに関しましては残念ながら空隙閉鎖は困難です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "左上Br不動となっていおりますので、正中線を合わせることは難しいです"
    },
    {
        "question": "左上Br不動となっていおりますので、正中線を合わせることは難しいです?",
        "answer": "また顎間ゴムはどうしても必要と思います"
    },
    {
        "question": "修正しましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "左上５６は不動になっていますのでこのままですと正中は合わず、左のⅡ級は改善できません"
    },
    {
        "question": "左上５６は不動になっていますのでこのままですと正中は合わず、左のⅡ級は改善できません?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "左下７番不動に設定しましたが、ＩＰＲが多くなり、正中は合わせられません"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "下顎のIPRがかなり多いのであまりお勧めできませんが38抜歯できないとなるとやむを得ないと思います"
    },
    {
        "question": "ビベラリテーナーは厚みがあるため食いしばりがある方などでこのような臼歯の圧下症状が出ることがあります?",
        "answer": "このような場合は ・リテーナーの使用時間を逆に短くしてみる ・上顎をバイトランプ付きのリテーナーに変更する などの対応となります"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "１６，２６が萌出したら開始で良いと思います?",
        "answer": "舌癖の関与が疑われますのでマウスピースが望ましいと思います"
    },
    {
        "question": "舌癖の関与が疑われますのでマウスピースが望ましいと思います?",
        "answer": "この時期はワイヤーでは難しいのでインビザ以外ですとタングクリブ付拡大床になるかと思います"
    },
    {
        "question": "仰る通りです?",
        "answer": "ただ、MFTは必要です"
    },
    {
        "question": "インビザで可能だと思いますが、小臼歯抜歯が必要かと思います?",
        "answer": "もしくは１７抜歯になるかもしれません"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "顎間ゴムは強めでお願い致します"
    },
    {
        "question": "先ほどはお電話ありがとうございました?",
        "answer": "念のため再度修正いたしましたのでこちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイスで四角、左H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイスで四角、左はH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "まずは追加アライナーで改善を試み、終了時に気になられるようなら歯周外科を検討いただければと思います"
    },
    {
        "question": "まずは追加アライナーで改善を試み、終了時に気になられるようなら歯周外科を検討いただければと思います?",
        "answer": "10日で進めてみてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "１４，２４抜歯が必要かと思います"
    },
    {
        "question": "13のアタッチメントを外していただいて続けてください?",
        "answer": "ズレが大きくなるようなら追加アライナーが良いと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで四角でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "ターミナルプレーン遠心型ですのでMA適用が良いと思います"
    },
    {
        "question": "抜歯はアライナー到着後にお願い致します?",
        "answer": "８番抜歯は必須ではありません"
    },
    {
        "question": "８番抜歯は必須ではありません?",
        "answer": "LREがありますので正中が合わないと思います"
    },
    {
        "question": "LREがありますので正中が合わないと思います?",
        "answer": "また、下顎はIPRが必要になります"
    },
    {
        "question": "下顎は後方へ移動するのはエラスティックジャンプというもので、単純にシミュレーションで意味はありません?",
        "answer": "これがないと下顎前突のセットアップになりますが、実際には下顎大臼歯もアンカーロスしますのでこれを組み込んだと考えていただいた大丈夫です"
    },
    {
        "question": "これがないと下顎前突のセットアップになりますが、実際には下顎大臼歯もアンカーロスしますのでこれを組み込んだと考えていただいた大丈夫です?",
        "answer": "また、Ⅱ級の場合は犬歯がすれ違う際に干渉すると臼歯の近心傾斜を生じますので咬合させないようにセットアップしますが、実際には絶対にこのようにはなりません"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "なお、３３，４３の歯冠側のアタッチメントはバイトランプ的に使用するのでCRをつけないでください"
    },
    {
        "question": "なお、３３，４３の歯冠側のアタッチメントはバイトランプ的に使用するのでCRをつけないでください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "なお、33，43のアタッチメントはバイトランプなのでCRをつけないでください"
    },
    {
        "question": "なお、33，43のアタッチメントはバイトランプなのでCRをつけないでください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "そのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "上２～２ですが歯幅が大きいため補綴やり直しが望ましいです"
    },
    {
        "question": "上２～２ですが歯幅が大きいため補綴やり直しが望ましいです?",
        "answer": "連結冠に関しましては修正いたしました"
    },
    {
        "question": "すみません、修正いたしました?",
        "answer": "IPRは多めに入れてもよろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "IPRは多めに入れてもよろしいでしょうか？?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "下顎を前方に出してバイトランプを噛むようにご指示ください"
    },
    {
        "question": "下顎を前方に出してバイトランプを噛むようにご指示ください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH4でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "やはりしっかり遠心移動を行わないと前歯が改善しませんので遠心移動を組み込みました"
    },
    {
        "question": "やはりしっかり遠心移動を行わないと前歯が改善しませんので遠心移動を組み込みました?",
        "answer": "また、下顎のスピーカの平坦化が不十分で14/44シザースバイトも改善できておりませんでしたので再度下顎のレベリングを行います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "なお、33，43のアタッチメントはバイトランプなのでCRをつけないでください"
    },
    {
        "question": "なお、33，43のアタッチメントはバイトランプなのでCRをつけないでください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "そのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH4でお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご希望でしたらそのようなステージングに変更することは可能ですが、アラインのフィードバックでは抜歯症例においては犬歯と前歯を分けて移動させるステージングの優位性は否定されております?",
        "answer": "私は現在すべて同時移動のステージングで交換ペースを長くして使用しております"
    },
    {
        "question": "私は現在すべて同時移動のステージングで交換ペースを長くして使用しております?",
        "answer": "ご指示いただければ幸いです"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "どちらもそのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH3でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムはTOMYのH3でお願いいたします?",
        "answer": "36の舌側のアタッチメントがズレないようにしっかり装着してもらってください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイスで△、左はH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "了解いたしました！?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムサイズは何をお使いでしょうか？ ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ゴムサイズは何をお使いでしょうか？ ありがとうございます?",
        "answer": "了解致しました"
    },
    {
        "question": "１３，２２辺りにアンフィットありますので追加アライナーでお願い致します?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "保定でよろしいかと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "アンカーロスしていますので立て直すのに時間がかかると思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "アンカーロスの原因としては顎間ゴムの使用不十分や、咬合挙上不足の状況下でのリトラクションなどが考えられます"
    },
    {
        "question": "アンカーロスの原因としては顎間ゴムの使用不十分や、咬合挙上不足の状況下でのリトラクションなどが考えられます?",
        "answer": "重ね合わせを拝見いたしますと下顎が後方に押し込められている可能性もありますので、咬合挙上で改善すれは良いと思いますが"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは三角形H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "必要でしたら添付のようなリテーナーを作製して萌出交換を待ちます?",
        "answer": "その後も３～６カ月ごとに経過をお送りいただければと思います"
    },
    {
        "question": "その後も３～６カ月ごとに経過をお送りいただければと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "使用時間は夜間のみです"
    },
    {
        "question": "使用時間は夜間のみです?",
        "answer": "フェーズ１リテーナーという名称でグローバルエイトに発注が可能です"
    },
    {
        "question": "フェーズ１リテーナーは生え変わり待ちのためのものなので、当院では特にリテーナー代はいただいたおりません?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "権藤先生 お手入れはアライナーと同様で問題ないです"
    },
    {
        "question": "一旦通常のフェーズ２でスタートになるかと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ただ最後まで使わない方が良いので２～３か月ごとに経過写真をお送りください"
    },
    {
        "question": "もう少し進めてください?",
        "answer": "ゴムですがTOMYのH4に変更お願いできますでしょうか"
    },
    {
        "question": "ゴムですがTOMYのH4に変更お願いできますでしょうか?",
        "answer": "度々申し訳ありませんが"
    },
    {
        "question": "もう少し進めてください?",
        "answer": "ゴムですがTOMYのH4に変更お願いできますでしょうか"
    },
    {
        "question": "ゴムですがTOMYのH4に変更お願いできますでしょうか?",
        "answer": "度々申し訳ありませんが"
    },
    {
        "question": "もう少し進めてください?",
        "answer": "ゴムですがTOMYのH4に変更お願いできますでしょうか"
    },
    {
        "question": "ゴムですがTOMYのH4に変更お願いできますでしょうか?",
        "answer": "度々申し訳ありませんが"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH3でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "下顎２～２、１１，２１萌出してからで良いと思います?",
        "answer": "良いと思います"
    },
    {
        "question": "６歯以上の欠損で保険適用となります?",
        "answer": "欠損部への対応が決められませんし、決まったとしても成人以降となりますので、矯正はなるべく開始時期は遅らせた方が良いです"
    },
    {
        "question": "フィットは悪くないと思いますが、下顎の移動が終了しておりますので 一度合わせなおしで追加アライナーでお願い致します?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "次回追加アライナーでお願いします?",
        "answer": "アタッチメントを削除したうえでスキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "アタッチメントを削除したうえでスキャンでお願いいたします?",
        "answer": "ボタンはそのままで大丈夫です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インド左H4スイスで三角形でお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしました（MA取り除きました）のでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "クリンチェックの咬合位置で下顎安定しているということでよろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "クリンチェックの咬合位置で下顎安定しているということでよろしいでしょうか？?",
        "answer": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "37，47のアップライトは上の７が完全に萌出する前の方が改善しやすいので早めに直した方が良いと思います?",
        "answer": "アライナーでも可能ですが、６，７にワイヤー装着してセクショナルワイヤーで改善する方が早いと思います、"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたが、戻りましたら承認いただいて大丈夫です?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "明けましておめでとうございます"
    },
    {
        "question": "先生の場合はこのままご自身のアカウントで進めていただいた方がよろしいかと思います?",
        "answer": "よろしいかと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "２週間交換、ゴム強めでお願い致します"
    },
    {
        "question": "最終的に補綴などは必要ないです?",
        "answer": "クリンチェック通りにはなりませんのでご安心ください"
    },
    {
        "question": "クリンチェック通りにはなりませんのでご安心ください?",
        "answer": "ただバイトは深いので浅くするためにはこのくらい極端にしても足りないくらいです"
    },
    {
        "question": "非抜歯の場合はこちらのクリンチェックで良いと思いますが、下顎前歯・犬歯には歯肉退縮リスクがあります?",
        "answer": "ただ、小臼抜歯を選択した場合は治療の難易度が上がりますが、いかがいたしましょうか"
    },
    {
        "question": "ただ、小臼抜歯を選択した場合は治療の難易度が上がりますが、いかがいたしましょうか?",
        "answer": "ご指示いただければ抜歯プランへ変更いたします"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要なようです?",
        "answer": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "難しい症例ですので交換をゆっくり進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたの戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "歯数合わせるために１４，２４，４５抜歯になりそうです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴム強めのTOMY H3でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "当院でも稀に（名駅で1年で300名くらい治療開始されますがその中で１名くらいの感覚です）そのような状態になられる方はいらっしゃいます?",
        "answer": "冷水痛の段階（2/1くらいの状態）で当該歯の歯頚部にパワーリッジを入れアライナーの交換を止めていると変色が戻ることが多いです"
    },
    {
        "question": "冷水痛の段階（2/1くらいの状態）で当該歯の歯頚部にパワーリッジを入れアライナーの交換を止めていると変色が戻ることが多いです?",
        "answer": "歯髄処置後はそのような流れで再スキャンをお願い致します"
    },
    {
        "question": "33，43のアタッチメントはCRなしで大丈夫です?",
        "answer": "ご指摘の通りバイトランプ的に使用する目的です"
    },
    {
        "question": "ご指摘の通りバイトランプ的に使用する目的です?",
        "answer": "ご説明が不足しており申し訳ありませんでした"
    },
    {
        "question": "下顎のアライナーを46の近心でカットしていただき、１週間ほどそのままゴム掛けしてみてください?",
        "answer": "46の近心傾斜が改善したら追加スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "非抜歯、遠心移動になると思います?",
        "answer": "金額は転院時、貴院規定料金の半分程度で引継ぎさせていただければと思います"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "UR7は遠心移動可能でしょうか？"
    },
    {
        "question": "UR7は遠心移動可能でしょうか？?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてみてください"
    },
    {
        "question": "上顎小臼歯の欠損部はインプラントのプロビジョナルが立つ予定でしょうか？ その場合はプロビジョナル設置後再スキャンでお願いいたします?",
        "answer": "なお、正中を揃えるために、上顎右側のプロビジョナルは小さめに作成いただけると助かります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "なお、３３，４３の歯冠側のアタッチメントにはCRを付けないでください"
    },
    {
        "question": "なお、３３，４３の歯冠側のアタッチメントにはCRを付けないでください?",
        "answer": "１３，２３のバイトランプと噛ませるためのものです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "被蓋は少し修正しましたのでご確認ください?",
        "answer": "交換は1週間で大丈夫でがゴムを13,15/46、23,25/26の三角形H4スイスでお願いします"
    },
    {
        "question": "交換は1週間で大丈夫でがゴムを13,15/46、23,25/26の三角形H4スイスでお願いします?",
        "answer": "今回のクリンチェックでも不十分な場合は早めに作り直した方が良いので 経過のスキャンを２カ月ごとにお撮りいただきご連絡ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "現状で前歯が干渉しておりますのであまり深くすると臼歯が咬合しません"
    },
    {
        "question": "現状で前歯が干渉しておりますのであまり深くすると臼歯が咬合しません?",
        "answer": "ご確認いただけますと幸いです"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右とも三角形でH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "下顎前歯とLL3の歯肉退縮にご注意いただきながら進めてください"
    },
    {
        "question": "下顎前歯とLL3の歯肉退縮にご注意いただきながら進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "ここまでズレますと追加アライナーが良いと思います?",
        "answer": "24/34が咬合力で乗り越えられずズレてきているので追加アライナー前に24の口蓋咬頭を少し削合していただくと改善しやすくなると思います"
    },
    {
        "question": "24/34が咬合力で乗り越えられずズレてきているので追加アライナー前に24の口蓋咬頭を少し削合していただくと改善しやすくなると思います?",
        "answer": "次回のアライナーでは交叉ゴムを設定することになると思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "治療期限は後２年ですので１年間お休みとなると残り１年になります?",
        "answer": "一旦リテーナーでもよいと思いますし、 追加スキャンしてアライナーをお渡しし、ZOOMなどでフォローしながら２週間ずつゆっくりでも良いので進めてもらっても良いかもしれません"
    },
    {
        "question": "移動が不十分な原因ですが、下顎の叢生も改善しきれていませんし、遠心移動もほとんど進んでいないのでやはり使用時間の不足が一番疑われます、もしくはしっかりと嵌っていなかったか、が考えられます?",
        "answer": "リテーナーですが３セット作成できるという意味でビベラが良いと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "まずはアタッチメントを取り除いてください?",
        "answer": "リカバリーするとなるとアライナーの歯頚部をカットしてボタンを接着し、アライナーとゴム掛けして挺出させる方法がありますが、ズレが大きくならなければそのまま進めていただいても良いと思います"
    },
    {
        "question": "まずはアタッチメントを取り除いてください?",
        "answer": "リカバリーするとなるとアライナーの歯頚部をカットしてボタンを接着し、アライナーとゴム掛けして挺出させる方法がありますが、ズレが大きくならなければそのまま進めていただいても良いと思います"
    },
    {
        "question": "返信遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "12のズレがお行きくなるようでしたらアタッチメントを外してください"
    },
    {
        "question": "再スキャン以外ですと歯頚部のアライナーをカットして歯頚部にボタンを接着し、アライナーの舌側に切れ込みを入れてゴム掛けして提出させるリカバリー方法もあります?",
        "answer": "再スキャン時は基本的にはアタッチメント外してスキャンが望ましいです"
    },
    {
        "question": "再スキャン時は基本的にはアタッチメント外してスキャンが望ましいです?",
        "answer": "追加アライナー処方時には口腔内写真が必要になります"
    },
    {
        "question": "再スキャン以外ですと歯頚部のアライナーをカットして歯頚部にボタンを接着し、アライナーの舌側に切れ込みを入れてゴム掛けして提出させるリカバリー方法もあります?",
        "answer": "再スキャン時は基本的にはアタッチメント外してスキャンが望ましいです"
    },
    {
        "question": "再スキャン時は基本的にはアタッチメント外してスキャンが望ましいです?",
        "answer": "追加アライナー処方時には口腔内写真が必要になります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH3もしくはH4でお願い致します"
    },
    {
        "question": "そのようにお願いいたします?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムサイズですがTOMYのH4に変更いただければと思います"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "もう少し進みましたらゴムをTOMYのH3に変更いただきたいのでご準備ください"
    },
    {
        "question": "もう少し進みましたらゴムをTOMYのH3に変更いただきたいのでご準備ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムH４スイス三角でお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみたください?",
        "answer": "ゆっくり交換していただき、前歯がズレたら早めに再スキャンでお願い致します"
    },
    {
        "question": "インビザ、非抜歯での治療になると思います?",
        "answer": "ライトでは右のⅡ級の改善が難しいですが、できる範囲で良いということでしたら対応は可能です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "右の遠心移動量が多いため遠心移動がうまくいかない場合には14抜歯になる可能性があります"
    },
    {
        "question": "福岡院開院に際しましてはお花をお送りいただきありがとうございました?",
        "answer": "お心遣い感謝申し上げます"
    },
    {
        "question": "お心遣い感謝申し上げます?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右とも三角でTOMYのH4でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH４スイスで三角形でお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H３インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムはH3インドでお願いいたします?",
        "answer": "１８，２８を抜歯された方がしっかり噛んでくると思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "もう少し咬合すると良いと思いますので、患者さんがまだついて来てくれそうなら追加アライナーで良いと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはスイスH4を三角形で左右ともかけてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "可能でしたら上顎も抜歯でお願いします?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "４６部はやはりBrになると思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "すみません、間違いました"
    },
    {
        "question": "すみません、間違いました?",
        "answer": "まだ確認中です"
    },
    {
        "question": "まだ確認中です?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH4スイスで三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "歯列の拡大を行うことになりますので、やはりフルの方が無難だと思います?",
        "answer": "iGoですとIPRがかなり多くなると思います"
    },
    {
        "question": "iGoですとIPRがかなり多くなると思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "前後的な位置だけでなく、歯列の拡大によっても頬舌的な位置も多少変化しますので ②の先に矯正治療が良いと思います?",
        "answer": "大まかに位置が整いましたらフィクスチャー埋入→プロビ装着→追加スキャンが良いと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "右上遠心移動の固定源が足りないので可能でしたらインプラント進めていただいき"
    },
    {
        "question": "右上遠心移動の固定源が足りないので可能でしたらインプラント進めていただいき?",
        "answer": "プロビジョナル入りましたら再スキャンの方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "プロビジョナル入りましたら再スキャンの方が良いと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "上顎の正中に関しては当初のシミュレーションから下顎の正中に合うように右に移動していますので、基本的にはシミュレーション通り右に移動してしまいます?",
        "answer": "万が一現在の下顎が機能的に右偏しているようでしたらステージが進むにつれて下顎が左に復位する可能性があるのでその際は追加アライナーでの修正が必要になります"
    },
    {
        "question": "万が一現在の下顎が機能的に右偏しているようでしたらステージが進むにつれて下顎が左に復位する可能性があるのでその際は追加アライナーでの修正が必要になります?",
        "answer": "インプラントの埋入位置に関して不確定な要素があるようでしたらいったん、インプラントアンカーを埋入していただきてそこからゴムかけしていただいてもよいかもしれません"
    },
    {
        "question": "２２がもう少し唇側に出た方がよいのでもう少し進めてください?",
        "answer": "はい、いったんそのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "はい、いったんそのようにお願いいたします?",
        "answer": "もしかしたら右上にインプラントアンカーが必要になるかもしれません"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "はやり上顎正中が右に移動します"
    },
    {
        "question": "はやり上顎正中が右に移動します?",
        "answer": "右上の遠心移動量が多く、固定源が不足しているためアンカースクリューが必要かと考えます"
    },
    {
        "question": "当院ではプロシードのアンカースクリューを使用しております?",
        "answer": "1.6mmΦx8ｍｍを第一選択としております"
    },
    {
        "question": "1.6mmΦx8ｍｍを第一選択としております?",
        "answer": "使用法はおっしゃる通りです"
    },
    {
        "question": "添付画像の位置でよいと思いますが、多少頬側に埋入可能でしたらお願いいたします?",
        "answer": "１４のボタンからゴム掛けしてもらうことになりますので、歯列の延長線上が望ましいです"
    },
    {
        "question": "中々難易度が高そうです?",
        "answer": "２２は補綴的に幅径改善が必要です"
    },
    {
        "question": "２２は補綴的に幅径改善が必要です?",
        "answer": "下顎にカリエールⅢ装着が必要になるかもしれません"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "臼歯を提出させることが難しいので、前歯を圧下すると下顎が前方に回転してオーバージェットがまたマイナスになりやすいです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのがらいとでは厳しいかもしれません?",
        "answer": "（IPRを多くしてもOJが残ると思います） また戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "半年程度様子見ていただき、安定していれば夜間のみに減らしてみてください?",
        "answer": "咬合状態に問題なければこのままでもよいと思いますが"
    },
    {
        "question": "咬合状態に問題なければこのままでもよいと思いますが?",
        "answer": "装着がきついようでしたら現状に合わせてビベラ再作製でもよいと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "抜歯か非抜歯か決まりましたら再度確認させていただきたいのでまたご連絡ください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ズレが大きくなるようでしたらアタッチメントを外してください"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "抜歯の場合はこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "セファロ分析結果を添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "上下口唇とも標準値内ですので抜歯しない方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "アタッチメントなしに修正いたしました?",
        "answer": "また戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "当院では医療費控除は最終的には税務署の判断になります、と伝えております?",
        "answer": "現在では領収書も必要ないですが、必要なら診断書をお出ししております"
    },
    {
        "question": "45の移動量を減らしたので18枚まで減りました?",
        "answer": "アンフィットを見逃すと逆に枚数が増えることになりますのでご注意ください"
    },
    {
        "question": "アンフィットを見逃すと逆に枚数が増えることになりますのでご注意ください?",
        "answer": "再度追加が必要になる可能性もご説明ください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "桑野様拝見いたしましたが、４５のアップライトが不十分なので患者様がよろしければ追加アライナーが望ましいと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで四角でお願い致します"
    },
    {
        "question": "上顎だけというのは厳しいと思いますが、フルで行った場合でも47のアップライトなどは難しそうです?",
        "answer": "非抜歯で排列可能だと思いますが、下顎３前歯ですのでOJが残ってしまうことと正中線が合わないことはご説明ください"
    },
    {
        "question": "非抜歯で排列可能だと思いますが、下顎３前歯ですのでOJが残ってしまうことと正中線が合わないことはご説明ください?",
        "answer": "８番の抜歯は必須だと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "了解いたしました！?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インド、左H4スイスで△でお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右△H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH３インドを三角形で掛けて下さい"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ゴムは左右四角h4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "CTのDICOMデータは確認できましたが、当方のビューアでレンダリングできませんでした?",
        "answer": "千洋のビューアーはございますでしょうか？ 千洋→専用です"
    },
    {
        "question": "千洋のビューアーはございますでしょうか？ 千洋→専用です?",
        "answer": "失礼いたしました"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします?",
        "answer": "遠心移動量がかなり大きいので予定通り進まない可能性が高いです"
    },
    {
        "question": "歯数を合わせるため42に加えて24の抜歯も必要です?",
        "answer": "修正しましたのでまた戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "かなり難しいです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "大変申し訳ございませんがかなり難易度が高く治療ゴールが見いだせておりません"
    },
    {
        "question": "大変申し訳ございませんがかなり難易度が高く治療ゴールが見いだせておりません?",
        "answer": "お時間かかっており申し訳ありませんがよろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "抜歯部位はこのプランになると思います"
    },
    {
        "question": "抜歯部位はこのプランになると思います?",
        "answer": "仕上がりの咬合状態はかなり妥協的になりますのでよろしいかどうか一度ご確認ください"
    },
    {
        "question": "全体的にフィットが悪く、使用時間が短いように思います?",
        "answer": "追加アライナーが無難だと思います"
    },
    {
        "question": "おっしゃる通りです、?",
        "answer": "ゴムはクーガーを使用しております"
    },
    {
        "question": "ゴムはクーガーを使用しております?",
        "answer": "下顎４番に負荷がかかりますので、歯肉退縮や動揺などにご注意ください"
    },
    {
        "question": "右Ⅰ級になったので、ゴムを夜だけ使用でお願いします?",
        "answer": "左は継続でお願いします"
    },
    {
        "question": "左は継続でお願いします?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "はい、そのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "はい、そのようにお願い致します?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "右は遠心移動が十分なのでゴム掛けをいったん夜間就寝時のみにしてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイスで四角、左は4/4、6/6でH3インドを２本掛けてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで四角でお願いします"
    },
    {
        "question": "37、３８の近心移動は多少であれば可能かもしれませんので計画してみます?",
        "answer": "４８は開始前に抜歯でお願い致します"
    },
    {
        "question": "４８は開始前に抜歯でお願い致します?",
        "answer": "修正しましたのでまた戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右インド、左スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右インド、左スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "非抜歯で可能かどうかはプラン次第になります?",
        "answer": "２２を抜歯するかによって大きく難易度はことなりますが、基本的に現状の補綴はやり直しが必要になります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ケースはインビザのケースとどちらも用意して患者さんに選択してもらっております"
    },
    {
        "question": "ケースはインビザのケースとどちらも用意して患者さんに選択してもらっております?",
        "answer": "販売する形です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "そのまま進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "上顎のアンカーロスが生じているので、このような場合はアライナーのフィットが問題なくても咬合の問題で途中で追加アライナーを作製する必要があります?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "左右ともH4スイスでまずはボタンで△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "左右ともH4スイスでまずはボタンで△でお願いいたします?",
        "answer": "３３，４３の横向き長方形アタッチメントにはCRを付けないでください"
    },
    {
        "question": "３３，４３の横向き長方形アタッチメントにはCRを付けないでください?",
        "answer": "バイトランプとして使用するためです"
    },
    {
        "question": "修正しましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "インプラント埋入はもう少しバイトが浅くなってからが良いと思いますが（顎位が変化しないか心配なので）、26部は抜歯してインプラント埋入でしょうか？ 了解です"
    },
    {
        "question": "インプラント埋入はもう少しバイトが浅くなってからが良いと思いますが（顎位が変化しないか心配なので）、26部は抜歯してインプラント埋入でしょうか？ 了解です?",
        "answer": "またクリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "ゴムは強めでお願いします"
    },
    {
        "question": "修正しましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１４，１５など幅径が小さいため正中が合わず、上下前歯の被蓋がとりずらいのですが、スペース残して補綴やり直しは難しいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "１４，１５など幅径が小さいため正中が合わず、上下前歯の被蓋がとりずらいのですが、スペース残して補綴やり直しは難しいでしょうか？?",
        "answer": "補綴スペース確保するように修正いたしますのでまた戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイスで三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インドで△、左はH4スイスで四角でお願い致します"
    },
    {
        "question": "どちらもTOMYのH4でお願い致します?",
        "answer": "右は仰る通り三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右△スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "症例提出完了いたしました?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "この方は難易度が高いです"
    },
    {
        "question": "この方は難易度が高いです?",
        "answer": "２２は矮小歯ですが補綴されますか？"
    },
    {
        "question": "２２は矮小歯ですが補綴されますか？?",
        "answer": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "上顎補綴なしだとしますと下顎前歯が収まりませんので41抜歯でもよろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "上顎補綴なしだとしますと下顎前歯が収まりませんので41抜歯でもよろしいでしょうか？?",
        "answer": "修正いたしましましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "上顎はアライナー、下顎は左右4－6のカリエールⅢを装着し、クーガーのゴムを掛けてください"
    },
    {
        "question": "上顎はアライナー、下顎は左右4－6のカリエールⅢを装着し、クーガーのゴムを掛けてください?",
        "answer": "２カ月ごとに経過写真をお送りいただき、上下の４番が咬合するようになったらスキャンして上下マウスピースに変更します"
    },
    {
        "question": "２カ月ごとに経過写真をお送りいただき、上下の４番が咬合するようになったらスキャンして上下マウスピースに変更します?",
        "answer": "下顎の４番は歯肉退縮リスクがありますのでご注意ください"
    },
    {
        "question": "下顎の４番は歯肉退縮リスクがありますのでご注意ください?",
        "answer": "難易度は高いです"
    },
    {
        "question": "難易度は高いです?",
        "answer": "もし、ご不安な場合には専門医へのご紹介をお勧めいたします"
    },
    {
        "question": "症例提出完了致しました?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "抜歯は必要ないと思いますが、顎偏位が大きいため正中を合わせるのは難しいと思います?",
        "answer": "右下にはカリエールⅢ装着が必要になる可能性が高いので少なくとも46は補綴やり直しが必要になると思います"
    },
    {
        "question": "アタッチメントが付けばそのままでも構いませんのでまずはそのままスタートでもよいと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "左のゴムは夜間のみ使用でお願い致します"
    },
    {
        "question": "１３のアンフィットが大きいので一度追加スキャンお願いいたします?",
        "answer": "ボタン以外のアタッチメントはすべて外していただけますでしょうか"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴム掛けですが右は夜間のみ、左は常時でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右スイス左インドでお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "①かみ合わせは改善する方向で修正いたしましたが上下的な高さはそれほど大きく変えることはむつかしいと思います"
    },
    {
        "question": "①かみ合わせは改善する方向で修正いたしましたが上下的な高さはそれほど大きく変えることはむつかしいと思います?",
        "answer": "②28は放出方向に問題なければそのまま萌出をまっていただき、スキャンが可能になった段階で追加スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "小臼歯抜歯がステージ11で必要なのですが、その前に再評価（咬合挙上されたかどうか）が必要なので再スキャンお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "現状でズレが有るので早めに追加アライナーでお願い致します?",
        "answer": "前歯のアタッチメントは外してスキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "上顎臼歯部に少々アンフィットがあるようなので これ以上ズレるようでしたら追加スキャンでお願いできますでしょうか？?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてみてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "１４，２４のポンティック部分にカットを入れてⅡ級ゴムを掛けてください"
    },
    {
        "question": "１４，２４閉鎖となりますと３５，４５抜歯が必要です?",
        "answer": "よろしければ修正いたしますのでご指示ください"
    },
    {
        "question": "よろしければ修正いたしますのでご指示ください?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "ありがとうございます?",
        "answer": "追加アライナーが必要だと思いますが、MFTも先行していただいた方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "追加アライナーが必要だと思いますが、MFTも先行していただいた方が良いと思います?",
        "answer": "はい、そのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "14 35 45抜歯になります"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムをTOMYのH4に変更お願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "４２に関しましては歯肉退縮にご注意いただき、そのように進めてください?",
        "answer": "また、42/43間にスペースが必要なので少しIPRしていただき、12/42が咬合していないかもご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "また、42/43間にスペースが必要なので少しIPRしていただき、12/42が咬合していないかもご確認お願い致します?",
        "answer": "ご連絡お待ちしております"
    },
    {
        "question": "ご連絡お待ちしております?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH3でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイス三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "よろしければご承認ください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "了解いたしました"
    },
    {
        "question": "iTeroは見られませんでした?",
        "answer": "写真からの判断ですとiGoでは限界かもしれません"
    },
    {
        "question": "ありがとうございます?",
        "answer": "バイトランプ使用して下顎前歯を圧下できればもう少し臼歯咬合させられそうです"
    },
    {
        "question": "非抜歯でも排列は可能ですが、口元を大きく下げたい場合ですと抜歯が必要になります?",
        "answer": "その場合の抜歯部位ですが、１４，２４，３５，４５になると思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "３２，４２はそのままにして３１，４１の補綴の方が矯正的な難易度はかなり低くなりますが 難しいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "３２，４２はそのままにして３１，４１の補綴の方が矯正的な難易度はかなり低くなりますが 難しいでしょうか？?",
        "answer": "修正いたしましましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "アライナー交換は長めにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "アライナー交換は長めにお願いいたします?",
        "answer": "はい、そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要になると思います?",
        "answer": "抜歯部位は１４，２５，３４，４４の可能性が高いですが最終判断はクリンチェック後に決定でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "抜歯部位は１４，２５，３４，４４の可能性が高いですが最終判断はクリンチェック後に決定でお願いいたします?",
        "answer": "また、２２は矯正後補綴処置が必要になると思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "２２は形態修正が必要になります"
    },
    {
        "question": "しばらく経過観察で良いと思います?",
        "answer": "期限が残っていればその１.5カ月くらい再度写真を送って下さい"
    },
    {
        "question": "期限が残っていればその１.5カ月くらい再度写真を送って下さい?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "上顎に先にインプラント埋入は可能でしょうか？ 固定源がありませんと難しいと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "難易度はかなり高いので注意して進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "８番は開始前にすべて抜歯でお願い致します"
    },
    {
        "question": "８番は開始前にすべて抜歯でお願い致します?",
        "answer": "はい、そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "１７，１８近心移動は難しいですがチャレンジ可能です?",
        "answer": "また、左はⅡ級なので２４抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "また、左はⅡ級なので２４抜歯が必要です?",
        "answer": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスで、左は四角、右は△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "追加アライナーで歯軸修正できれば行いますのでスキャンお願い致します?",
        "answer": "それでもそろわない場合は形態修正が必要かと思います"
    },
    {
        "question": "返信遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "クリンチェックOKですのでご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "おそらく２週間程度だと思います?",
        "answer": "クリンチェックOKの場合はこの達人のチャットでお知らせするようにいたします"
    },
    {
        "question": "クリンチェックOKの場合はこの達人のチャットでお知らせするようにいたします?",
        "answer": "もしクリンチェックが返って来てから長く間が空いている場合には催促のメッセージいただけると助かります"
    },
    {
        "question": "もしクリンチェックが返って来てから長く間が空いている場合には催促のメッセージいただけると助かります?",
        "answer": "アライナーは発注でよろしいでしょうか？ 了解いたしました"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムはH4に変更お願い致します"
    },
    {
        "question": "ゴムはH4に変更お願い致します?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "とりあえずそのまま進めていただき、フィットが悪くなった段階で追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "12/42のクロスバイトが改善するところまで進めば、TEK形態修正して追加アライナーが良いのではないかと思います"
    },
    {
        "question": "元々臼歯がⅡ級なのでOJは残ってしまいます（最初のクリンチェックのゴール設定もそうなっております）?",
        "answer": "ですので臼歯で咬合時に、前歯が噛まないというところは改善困難です"
    },
    {
        "question": "ですので臼歯で咬合時に、前歯が噛まないというところは改善困難です?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください"
    },
    {
        "question": "３１と３２が連結されているようでしたら、そこがズレてしまうのですが、いかがでしょうか？ 了解です?",
        "answer": "では発注でよろしいでしょうか？ 了解いたしました"
    },
    {
        "question": "追加アライナー承認いたしました?",
        "answer": "12/30まで追加アライナー出せるので順調な場合でも一度スキャンしてクリンチェック作成してください"
    },
    {
        "question": "12/30まで追加アライナー出せるので順調な場合でも一度スキャンしてクリンチェック作成してください?",
        "answer": "そうすると、12/30を越えても「クリンチェックを確認する」の状態でさらに６カ月スキャンを出しなおせます"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "クリンチェックOKですのでご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェックOKですのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "了解いたしました"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたら教えてください?",
        "answer": "１４，２４，３５，４５抜歯が必要になると思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "３３，４３の横向き長方形アタッチメントにはCRを付けないでください"
    },
    {
        "question": "３３，４３の横向き長方形アタッチメントにはCRを付けないでください?",
        "answer": "バイトランプとして使用するためです"
    },
    {
        "question": "バイトランプとして使用するためです?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "考えられるプランとして ・１４，２４を抜歯して歯数を揃える ・抜歯せず上顎に全体的IPRを加えて、可能な限りOJを減らす?",
        "answer": "がありますが、どちらが良いでしょうか？ 修正いたしますのでご指示ください"
    },
    {
        "question": "追加アライナー時にあとどのくらいIPRできるかによると思います?",
        "answer": "治療期間は２年程度かと思います"
    },
    {
        "question": "治療期間は２年程度かと思います?",
        "answer": "それも良いと思います"
    },
    {
        "question": "可能でしたら抜歯が望ましいと思います?",
        "answer": "特に下顎は７番のアップライト（難しいですが）に影響するので抜歯が良いと思います"
    },
    {
        "question": "他が問題なさそうですのでもう少し続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "上下の歯数が異なりますので咬合を合わせるには限界があります?",
        "answer": "患者さんが気になられるところがなければ保定で良いと思います"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "症例提出完了致しましたのでクリンチェックが戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "便宜抜歯は必要ないと思います"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH4でお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "治療開始前に１８，２８の抜歯をお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正して承認可能です?",
        "answer": "発注でよろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "口元が気にならなければ非抜歯でも排列は可能だと思います?",
        "answer": "ただ、IPRは多くなります"
    },
    {
        "question": "ただ、IPRは多くなります?",
        "answer": "また将来的に８番の抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ガミーに関しましては改善は難しいです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "なお、８番が存在するようでしたら開始前に抜歯でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "下顎でしたら８番は抜歯しないでスタートでも大丈夫です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ガミーは改善難しいです"
    },
    {
        "question": "ガミーは改善難しいです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左△H4スイス、右H3インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムはH4スイス四角でお願いいたします?",
        "answer": "上下の歯数が異なるためこの辺りが限界です"
    },
    {
        "question": "上下の歯数が異なるためこの辺りが限界です?",
        "answer": "ご連絡をいただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "追加スキャンの前に頬舌側のボタンでゴム掛けしていただく方がよさそうです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右四角スイスでお願いします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右四角スイスでお願いします?",
        "answer": "右は15,16/45/46でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "いったんそのようにお願い致します?",
        "answer": "１３のボタンはズレが生じた場合に舌側にもボタン付けてゴム掛けして挺出させるようにお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイスで△、左H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイスで△、左H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "顔貌の改善をご希望でしたらやはり外科手術が必要です?",
        "answer": "インビザ単独では困難ですので難易度が高いと思います"
    },
    {
        "question": "インビザ単独では困難ですので難易度が高いと思います?",
        "answer": "よろしければご紹介ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願い致します?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "確認が漏れていたようで大変申し訳ございませんでした"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "年齢にもよりますが、10歳くらいからコンプリヘンシブで開始された方が良い気がします?",
        "answer": "それまではMRCのようなもので多少でもOJの改善ができればよいかと思います"
    },
    {
        "question": "成長にもよりますので何とも言えませんが、現在の臼歯関係でしたら非抜歯で対応できそうです?",
        "answer": "今何歳でしょうか？ ファーストで今から開始しても良いと思いますが、区切りがつけられないので費用としては全体の費用をいただいて開始し、こちらのタイミングでフェーズ２に移行できるようにした方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "成田先生 ?",
        "answer": "あいにく、添付いただきましたCTデータを確認することができませんでした"
    },
    {
        "question": "あいにく、添付いただきましたCTデータを確認することができませんでした?",
        "answer": "また、すでにクリンチェックまで進んでいらっしゃるようでしたら、先生のドクターサイトのIDとパスワードをご共有いただければ、クリンチェックを拝見いたしますので"
    },
    {
        "question": "また、すでにクリンチェックまで進んでいらっしゃるようでしたら、先生のドクターサイトのIDとパスワードをご共有いただければ、クリンチェックを拝見いたしますので?",
        "answer": "増岡尚哉 ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "増岡尚哉 ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "先生がお考えの治療ゴールをご教示いただきたいのですが２６欠損部はどのようにされるご予定でしょうか？ また臼歯のⅡ級が強いためこの顎位から変化がない場合１４，２４の抜歯を検討する必要があると思います"
    },
    {
        "question": "先生がお考えの治療ゴールをご教示いただきたいのですが２６欠損部はどのようにされるご予定でしょうか？ また臼歯のⅡ級が強いためこの顎位から変化がない場合１４，２４の抜歯を検討する必要があると思います?",
        "answer": "CO≠CRで咬合挙上により下顎が前方位をとる可能性がある場合は考えられますでしょうか？ ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "バイトランプをしっかり噛んでいただきながらゴム掛けはOrmcoでしたらカンガルーTOMYでしたらH5からスタートでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "バイトランプをしっかり噛んでいただきながらゴム掛けはOrmcoでしたらカンガルーTOMYでしたらH5からスタートでお願いいたします?",
        "answer": "２カ月ごとにアライナー装着状態で５枚（正面、左右、上下）、外した状態で５枚の口腔内写真をcaseroomにアップいただければと思います"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "やはり一番は過蓋咬合の改善です"
    },
    {
        "question": "やはり一番は過蓋咬合の改善です?",
        "answer": "アライナー装着時にバイトランプにしっかりと下顎前歯が当たるように意識していただき、ステージ20くらい予定通り咬合挙上が進んでいないようならアライナーのフィットが悪くない場合でも追加アライナーを検討していただいた方が良いかもしれません"
    },
    {
        "question": "フィットが良く、バイトランプを下顎前歯で噛めているようでしたらもう少し進めてください?",
        "answer": "４０くらいで下顎が終了いたしますのでその段階で再評価でもよいと思います"
    },
    {
        "question": "４０くらいで下顎が終了いたしますのでその段階で再評価でもよいと思います?",
        "answer": "ゴムサイズは何をお使いでしょうか？もう少し強めていただいても良い感じです"
    },
    {
        "question": "ゴムサイズは何をお使いでしょうか？もう少し強めていただいても良い感じです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "１）当院ではカンガルー→TOMYのH4→American Orthoのwolfと進めていきます"
    },
    {
        "question": "１）当院ではカンガルー→TOMYのH4→American Orthoのwolfと進めていきます?",
        "answer": "まずはH4にご変更お願いいたします"
    },
    {
        "question": "まずはH4にご変更お願いいたします?",
        "answer": "２）ゴムを掛けている上顎４番の遠心移動が始まりますと同じゴムでは距離が短くなるため弱くなりますので強めます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "１）当院ではカンガルー→TOMYのH4→American Orthoのwolfと進めていきます"
    },
    {
        "question": "１）当院ではカンガルー→TOMYのH4→American Orthoのwolfと進めていきます?",
        "answer": "まずはH4にご変更お願いいたします"
    },
    {
        "question": "まずはH4にご変更お願いいたします?",
        "answer": "２）ゴムを掛けている上顎４番の遠心移動が始まりますと同じゴムでは距離が短くなるため弱くなりますので強めます"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "顎間ゴムを右TOMYH3、左H4でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "修正しましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり大変申し訳ございません?",
        "answer": "クリンチェック修正しましたのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正しましたのでご確認ください?",
        "answer": "よろしければこちらですすめてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "成長期のため下顎前方誘導を試みるMAという機能を付与しております"
    },
    {
        "question": "成長期のため下顎前方誘導を試みるMAという機能を付与しております?",
        "answer": "下顎の成長が芳しくない場合には途中で１４，２４抜歯が必要になりますので事前に患者様にご説明ください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "26部アンフィットが大きくなっておりますので 追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "26,35のアタッチメント削除してスキャンお願いします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右インドH3でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴム掛けですが左右H4スイスで可能でしたらV字にかけていただけますでしょうか？"
    },
    {
        "question": "臼歯の交叉咬合がありますので早い方が良いと思いますが、ファーストを今開始すると２～２までもカバーできない可能性もありますので、上顎にタングクリブ付拡大床などで側方拡大と舌癖対応していただくのも良いかもしれません?",
        "answer": "はい、目安は下顎２～２、上顎１１，２１萌出くらいかと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "ゴム掛け必要だと思います?",
        "answer": "オームコのラビットくらいのもので良いと思います"
    },
    {
        "question": "症例提出完了いたしましましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "８番はすべて抜歯が望ましいです"
    },
    {
        "question": "左下犬歯が欠損なので左上も小臼歯抜歯が必要です?",
        "answer": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "３４はずれやすいのでご注意ください"
    },
    {
        "question": "３４はずれやすいのでご注意ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "近藤様と同じく下顎はアライナー使用せずカリエールⅢでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "小臼歯４本抜歯が必要になります?",
        "answer": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "下顎左右Eが残存しているようですが、どのようなプランに致しましょうか?",
        "answer": "・１４，２４、LRE、LLEを抜歯"
    },
    {
        "question": "・１４，２４、LRE、LLEを抜歯?",
        "answer": "・LRE、LLEを抜歯し３５，４５相当のスペースを残して補綴 ご指示いただければ幸いです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "８は開始前に抜歯が望ましいです"
    },
    {
        "question": "８は開始前に抜歯が望ましいです?",
        "answer": "開始前に再スキャンが無難団と思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "16と47を咬合させるとなると16の遠心移動量はかなり多くなりますので移動しきれない可能性はあります"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願い致します?",
        "answer": "追加アライナーこちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "アライナーとアンフィットがあるようでしたら現状で追加アライナーでお願いします?",
        "answer": "アライナーとピッタリならもう少し改善する予定なので最後までご使用下さい"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "ゴムは左右とも△でH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右とも△でH4スイスでお願いいたします?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "IPRを加える修正いたしましたのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "1┘のアライナーに少しでも浮きを認めた場合には1┘の唇側と口蓋側にリンガルボタンをつけてアライナーを入れた状態で唇側から口蓋側にゴムをかけてみてください?",
        "answer": "また、no6でももう少し移動しますのでズレがない場合は進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "歯軸改善のため２～２にアタッチメントを付けました"
    },
    {
        "question": "歯軸改善のため２～２にアタッチメントを付けました?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはスイス△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH3インドで三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右△H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "２４抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いします?",
        "answer": "２６はTEK合わせなおしていただいた後でスキャンの方が良いかと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左5/6Ｈ３インド、右24/35,36△Ｈ４スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左5/6Ｈ３インド、右24/35,36△Ｈ４スイスでお願いいたします?",
        "answer": "「15/46にH３のゴムをかけて、23.24/35.36にH４のゴムをかける」 でお願い致します"
    },
    {
        "question": "「15/46にH３のゴムをかけて、23.24/35.36にH４のゴムをかける」 でお願い致します?",
        "answer": "返信遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "中冨先生 ?",
        "answer": "外科矯正と併用は可能ですが症例はありません"
    },
    {
        "question": "外科矯正と併用は可能ですが症例はありません?",
        "answer": "普通に専門医紹介が無難だと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "２４抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "ありがとうございます?",
        "answer": "８歳でしたらファーストですね"
    },
    {
        "question": "８歳でしたらファーストですね?",
        "answer": "６E4321 1234E6 がゴール目標になると思います"
    },
    {
        "question": "池内様修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "右のⅡ級が強いため１４抜歯が必要になりそうです"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "抜歯のタイミングはセットの直前が望ましいです?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "叢生改善の改善だけでしたらiGoで可能だと思います?",
        "answer": "正中線を合わせたり、犬歯関係Ⅰ級に持っていくことは難しいです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらご承認下さい?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "スキャン拝見いたしました?",
        "answer": "保定移行でよろしいかと思います"
    },
    {
        "question": "iGoですと臼歯は移動しませんので左上臼歯に合わせてインプラントを先に埋入していただければと思います?",
        "answer": "ただ、念のため埋入位置の確認のため先にクリンチェックは作成したいところです"
    },
    {
        "question": "ただ、念のため埋入位置の確認のため先にクリンチェックは作成したいところです?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要です?",
        "answer": "ディープバイトなので難易度は高いです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "すみません、修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "すみません、修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH4でお願い致します"
    },
    {
        "question": "小臼歯４本抜歯が必要です?",
        "answer": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯ぷらんであることと、年齢から必ず最初に抜歯しなければならないということはないですので 抜歯の時期はお任せ致します?",
        "answer": "アライナー交換ペースはゆっくり、ゴムはTOMYのH４でお願い致します"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要です?",
        "answer": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH3でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "８番抜歯は可能であれば開始前にお願い致します"
    },
    {
        "question": "８番抜歯は可能であれば開始前にお願い致します?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "8番はすべて抜歯で宜しいでしょうか"
    },
    {
        "question": "やはり８番は開始前にすべて抜歯でお願い致します?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "追加アライナー発注いたしました"
    },
    {
        "question": "８番はすべて抜歯でお願いいたします?",
        "answer": "また、これ以外に小臼歯抜歯が必要になる可能性があります"
    },
    {
        "question": "右のⅡ級が強いため非抜歯プランのようない遠心移動は不可能です?",
        "answer": "すくなくとも１５抜歯は必要だと思います"
    },
    {
        "question": "多少無理をしてでも非抜歯の方が治療がしやすいですがいかがでしょうか?",
        "answer": "８番はすべて抜歯でお願いします"
    },
    {
        "question": "叢生がかなり多いため、抜歯プランでもよいかもしれません?",
        "answer": "いかがでしょうか？"
    },
    {
        "question": "歯肉退縮につきましては、増悪することは十分考えられます?",
        "answer": "また、２５，２７以外にも下顎小臼歯抜歯も必要になります"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "１５，３５，４５抜歯が必要です?",
        "answer": "２５も抜歯でもよろしいでしょうか"
    },
    {
        "question": "２５も抜歯でもよろしいでしょうか?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "抜歯はアライナーセット後が望ましいです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "そのようにお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "経過写真はcaseroomに貼り付けていただければ大丈夫です"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "経過写真はcaseroomに貼っていただければ大丈夫です"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "経過写真はcaseroomに貼り付けていただければ大丈夫です"
    },
    {
        "question": "左下２に関しては追加アライナーでの対応になります?",
        "answer": "臼歯の離開は多分右のことだと思いますが、元々16/46交叉咬合だったので噛みにくいのだと思いますが、最後にアライナー臼歯部だけカットして使用していただくと改善するかと思います"
    },
    {
        "question": "臼歯の離開は多分右のことだと思いますが、元々16/46交叉咬合だったので噛みにくいのだと思いますが、最後にアライナー臼歯部だけカットして使用していただくと改善するかと思います?",
        "answer": "ただ、iGoでは臼歯いどうできないので大きな改善は難しい可能性もあります"
    },
    {
        "question": "ただ、iGoでは臼歯いどうできないので大きな改善は難しい可能性もあります?",
        "answer": "その後追加アライナースキャンでお願い致します"
    },
    {
        "question": "その後追加アライナースキャンでお願い致します?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "すでに発送されているようですのであと数日で届くと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "なお、iGoですので今回のアライナーが最後になると思います"
    },
    {
        "question": "なお、iGoですので今回のアライナーが最後になると思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "スペース閉じるには追加アライナーになりますが、２万円追加費用がかかります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "スキャンして―アライナー作成する時間を考えるとブラケットが早いと思います"
    },
    {
        "question": "スキャンして―アライナー作成する時間を考えるとブラケットが早いと思います?",
        "answer": "Igoなので追加アライナーに費用も掛かると思いますし"
    },
    {
        "question": "Igoなので追加アライナーに費用も掛かると思いますし?",
        "answer": "次回は舌側にワイヤー固定した方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "次回は舌側にワイヤー固定した方が良いと思います?",
        "answer": "確か２万円＋消費税だったと思います"
    },
    {
        "question": "確か２万円＋消費税だったと思います?",
        "answer": "治療完了日が16/6なのでそれ以降は追加が出せませんのでご注意ください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "経過写真はcaseroomには貼り付けていただければ大丈夫です"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "口元が気になられるようなら小臼歯抜歯しか方法がなさそうです?",
        "answer": "お待たせいたしました"
    },
    {
        "question": "お待たせいたしました?",
        "answer": "抜歯のシミュレーションを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "抜歯のシミュレーションを添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "骨格的な下あごのズレがあるの正中線を揃えるのが難しい場合があります"
    },
    {
        "question": "経過写真が見当たりませんのでご確認いただけますと幸いです?",
        "answer": "写真はcaseroomに貼り付けていただければ大丈夫です"
    },
    {
        "question": "大臼歯のⅢ級が強いですが現在何歳でしょうか？ 成長が落ち着いているならⅡ期治療を開始しても良いかもしれませんが、下顎にカリエールⅢが必要になります?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "下顎の成長が旺盛な場合には外科手術併用が必要になる旨患者様に再度ご確認をお願いいたします"
    },
    {
        "question": "下あご偏位も出始めているようです?",
        "answer": "専門医への紹介は可能でしょうか？ 下顎の前方成長に加えて左方への偏位がみられるようになっています"
    },
    {
        "question": "専門医への紹介は可能でしょうか？ 下顎の前方成長に加えて左方への偏位がみられるようになっています?",
        "answer": "また、年齢的にこの先も上記の特徴はより強くなりますので外科矯正が望ましいと考えます"
    },
    {
        "question": "また、年齢的にこの先も上記の特徴はより強くなりますので外科矯正が望ましいと考えます?",
        "answer": "これらの理由から専門医受診⇒保険診療での顎変形症治療が良いのではないと考えます"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "URC抜歯で良いと思います"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "１５，２５にもボタン付けていただき、三角形でゴム掛けお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "写真からは問題なさそうですが、歯槽骨レベルを判断されるようでしたらレントゲンなどで確認してご説明ください"
    },
    {
        "question": "写真からは問題なさそうですが、歯槽骨レベルを判断されるようでしたらレントゲンなどで確認してご説明ください?",
        "answer": "今後の骨吸収は基本的には清掃状況に問題なければ矯正治療で骨レベルが下がることはないと思います"
    },
    {
        "question": "全体的にフィッティングが悪いので追加アライナーでお願いします?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "可能なら多少でも戻らないように追加の１枚目を夜間だけでも装着してもらってください"
    },
    {
        "question": "可能なら多少でも戻らないように追加の１枚目を夜間だけでも装着してもらってください?",
        "answer": "料金的に５年の治療期間で治療が終了しなかった場合には追加費用が必要になります"
    },
    {
        "question": "料金的に５年の治療期間で治療が終了しなかった場合には追加費用が必要になります?",
        "answer": "材料代ですといつもの22万円となります"
    },
    {
        "question": "IPRを加えれば設定位置を後ろに下げることは可能だと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを添付致します?",
        "answer": "ご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "ご確認お願い致します?",
        "answer": "ゴムは三角形でTOMYのH4でお願い致します"
    },
    {
        "question": "ゴムは三角形でTOMYのH4でお願い致します?",
        "answer": "追加アライナーで数が増えている場合は治療計画通りに進んでいない場合が多いです"
    },
    {
        "question": "11で閉じていなければ追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "31/41がすでにコンタクトしているようでしたらIPRしませんと更に閉鎖することは困難です"
    },
    {
        "question": "31/41がすでにコンタクトしているようでしたらIPRしませんと更に閉鎖することは困難です?",
        "answer": "スペースが緩ければIPRなしで（クリンチェック上はIPR設定しますが）多少の閉鎖は可能です"
    },
    {
        "question": "もう追加が出せませんので頑張ってもう少し時間使ってもらうようにお願いいたします?",
        "answer": "この先続ける場合は、フェーズ２に移行となります"
    },
    {
        "question": "この先続ける場合は、フェーズ２に移行となります?",
        "answer": "はい、フェーズ２に移行する場合別料金となります"
    },
    {
        "question": "スキャンはいつも通りで大丈夫です?",
        "answer": "口腔内写真に加えて、顔貌写真もお願い致します"
    },
    {
        "question": "口腔内写真に加えて、顔貌写真もお願い致します?",
        "answer": "今回は追加ではなくフェーズ２という新規の症例でのⅡ期治療スタートとなりますので追加で添付のような費用体系となります"
    },
    {
        "question": "今回は追加ではなくフェーズ２という新規の症例でのⅡ期治療スタートとなりますので追加で添付のような費用体系となります?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めさせていただきます"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めさせていただきます?",
        "answer": "ご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "１２，１３，２３，３３のアタッチメントを削除してスキャンをお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "経過を確認いたしますので、カルテのcaseroomに写真を貼っていただいてもよろしいでしょうか"
    },
    {
        "question": "返信遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "おそらく口蓋側にありそうなので一度CTで確認をお願いできますでしょうか?",
        "answer": "申し訳ございませんが、CT画像の送付をもう一度お願いできますでしょうか？ そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "申し訳ございませんが、CT画像の送付をもう一度お願いできますでしょうか？ そのようにお願いいたします?",
        "answer": "CT撮影お願い致します"
    },
    {
        "question": "CT撮影お願い致します?",
        "answer": "牽引が必要でしたら、開窓してリンガルボタン付けていただく必要があります"
    },
    {
        "question": "牽引が必要でしたら、開窓してリンガルボタン付けていただく必要があります?",
        "answer": "CT拝見しました 24の口蓋側にあるようなので開窓してボタン付けて引っ張る必要がありそうです"
    },
    {
        "question": "CT拝見しました 24の口蓋側にあるようなので開窓してボタン付けて引っ張る必要がありそうです?",
        "answer": "対応が難しいようでしたら専門医へ紹介でも良いと思います"
    },
    {
        "question": "対応が難しいようでしたら専門医へ紹介でも良いと思います?",
        "answer": "位置にもよりますがある程度萌出すればアライナーで可能だと思います"
    },
    {
        "question": "左上Eですよね?",
        "answer": "もう抜歯でお願いします"
    },
    {
        "question": "もう抜歯でお願いします?",
        "answer": "ゴム掛けをいったん中止して少し萌出を待ってください"
    },
    {
        "question": "25、26の口蓋面にボタン設置していただき、可能ならリスのゴム掛けをしてもらってください?",
        "answer": "アライナーは移動を妨げないように最小限カットして同じものを装着してもらってください"
    },
    {
        "question": "経過写真が確認できません?",
        "answer": "ご確認いただけますと幸いです"
    },
    {
        "question": "下顎左側の遠心移動がうまくいっておらずアンフィットが認められます?",
        "answer": "下顎4-6でカリエールⅢ装着が望ましいと思います"
    },
    {
        "question": "下顎4-6でカリエールⅢ装着が望ましいと思います?",
        "answer": "https://www.youtube.com/watch?v=OXMa9OyqWdk 顎間ゴムはクーガーでお願い致します"
    },
    {
        "question": "カリエールⅢは顎偏位改善の為に必要です?",
        "answer": "睡眠態癖、頬杖、偏咀嚼など顎偏位を助長する習癖があるようでしたら改善指導をお願い致します"
    },
    {
        "question": "睡眠態癖、頬杖、偏咀嚼など顎偏位を助長する習癖があるようでしたら改善指導をお願い致します?",
        "answer": "カリエールですが上下の印象をグローバルエイトに送っていただければ技工物として納品されます"
    },
    {
        "question": "カリエールですが上下の印象をグローバルエイトに送っていただければ技工物として納品されます?",
        "answer": "在庫を抱えなくて済むのでその方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "在庫を抱えなくて済むのでその方が良いと思います?",
        "answer": "部位は4-6です"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "２２にアタッチメントついていたら削除でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "追加アライナースキャンでお願いします?",
        "answer": "新しいアライナーが届くまで、カリエールはそのまま、ゴム掛けは夜間のみでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムを左右H3スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムを左右H3スイスでお願いいたします?",
        "answer": "すみません、H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過写真が確認できません?",
        "answer": "一度ご確認ください"
    },
    {
        "question": "ULEは抜歯でお願いします?",
        "answer": "永久歯が萌出しましたらそろそろインビザ開始で良いと思います"
    },
    {
        "question": "クラスプのかかっていたEが脱落しておりますので、プレートは中断してください?",
        "answer": "もう少し５番の萌出を待ちたいと思います"
    },
    {
        "question": "もう少し５番の萌出を待ちたいと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "お手数ですが１４にカット入れてご使用ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "44のボタンは外してください?",
        "answer": "気になられるところがなければ保定でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "２３がアンフィットのようですのでアタッチメント削合してください?",
        "answer": "その上でもう少し進めてください"
    },
    {
        "question": "引き続き23に注意して進めていただければと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "２３が少しずれ気味なのでご注意ください"
    },
    {
        "question": "１３がズレているのでアタッチメント削除お願いいたします?",
        "answer": "ズレが大きくなるようなら追加アライナーでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "１２のアタッチメントを削除してもう少し進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "引き続き経過観察でお願い致します?",
        "answer": "ファーストの治療期限は2023.4月です"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願い致します?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "すみませんが１４にカットを入れて14/46でカンガルーのゴムをお願い致します"
    },
    {
        "question": "すみませんが１４にカットを入れて14/46でカンガルーのゴムをお願い致します?",
        "answer": "正中のズレを合わせる必要があります"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "大変申し訳ありませんが、もう一度スキャンをお送りいただけませんでしょうか？ ７番の萌出状況が変化している可能性があるためです?",
        "answer": "お手数ですがよろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ファーストの期限が切れておりますので新規のフェーズ２になりますがよろしいでしょうか？ ?",
        "answer": "申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "申し訳ありません?",
        "answer": "今しばらくお待ち下さい"
    },
    {
        "question": "あと２週間ほどで納品されると思います?",
        "answer": "お時間かかって申し訳ありませんが"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "気になられるところがなければ保定移行でお願いいたします?",
        "answer": "そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "返信遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "１、上顎正中を現状より1㎜ほど左に直してほしい 正中を移動させたのちに残る抜歯空隙は閉鎖しないでも大丈夫でしょうか？ ２、下顎の歯軸傾斜を治して上顎正中と下顎正中を近づけてほしい むしろズレは大きくなると思いますがよろしいでしょうか?",
        "answer": "３．出来れば右下6番を近心移動させて小臼歯とコンタクトさせてほしい こちらも難しいと思います"
    },
    {
        "question": "スキャンか口腔内写真はありますでしょうか？?",
        "answer": "iGoで行けるのではないかと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "iGoの移動量制限により、２３の捻転は改善しきれませんので一度ご確認ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたが、戻りましたら承認していただいて大丈夫です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "下顎のEに関しましてはどのように取り扱いますでしょうか？ そのままですと幅径が広いためかなりIPRが必要になります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "治療計画上は抜歯しなくても問題ないと思います"
    },
    {
        "question": "治療計画上は抜歯しなくても問題ないと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "咬合調整で改善すれば終了で良いと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要です?",
        "answer": "開始時期は今からで問題ないと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "まなり咬合が不安定になってしまっているのでちょっとリカバリーが大変そうです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "３３，４３のアタッチメントはバイトランプとして使用するのでレジンをつけないでください"
    },
    {
        "question": "３３，４３のアタッチメントはバイトランプとして使用するのでレジンをつけないでください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "下顎前歯はリセッションしやすいと思いますのでご注意ください"
    },
    {
        "question": "修正してみましたが、もしかすると再スキャンが必要になるかもしれません?",
        "answer": "また戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "また戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "今回の場合まず最初のステージ数入力時はステージ４で入力し、コメントの際に「前回のステージ１を今回のステージ１にする」と記載することになります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは可能ならH3でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴム掛けをしっかりお願いいたします"
    },
    {
        "question": "最終アライナーを10日～２週間程度夜間のみ使用していただき、上顎前歯部口蓋側の辺縁隆線などの咬合調整をお願い致します?",
        "answer": "その後、必要であれば再スキャンでお願い致します"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "口腔内写真しかありませんので現状はわかりませんが、抜歯しても前歯の見え方が大きく変わるとは言い切れません"
    },
    {
        "question": "口腔内写真しかありませんので現状はわかりませんが、抜歯しても前歯の見え方が大きく変わるとは言い切れません?",
        "answer": "患者さんの希望を具体的に細かくお聞きいただきIPR加えて可能な範囲で対応することしかできないと思います"
    },
    {
        "question": "患者さんの希望を具体的に細かくお聞きいただきIPR加えて可能な範囲で対応することしかできないと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "了解しました、アライナーではなく、クリンチェックまでの作成でよろしいでしょうか？ 返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "了解しました、アライナーではなく、クリンチェックまでの作成でよろしいでしょうか？ 返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "クリンチェックご確認"
    },
    {
        "question": "クリンチェックご確認?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "お疲れ様です"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "枡田さまですが、スキャンが別人のものではないかとのことでアラインから再スキャン提出するよう依頼が来ております"
    },
    {
        "question": "枡田さまですが、スキャンが別人のものではないかとのことでアラインから再スキャン提出するよう依頼が来ております?",
        "answer": "お手数ですがご対応"
    },
    {
        "question": "お手数ですがご対応?",
        "answer": "ご本人のもので間違いないとアラインにも伝えましたが再スキャン提出するように依頼が来ております"
    },
    {
        "question": "お世話になっております?",
        "answer": "枡田さまのクリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "枡田さまのクリンチェックを添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "こちらでよろしければ発注させていただきます"
    },
    {
        "question": "気になられるところがなければ保定で良さそうです?",
        "answer": "いかがでしょうか"
    },
    {
        "question": "！ 了解です?",
        "answer": "ただいまクリンチェック最終確認中なので抜歯部位、アライナーの納期分かり次第ご連絡致します"
    },
    {
        "question": "ただいまクリンチェック最終確認中なので抜歯部位、アライナーの納期分かり次第ご連絡致します?",
        "answer": "揚張様の抜歯部位ですが、15,24,35,45でお願い致します"
    },
    {
        "question": "揚張様の抜歯部位ですが、15,24,35,45でお願い致します?",
        "answer": "納期は２週間後なら大丈夫だと思います"
    },
    {
        "question": "ご心配でしたら追加アライナーで良いと思います?",
        "answer": "目に見えてフィットが悪くなければ続けても問題ないと思います"
    },
    {
        "question": "ちょっとフィットが悪いので使用時間頑張ってもらってください?",
        "answer": "あとゴム掛けを強めていただいた方がよさそうなのでTOMYのH4のゴムでお願い致します"
    },
    {
        "question": "あとゴム掛けを強めていただいた方がよさそうなのでTOMYのH4のゴムでお願い致します?",
        "answer": "経過写真は達人のcaseroomに貼り付けていただければ大丈夫です"
    },
    {
        "question": "フィットが悪いものを無理に装着していると良くないのでまずは使用時間を増やしてください?",
        "answer": "もし装着していたいようなら再スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "もし装着していたいようなら再スキャンでお願いいたします?",
        "answer": "いただいたお写真の状況だとかなり装着時間が少ないように感じます"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムをTOMYのH4に変更お願い致します"
    },
    {
        "question": "ゴムをTOMYのH4に変更お願い致します?",
        "answer": "あと、頂いた写真に加えて、アライナーを外した状態の口腔内写真をアップしていただけると助かります"
    },
    {
        "question": "あと、頂いた写真に加えて、アライナーを外した状態の口腔内写真をアップしていただけると助かります?",
        "answer": "ありがとうございます、ゴムはTOMYのH3でもよいかもしれません"
    },
    {
        "question": "ゴムH3に変更お願いします?",
        "answer": "後は大丈夫そうです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "アライナー承認済のようですが、こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "４３は歯根を舌側へ移動させる設定にはなっておりますが、小帯の付着位置の関係でも歯肉退縮を生じやすいので 注意して進めていただければと思います"
    },
    {
        "question": "返信遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで△でお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらにクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらにクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH4で左は三角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右ともH4で左は三角でお願いいたします?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH4スイスで三角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH4スイスで△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴム掛けはできてきますでしょうか？ 右下の遠心移動が進んでいません"
    },
    {
        "question": "ゴム掛けはできてきますでしょうか？ 右下の遠心移動が進んでいません?",
        "answer": "少し強くした方がよいかもしれません"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "ANB－４.４°でハイアングルとかなりの難症例です"
    },
    {
        "question": "ANB－４.４°でハイアングルとかなりの難症例です?",
        "answer": "妥協的な治療プランですが、治療結果は保障できません"
    },
    {
        "question": "妥協的な治療プランですが、治療結果は保障できません?",
        "answer": "専門医への紹介をお勧めします"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "ANB－４.４°でハイアングルとかなりの難症例です"
    },
    {
        "question": "ANB－４.４°でハイアングルとかなりの難症例です?",
        "answer": "妥協的な治療プランですが、治療結果は保障できません"
    },
    {
        "question": "妥協的な治療プランですが、治療結果は保障できません?",
        "answer": "専門医への紹介をお勧めします"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "ANB－４.４°でハイアングルとかなりの難症例です"
    },
    {
        "question": "ANB－４.４°でハイアングルとかなりの難症例です?",
        "answer": "妥協的な治療プランですが、治療結果は保障できません"
    },
    {
        "question": "妥協的な治療プランですが、治療結果は保障できません?",
        "answer": "専門医への紹介をお勧めします"
    },
    {
        "question": "専門医への紹介をお勧めします?",
        "answer": "了解いたしました"
    },
    {
        "question": "了解いたしました?",
        "answer": "お疲れ様です"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認お願い致します?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "12のアンフィットが大きくなってきましたので追加スキャンお願いいたします?",
        "answer": "すみません、スキャンが確認できませんので一度ご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "アライナーのフィットは問題ないようですが、ゴムの効果が出ていないので ゴム掛けの時間が十分か確認をお願い致します?",
        "answer": "十分な場合は右をH3インドに強めてください"
    },
    {
        "question": "下顎右側の遠心移動が不十分です?",
        "answer": "臼歯が咬合していないようでしたら追加アライナーでお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "はい、そのようにお願いします"
    },
    {
        "question": "引き続き経過観察でお願いいたします?",
        "answer": "拡大床はバイトキープの為に使用していただきたいので可能でしたらリベースしてご使用ください"
    },
    {
        "question": "追加スキャンでお願い致します?",
        "answer": "返信遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "届いているかと思います"
    },
    {
        "question": "届いているかと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "フィットが悪いため追加スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "26/46を咬合させるために26近心部分（近心アタッチメントの歯頚部側あたり）にボタンをつけてアライナーをカットしていただき?",
        "answer": "26/46でアップダウンのエラスティックをTOMYのH4で掛けてみてください"
    },
    {
        "question": "26/46でアップダウンのエラスティックをTOMYのH4で掛けてみてください?",
        "answer": "反対側もH4にゴムサイズ変更お願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "26近心のアタッチメントは削除したうえでスキャンをお願い致します"
    },
    {
        "question": "26近心のアタッチメントは削除したうえでスキャンをお願い致します?",
        "answer": "右は三角形、左は25/34,35でTOMYのH4でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "はい、左右とも三角形でお願いいたします?",
        "answer": "そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "右のゴムはH3インドの三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "臼歯部のフィットが悪いため追加アライナーでお願いします?",
        "answer": "臼歯部のアタッチメントをすべて削除したうえでスキャンをお願い致します"
    },
    {
        "question": "アライナー発注致しました、あと１回しか作れませんのでお気を付けください?",
        "answer": "ゴムは左右V字でカンガルーでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "合わなかったアライナーをインビザラインジャパンに返送する必要がありますので保管をお願いいたします"
    },
    {
        "question": "一旦ベッグタイプの保定装置で萌出観察でお願いいたします?",
        "answer": "問題なければ６カ月間隔で良いと思います"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "リテーナーは破折した細いワイヤーのみ取り除いていただきそのまま使用で良いと思います"
    },
    {
        "question": "リテーナーは破折した細いワイヤーのみ取り除いていただきそのまま使用で良いと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらの患者様ですが、ファーストでしたので今回フェーズ２となりますがよろしいでしょうか?",
        "answer": "ご確認いただけますと幸いです"
    },
    {
        "question": "ご確認いただけますと幸いです?",
        "answer": "承知致しました"
    },
    {
        "question": "使用時間不足のため現時点で追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "このような場合は貴院の判断で追加アライナースキャンいただいてい大丈夫です"
    },
    {
        "question": "このような場合は貴院の判断で追加アライナースキャンいただいてい大丈夫です?",
        "answer": "アンフィット部分のアタッチメントは削除したうえでスキャンをお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "１３，１２，２２，２３のアタッチメントを外していただき 追加アライナーでお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "失礼いたしました"
    },
    {
        "question": "２２がある程度改善したら一度追加アライナーでお願いします?",
        "answer": "２２が１２と同程度の位置に来ましたら追加アライナーでよろしいかと思います"
    },
    {
        "question": "２２が１２と同程度の位置に来ましたら追加アライナーでよろしいかと思います?",
        "answer": "よろしいかと思います"
    },
    {
        "question": "よろしいかと思います?",
        "answer": "そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "そのようにお願いいたします?",
        "answer": "期限が切れており、追加を作成できませんので新規で作成になります"
    },
    {
        "question": "期限が切れており、追加を作成できませんので新規で作成になります?",
        "answer": "材料費25万円程度かかります"
    },
    {
        "question": "材料費25万円程度かかります?",
        "answer": "前歯を大きく下げることはむつかしく、IPRで多少削った分程度になると思います"
    },
    {
        "question": "22，23部辺りのフィットが悪いのでズレが大きくなるようでしたら追加アライナーでお願いします?",
        "answer": "ゴムをTOMYのH4に交換してください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "お疲れ様です"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "こちらの患者様ですが、口腔内写真が別の方ではないかとインビザラインから問い合わせがあり、クリンチェック作成が進められません"
    },
    {
        "question": "こちらの患者様ですが、口腔内写真が別の方ではないかとインビザラインから問い合わせがあり、クリンチェック作成が進められません?",
        "answer": "お手数ですがもう一度口腔内写真をお送りいただけますでしょうか"
    },
    {
        "question": "遅くなり申し訳ございません?",
        "answer": "今しばらくお待ちください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナー時は基本的には最適アタッチメントはすべて削除して再スキャンでお願い致します?",
        "answer": "加えて長方形のアタッチメントでもアライナーとの不適が著しい箇所は削除の上スキャンが望ましいです"
    },
    {
        "question": "返信遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "届いているかと思います"
    },
    {
        "question": "届いているかと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "少し１４辺りのフィットが悪そうなので時間頑張ってもらってください"
    },
    {
        "question": "少し１４辺りのフィットが悪そうなので時間頑張ってもらってください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "８番は遠心移動が行えているようなのでまだ抜歯しなくても良いと思いますが、将来的には抜歯が必要です?",
        "answer": "過剰歯は逆性なので１１，２１の移動を妨げないようならそのままでもよいと思いますが、一度CT撮影おねがいできますでしょうか"
    },
    {
        "question": "過剰歯は逆性なので１１，２１の移動を妨げないようならそのままでもよいと思いますが、一度CT撮影おねがいできますでしょうか?",
        "answer": "ドロップボックスにアップできますでしょうか？"
    },
    {
        "question": "ドロップボックスにアップできますでしょうか？?",
        "answer": "CT確認いたしましたが、過剰歯は抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "右の交叉ゴムは必要なさそうなので次回まで中止でお願い致します?",
        "answer": "左はTOMYのH4に交換してください"
    },
    {
        "question": "届いているかと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "ご指摘の通りでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "下顎前歯にアンフィットありますので追加アライナーでお願いします?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "上顎右側の幅径が狭いため、最初は口蓋のボタンとした二つの△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "下顎前歯がアンフィットなのでズレがこれ以上大きくなるようでしつたら追加スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右Ｈ4スイス三角でお願い致します"
    },
    {
        "question": "交叉咬合がありますのですぐに治療開始で良いと思います?",
        "answer": "Ⅱ期治療も必要になりますので治療期間は５～６年くらいは必要だと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "URDは抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイス"
    },
    {
        "question": "ゴムは右H4スイス?",
        "answer": "左H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "おそらく１１，２１間はブラックトライアングルが大きく出てしまうと思います?",
        "answer": "フルでクリンチェック作成でよろしいでしょうか"
    },
    {
        "question": "フルでクリンチェック作成でよろしいでしょうか?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "了解いたしました"
    },
    {
        "question": "とりあえず抜歯せずに進めていただき、３７の移動に支障があるようならその際に抜歯でもよいと思います?",
        "answer": "よいと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "８番の抜歯が必要ですがお願いできますでしょうか？"
    },
    {
        "question": "８番の抜歯が必要ですがお願いできますでしょうか？?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "８番の抜歯が必要ですがお願いできますでしょうか？"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "補綴プランに関しまして今一度確認させてください"
    },
    {
        "question": "補綴プランに関しまして今一度確認させてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "上顎前歯には空隙を作ってもよろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "上顎前歯には空隙を作ってもよろしいでしょうか？?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "確認ですが、(１１部に補綴スペースを確保する」でよろしいですか？ また下顎の叢生はこの辺りが限界です?",
        "answer": "修正中ですが一度ご確認ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "この辺りが限界なのでよろしければご承認ください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "８抜歯はどちらでも大丈夫です"
    },
    {
        "question": "８抜歯はどちらでも大丈夫です?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたが、戻りましたらご承認ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイスで四角に掛けてください"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "38抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "はい、そのようにお願い致します?",
        "answer": "ただ少々難易度は高いです"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "もしステージ数をへらす必要がある場合はアンカースクリュー併用が望ましいです"
    },
    {
        "question": "もしステージ数をへらす必要がある場合はアンカースクリュー併用が望ましいです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "過剰歯は矯正開始前に抜歯でお願いします?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたが、１４，２４抜歯が必要になりそうです"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたが、１４，２４抜歯が必要になりそうです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたのでまた戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１４，２４抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "TOMYのH４スイスでお願いいたします?",
        "answer": "念のためH3インドもご用意下さい"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "フィットは問題ないと思いますが、34が歯肉退縮気味なのでお気を付けください?",
        "answer": "34のアタッチメントは削除しても良いと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイスで四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "大きな歯軸のずれではないようですので切縁の形態によるものかもしれません、改善できるかはやってみないと何とも言えませんがよろしければ追加アライナーでお願いします?",
        "answer": "アタッチメントが必要になると思います"
    },
    {
        "question": "過蓋咬合という訳でもないのでガミースマイルの大きな改善は期待できないと思います?",
        "answer": "抜歯した場合は歯肉が見えずらくはなると思いますが、ご本人がどのくらいの改善を期待しているか、それに応えられるかどうかはやってみないと分かりません"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "追加アライナー前に上顎２～２をTEKに置き換えていただいても良いと思います"
    },
    {
        "question": "追加アライナー前に上顎２～２をTEKに置き換えていただいても良いと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "ご確認ください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "進めていただければと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "16がズレ始めましたら追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "16/46はH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "１２，２２のアタッチメントを削除していただきもう少し進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "右のⅡ級ゴムは使用しているようでしたら中止でお願いします"
    },
    {
        "question": "右のⅡ級ゴムは使用しているようでしたら中止でお願いします?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "追加スキャンでお願い致します?",
        "answer": "ボタンも削除でお願い致します"
    },
    {
        "question": "ボタンも削除でお願い致します?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "気になられるところがなければ保定でお願い致します"
    },
    {
        "question": "気になられるところがなければ保定でお願い致します?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "気になられるところがなければ保定でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "引き続き経過観察でお願いします?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "２か月後追加スキャンでお願い致します?",
        "answer": "治療完了日が5月となっておりますので"
    },
    {
        "question": "作り直しが期限切れでできませんのでなんとか今のものを使えるところまで使用いただくようお願いいたします?",
        "answer": "LLDは動揺して嵌らないようなら抜歯でお願いします"
    },
    {
        "question": "LLDは動揺して嵌らないようなら抜歯でお願いします?",
        "answer": "上下とも６E４３２１１２３４E 6になればフェーズ２のスタートで良いと思います"
    },
    {
        "question": "URDは抜歯でお願い致します?",
        "answer": "引き続き経過観察お願い致します"
    },
    {
        "question": "２３の交換が遅いようですがパノラマで萌出方向だけ確認お願いします?",
        "answer": "問題なければ続けて経過観察でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "了解いたしました?",
        "answer": "アライナー届いていると思いますので14/44、24/34はリスのゴムでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "生年月日を教えてください"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付致しますのでご確認ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "抜歯のクリンチェック添付いたしますのでご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "抜歯のクリンチェック添付いたしますのでご確認お願い致します?",
        "answer": "遅くなり申し訳ございません"
    },
    {
        "question": "転居先は札幌でしょうか？当グループ札幌MA矯正歯科へ通院が可能かもはっきりしてからが良いと思いますし、 当院での治療費などもご説明の上で治療を開始された方がよいとおもいますので、転居後にスタートが望ましいです?",
        "answer": "間が空くようでしたら開始前に当院で再スキャンいたしますので、可能でしたら８番の抜歯を先に進めていただければと思います"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "生年月日をお知らせください"
    },
    {
        "question": "生年月日をお知らせください?",
        "answer": "また、セファロ画像を関連ファイルのところにアップロードお願いいたします"
    },
    {
        "question": "遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "治療計画書を添付いたしますのでご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認お願い致します?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願い致します?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "すみません、確認致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "左下Cにアンフィットが認められますのでアタッチメントを削除お願いします?",
        "answer": "もう少し進めてください"
    },
    {
        "question": "もう少し進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "しばらく萌出待ちで良いと思いますが、43の萌出を妨げないようにアライナーをカットした方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "左下Ｄは抜歯でお願いいたします?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "しばらく交換待ちでお願い致します"
    },
    {
        "question": "お手数ですが追加アライナーの処方までお願い致します?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "ゴムは4/4でH4でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは4/4でH4でお願いいたします?",
        "answer": "①ゴムは14/45、24/34でお願い致します"
    },
    {
        "question": "①ゴムは14/45、24/34でお願い致します?",
        "answer": "②そのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "②そのようにお願い致します?",
        "answer": "③後々でお願い致します"
    },
    {
        "question": "このタイミングで追加アライナーでよいと思います?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "了解いたしました?",
        "answer": "お手数ですが追加アライナーの処方までお願い致します"
    },
    {
        "question": "お手数ですが追加アライナーの処方までお願い致します?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "了解いたしました?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "ファーストで1.5～2年で、治療ゴールは上下２～２排列までで良いと思います?",
        "answer": "21はもう少し萌出してからスキャンが良いと思います"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "すべて終了後、補綴のやり直し等で咬合緊密化できるようでしたら保定でも良いと思います"
    },
    {
        "question": "１２，２２が交叉咬合になりそうなのでスタートで良いと思います?",
        "answer": "良いと思います"
    },
    {
        "question": "進んでもらって大丈夫ですが、できるようにならないと切端咬合は改善しませんので がんばってもらってください?",
        "answer": "アライナーと１２がぶつかるようでしたらアライナーの辺縁をトリミングしていただき、可能な範囲で萌出させてから追加アライナーでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "9月まで出せますのでしばらく経過観察して追加出しても良いと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "排列は問題ないですが、ちょっと開咬気味なのが気になります?",
        "answer": "ただ、患者さんが気にならなければ一旦終了でもよいと思います"
    },
    {
        "question": "可能でしたらもう少しだけ進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "もう少し萌出待ちがよろしいかと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "はい、そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "はい、そのようにお願いいたします?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "追加アライナーでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "１２，４３のアンフィットが大きいのでこれ以上ズレるようなら追加アライナーでお願いします?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "原因は矯正以外にはないと考えられますでしょうか？"
    },
    {
        "question": "原因は矯正以外にはないと考えられますでしょうか？?",
        "answer": "経過順調なようなので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようなので続けてください?",
        "answer": "ゴムかけはボタンを付け治して頂くと良いかもしれません"
    },
    {
        "question": "経過順調なようなので続けてください?",
        "answer": "ゴムかけはボタンを付け治して頂くと良いかもしれません"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "17の萌出を待つのと、７番が咬合しそうになったらその時点で追加アライナーでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "五十嵐様ですが今回の追加アライナーが最後になると思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "了解しました！"
    },
    {
        "question": "小臼歯４本抜歯が必要になると思います?",
        "answer": "８番も抜歯が望ましいです"
    },
    {
        "question": "47部に骨がなさそうなので、４６遠心移動は難しいかもしれません?",
        "answer": "４４抜歯の必要性についての最終判断はクリンチェック作成後でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右Ｈ３インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "貴院側で承認ボタン押してください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "お尋ねの件はその通りです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "iGoで可能だと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのが戻りましたらご承認いただいて大丈夫です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "はい、大丈夫ですのでこちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "はい、大丈夫ですのでこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "現状で前歯が当たって小臼歯が噛んでいないので解消するためです"
    },
    {
        "question": "現状で前歯が当たって小臼歯が噛んでいないので解消するためです?",
        "answer": "すみません、スキャンが見られません"
    },
    {
        "question": "すみません、スキャンが見られません?",
        "answer": "写真から判断しますが、ゴム掛けでは改善難しいと思います"
    },
    {
        "question": "写真から判断しますが、ゴム掛けでは改善難しいと思います?",
        "answer": "ビベラではなく、ベッグタイプのリテーナーなどでかみ合わないか経過観察するしかないと思います"
    },
    {
        "question": "ビベラではなく、ベッグタイプのリテーナーなどでかみ合わないか経過観察するしかないと思います?",
        "answer": "①基本的にはそうなります"
    },
    {
        "question": "①基本的にはそうなります?",
        "answer": "②CRするようなことにはならないと思いますが、いつまで待っても咬合しない場合にはCRも検討いただく必要もあるかもしれません"
    },
    {
        "question": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH3で右は三角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "一度咬合調整で対応いただければと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "すみません、下顎小臼歯の欠損がありましたので１４抜歯が必要になります?",
        "answer": "申し訳ありませんが、よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "再スキャンされた場合はスキャンIDを記載して 「スキャンID@@@@@を使用して同じセットアップのクリンチェックを作成する」 とコメントして修正を提出してください?",
        "answer": "この手順はお手数ですが貴院でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "２１はかなり傾斜が変化するので歯肉退縮が失活にご注意ください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "上顎に８番が残っておりましたら抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "下顎左右３のアタッチメントはバイトランプと当てるための物なのでCRは付けないでください"
    },
    {
        "question": "下顎左右３のアタッチメントはバイトランプと当てるための物なのでCRは付けないでください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで右は三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたが、戻りましたらご承認ください?",
        "answer": "３３，４３のアタッチメントはバイトランプなのでCRをつけないでください"
    },
    {
        "question": "了解いたしました！?",
        "answer": "これは浮き上がったアライナーを噛んでしまっているために起こっていると思います"
    },
    {
        "question": "これは浮き上がったアライナーを噛んでしまっているために起こっていると思います?",
        "answer": "舌で浮き上がらせたりして遊ばないように、また噛まないように指示してください"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "了解致しました?",
        "answer": "セットまでにURE抜歯していただいてもよろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "セットまでにURE抜歯していただいてもよろしいでしょうか？?",
        "answer": "すでに発注済で製造中となっております"
    },
    {
        "question": "すでに発注済で製造中となっております?",
        "answer": "来週中には届くと思います"
    },
    {
        "question": "来週中には届くと思います?",
        "answer": "その予定ですが、１５が萌出したら再スキャンでお願い致します"
    },
    {
        "question": "可能でしたらもう少し萌出を待ちたいです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "追加アライナー発注いたしました?",
        "answer": "ゴムは右H4スイス、左H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは右H4スイス、左H3インドでお願いいたします?",
        "answer": "３３，４３のアタッチメントは付けないでください"
    },
    {
        "question": "気になられるところがなければ保定でも良いと思います?",
        "answer": "そのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "アライナーのフィットは問題なさそうですが３１が歯肉退縮気味ですので一度追加アライナーで 合わせなおしした方が良いと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "正中は上下の正中を揃えるということでしょうか"
    },
    {
        "question": "正中は上下の正中を揃えるということでしょうか?",
        "answer": "それでしたら可能だと思います"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "そのようにお願いします?",
        "answer": "８番は残していただいた問題ないと思います"
    },
    {
        "question": "下顎は３前歯ですので上下で犬歯間幅径が大きく異なるため 犬歯ガイドは不可能です?",
        "answer": "小臼歯でガイドさせる場合も上顎前歯の大きなIPRが必要になりますので ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "下顎が３前歯なので犬歯ガイドを得ることは不可能です?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "歯数を合わせるため１５抜歯が必要になります?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは少し強めでTOMYのH4くらいでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "藤城先生 ?",
        "answer": "クリンチェックを確認させていただこうと思いますので、 先生のドクターサイトのログインIDとパスワードをお知らせください"
    },
    {
        "question": "藤城先生 ?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたので一度ご確認ください"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたので一度ご確認ください?",
        "answer": "右小臼歯のシザースバイトは顎間ゴムがないと改善困難だと思います"
    },
    {
        "question": "右小臼歯のシザースバイトは顎間ゴムがないと改善困難だと思います?",
        "answer": "ご不明な点等ございましたらご連絡ください"
    },
    {
        "question": "ご不明な点等ございましたらご連絡ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "鈴木様こちらのクリンチェックで進めてみていただければと思います?",
        "answer": "右はシザース改善が優先なのでステージ１からゴム使用お願いいたします"
    },
    {
        "question": "右はシザース改善が優先なのでステージ１からゴム使用お願いいたします?",
        "answer": "左も同じくステージ１から使用でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "左も同じくステージ１から使用でお願いいたします?",
        "answer": "また経過写真をcaseroomにアップしていただければ経過についてもアドバイスさせていただきます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "気になられるところがなければ保定でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "右下も46にカット入れてゴム掛けお願いいたします?",
        "answer": "H5でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "１４抜歯が良いと思います?",
        "answer": "クリンチェックに関しましては通常通り追加アライナーでお願いします"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "古いアライナーが入っていれば先に１４抜歯していただいて大丈夫です"
    },
    {
        "question": "そこは右の咬合が崩れた場合など、経過によりますので、経過写真を見ながらの判断になると思います?",
        "answer": "左のゴム掛けはH5でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "３１，４１は叢生もありますが不動で作成致します"
    },
    {
        "question": "14 or 15の抜歯が必要になります?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "右はTOMYのH4、左はORMCOのカンガルーでお願い致します?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "非抜歯で可能だと考えますが２２部は矯正後補綴が必要です?",
        "answer": "８番は開始前に抜歯でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "22部を閉鎖するとなると下顎の抜歯が必要になりそうです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "上顎を補綴しないとなると１本少なく排列になるため下顎も本数を揃える必要があります"
    },
    {
        "question": "３４抜歯プランで修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "14/44、24/34にH4でゴム掛けお願い致します?",
        "answer": "はいそのようにおねがい致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "右下４のアタッチメントは途中で設置になっておりますので詳しくはクリンチェックをご確認ください?",
        "answer": "顎間ゴムも必要です"
    },
    {
        "question": "顎間ゴムも必要です?",
        "answer": "シザースバイト改善まで25/35でH5でお願い致します"
    },
    {
        "question": "シザースバイト改善まで25/35でH5でお願い致します?",
        "answer": "シザースバイト改善しましたら追加スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "オープンバイトであるものの骨隆起が発達しており、ブラキサーの開咬症例かと判断いたします?",
        "answer": "臼歯が舌側傾斜しておりますのでベストは全顎矯正での歯列拡大と前歯の後退によるオーバーバイト獲得です"
    },
    {
        "question": "臼歯が舌側傾斜しておりますのでベストは全顎矯正での歯列拡大と前歯の後退によるオーバーバイト獲得です?",
        "answer": "iGoで行った場合、IPRを多用して舌房を狭めての治療となりますので舌癖次第で開咬が改善しない可能性があります"
    },
    {
        "question": "順調でしたら、２年程度だと思います?",
        "answer": "患者様には２～３年とお伝えください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ちなみにCO≠CRはありますでしょうか？ 臼歯関係のズレがかなり大きいため下顎左右臼歯部にカリエールⅢの装着が必要になると思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "下顎はカリエールⅢを先に装着した方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "ただ、下顎はカリエール使用でお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "下顎３番の動揺と歯肉退縮にお気を付けください"
    },
    {
        "question": "はい、そのようにお願いいたします?",
        "answer": "ちなみに私は4-6でカリエール使用しております"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インド、左H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "少々まずい状況かと思います?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ゴム掛けができていないような気がします"
    },
    {
        "question": "ゴム掛けができていないような気がします?",
        "answer": "しっかり使用していただくようおねがいします"
    },
    {
        "question": "しっかり使用していただくようおねがいします?",
        "answer": "左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "下顎はアンカースクリュー併用が良いかもしれません"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "6/7間に設置していただき、4のボタンとH4スイスでゴム掛けが良いと思いますが、打ちやすいところで構いません"
    },
    {
        "question": "6/7間に設置していただき、4のボタンとH4スイスでゴム掛けが良いと思いますが、打ちやすいところで構いません?",
        "answer": "可能でしたら２カ月ごとに経過写真をお送りた抱ければと思います"
    },
    {
        "question": "補綴の治療計画にもよりますが23の移動量が多いためiGoではULCのスペース分遠心へ移動するのには枚数が足りない可能性があります?",
        "answer": "また、外傷歯なのでアンキローシスしている場合移動しませんのでご注意ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH4でお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴム強めでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴム強めでお願いいたします?",
        "answer": "TOMYのH4くらいで"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので一度ご確認ください?",
        "answer": "よろしければこちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "そのまま進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "上顎にアンフィットが見られますので追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "上下３～３のアタッチメントは外してスキャンでお願いします"
    },
    {
        "question": "追加アライナー発注いたしましたが、３３，４３のアタッチメントは付けないでください?",
        "answer": "バイトランプ的に上顎とかみ合わせて咬合を浅くするためのものです"
    },
    {
        "question": "発注致しましたので今しばらくお待ちください?",
        "answer": "なお、下顎の左右３番にアタッチメントがありますがこちらはCRをつけないでください"
    },
    {
        "question": "なお、下顎の左右３番にアタッチメントがありますがこちらはCRをつけないでください?",
        "answer": "バイトランプとして使用します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "フルでのクリンチェック作成でよろしいでしょうか?",
        "answer": "８番は抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "８番は抜歯でお願いいたします?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "８番抜歯は矯正開始までにお願い致します"
    },
    {
        "question": "８番抜歯は矯正開始までにお願い致します?",
        "answer": "了解致しました！ ゴム掛けはカンガルーもしくはTOMYのH4になると思います"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "新しいアライナーではある程度は干渉は防げると思いますが、現状のクリンチェックではまだ萌出スペース扱いのため もう少し萌出を待って再スキャンでもよいかもしれません"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "下顎の前歯が大きいのでIPRは少し加えた方がOJが確保しやすいです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "現在クリンチェックは出来上がっていらっしゃいますでしょうか？ よろしければ先生のドクターサイトのログインIDとパスワードをご共有いただければ クリンチェックを確認させていただきます"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "先生がお考えの治療プランがございましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "先生がお考えの治療プランがございましたらお知らせください?",
        "answer": "左下４番部は矯正後補綴でよろしいでしょうか？ また８番は矯正開始前に抜歯が望ましいので"
    },
    {
        "question": "黒井先生 ?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "34部については了解いたしました"
    },
    {
        "question": "34部については了解いたしました?",
        "answer": "インビザラインのクリンチェックはあくまでシミュレーションですのでこの通りにはなりません"
    },
    {
        "question": "インビザラインのクリンチェックはあくまでシミュレーションですのでこの通りにはなりません?",
        "answer": "今回の場合は過蓋咬合を改善するためのオーナーコレクションとして被蓋を浅くしております"
    },
    {
        "question": "今回の場合は過蓋咬合を改善するためのオーナーコレクションとして被蓋を浅くしております?",
        "answer": "基本的に前歯の咬合接触がない状態でクリンチェックを作成しませんと、前歯が干渉して臼歯部の理解が生じてしまいます"
    },
    {
        "question": "基本的に前歯の咬合接触がない状態でクリンチェックを作成しませんと、前歯が干渉して臼歯部の理解が生じてしまいます?",
        "answer": "８番はクリンチェックから除外いたしましたので開始前に抜歯をお願い致します"
    },
    {
        "question": "８番はクリンチェックから除外いたしましたので開始前に抜歯をお願い致します?",
        "answer": "修正いたしましたのでまたクリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでまたクリンチェックが戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "10日交換で開始していただき、ゴムはTOMYのH4でお願い致します"
    },
    {
        "question": "10日交換で開始していただき、ゴムはTOMYのH4でお願い致します?",
        "answer": "２カ月ごとに経過写真をアップしていただければと思います"
    },
    {
        "question": "経過写真は達人にアップいただき、カルテ共有していただければ確認できますので?",
        "answer": "費用に関しましてはメールにて請求書をお送りしたいと思いますのでアドレスをお知らせいただけますと幸いです"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "アライナー装着状態のお写真もお願いいたします"
    },
    {
        "question": "アライナー装着状態のお写真もお願いいたします?",
        "answer": "上下左右正面の５枚で大丈夫です"
    },
    {
        "question": "上下左右正面の５枚で大丈夫です?",
        "answer": "お手数ですが"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "再度遠心移動が必要なめ組み込みました"
    },
    {
        "question": "再度遠心移動が必要なめ組み込みました?",
        "answer": "ゴムは左右TOMYのH4スイスで三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴム掛けは私でしたらTOMYのH4スイスで三角形に掛けます"
    },
    {
        "question": "ゴム掛けは私でしたらTOMYのH4スイスで三角形に掛けます?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "萌出中の歯によってアライナーが嵌らなくなるようでしたら追加アライナーでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "萌出中の歯によってアライナーが嵌らなくなるようでしたら追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "すみません、竹内様ですが、フェーズ１が期限切れで追加アライナーが作成できません?",
        "answer": "フェーズ２に進んでもよろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "フェーズ２で新規になりますので顔貌の写真も必要です?",
        "answer": "追加でアップお願い致します"
    },
    {
        "question": "追加でアップお願い致します?",
        "answer": "もう少しお時間かかると思いますので、顔貌写真撮影時にもう一度スキャンもお願いできますでしょうか"
    },
    {
        "question": "もう少しお時間かかると思いますので、顔貌写真撮影時にもう一度スキャンもお願いできますでしょうか?",
        "answer": "お手数ですが"
    },
    {
        "question": "すみません、アライナー作製中にはなっておりますが、まだ発送されていないようです?",
        "answer": "今回は下顎の前方誘導を組み込んでいるのでいったんこちらで進めてください"
    },
    {
        "question": "了解致しました?",
        "answer": "お疲れ様です"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認お願い致します?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "iGoでは交叉咬合が改善しきれない可能性があります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右△H4スイス、左H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "①左上はすでに２５欠損のため27抜歯28近心移動は不可能です?",
        "answer": "②上顎の欠損部閉鎖となると下顎小臼歯２本の抜歯も必要になります"
    },
    {
        "question": "②上顎の欠損部閉鎖となると下顎小臼歯２本の抜歯も必要になります?",
        "answer": "③ベストは下顎非抜歯、上顎再補綴だと思います"
    },
    {
        "question": "、クリンチェックが戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "失礼いたしました"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "前歯部の被蓋が改善し顎位が変化いたしましたら再スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "上顎の正中離開は上唇小帯の切除が必要かもしれません?",
        "answer": "主訴はどのあたりでしょうか？ ファーストだと治療効果が明確でないのでフルで最後までされた方が良いかもしれません"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "一旦現状のままで追加アライナー作成で良いと思います?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてみてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "何歳でしょうか？ インビザ不可能ではないですが難易度は高いです?",
        "answer": "下顎の成長が著しく、外科手術適用になるような不測の事態が生じた場合には 治療を途中で治療を中止して専門医へ紹介が必要になります"
    },
    {
        "question": "顔貌写真が必要ですので追加でアップお願い致します?",
        "answer": "ありがとうございました"
    },
    {
        "question": "ありがとうございました?",
        "answer": "それではクリンチェック作成致します"
    },
    {
        "question": "それではクリンチェック作成致します?",
        "answer": "お疲れ様です"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "気になられるところがなければ保定でお願いいたします?",
        "answer": "患者さんがよろしければ保定で良いと思います"
    },
    {
        "question": "TEKははいった状態で再スキャン→クリンチェックが望ましいです?",
        "answer": "クリンちぇく作成はその後でよろしいでしょうか？ ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "２２がバイトしていると前に出にくいため咬合しない設定です?",
        "answer": "一度こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "終了後補綴等で咬合仕上げられるようでしたら保定移行で良いかと思います"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴム掛けはTOMYのH4でお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "この時期は交叉咬合が乗り越えるためにどうしても噛みにくいです?",
        "answer": "２２の動揺が大きいようでしたら追加アライナーでお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴム掛けはTOMYのH3で可能ならお願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナースキャンでお願いいたします?",
        "answer": "１６，２６のアタッチメントは削除してからスキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "１６，２６のアタッチメントは削除してからスキャンでお願いいたします?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "追加アライナースキャンでお願いします?",
        "answer": "アタッチメントをすべて削除してスキャンをお願い致します"
    },
    {
        "question": "完全なスペース閉鎖は困難かもしれませんが、ある程度歯列を整えて補綴で空隙を閉じる程度には改善可能だと考えます?",
        "answer": "最終判断はクリンチェック作成後でお願い致します"
    },
    {
        "question": "最終判断はクリンチェック作成後でお願い致します?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１４は閉鎖の方がよさそうですがよろしいでしょうか"
    },
    {
        "question": "１４部へのインプラントスペース確保は遠心移動量が７ｍｍほど必要になるためほぼ不可能です?",
        "answer": "いかがいたしましょうか"
    },
    {
        "question": "再度修正しましたのでこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH４でお願いします"
    },
    {
        "question": "ゴムはTOMYのH４でお願いします?",
        "answer": "右下はカットがないので、46部ポンティック部分に カットを加えてゴム掛けお願いいたします"
    },
    {
        "question": "右下はカットがないので、46部ポンティック部分に カットを加えてゴム掛けお願いいたします?",
        "answer": "ご連絡お待ちしております"
    },
    {
        "question": "ご連絡お待ちしております?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH3でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インドで左H4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インド、ひだりH4スイス四角でお願いします"
    },
    {
        "question": "了解いたしました?",
        "answer": "クリンチェック作成致します"
    },
    {
        "question": "47抜歯は可能だと思います?",
        "answer": "そちらに変更でよろしいでしょうか？ 難易度的には中程度だと思います"
    },
    {
        "question": "そちらに変更でよろしいでしょうか？ 難易度的には中程度だと思います?",
        "answer": "ご指示のほど"
    },
    {
        "question": "ご指示のほど?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "４８は開始前に抜歯でお願い致します"
    },
    {
        "question": "４８は開始前に抜歯でお願い致します?",
        "answer": "最初は24/34,25/35の交叉ゴムでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "最初は24/34,25/35の交叉ゴムでお願いいたします?",
        "answer": "リスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "iGoでは24/34交叉咬合が治せないので厳しいと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "咬合的には問題ないと思いますの保定に移行で良いと思います"
    },
    {
        "question": "咬合的には問題ないと思いますの保定に移行で良いと思います?",
        "answer": "保定期間中に必要でしたら咬合調整でお願いします"
    },
    {
        "question": "インビザ自体は可能ですが傾斜移動中心になりますので理想的な咬合は得られない可能性があります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願い致します?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "右はH4スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "右はH4スイス四角でお願いいたします?",
        "answer": "左もH4でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで右は四角でお願いします"
    },
    {
        "question": "上顎抜歯が必要になりますので外科矯正が望ましいと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "iGoでは45部叢生改善が難しいです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "８番以外は抜歯できるのではないかと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "すみません?",
        "answer": "８番以外は非抜歯で行けるのではないかと思います"
    },
    {
        "question": "８番抜歯が必要です?",
        "answer": "また小臼歯抜歯も１４は必要になりそうですが実際にはクリンチェック作成、アライナーセット後の抜歯になります"
    },
    {
        "question": "右上は１７抜歯でもよさそうですので２８は抜歯で構いませんが１８は残してください?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "はい、そのイメージです?",
        "answer": "３８，４８も抜歯でもよいと思いますが、年齢的には早いのではないかとも思います"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムは引き続き中止でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "８番はすべて抜歯が必要です?",
        "answer": "後は非抜歯でなんとか行けそうです"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "気になられるところがなければ保定で良いと思います"
    },
    {
        "question": "IPR加えれば後2mmくらいは下げられますが大きく変化させるには小臼歯抜歯が必要です?",
        "answer": "通常の追加アライナーと同じ費用になります"
    },
    {
        "question": "はい、そのようにお願い致します?",
        "answer": "Ⅱ期治療が必要なこともお伝えください"
    },
    {
        "question": "了解致しました?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたら承認いただいて大丈夫です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "クリンチェック上であるものがアライナーにない場合には追加してください"
    },
    {
        "question": "クリンチェック上であるものがアライナーにない場合には追加してください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "22のアタッチメントを削除していただき、もう少し進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたら承認していただいて大丈夫です?",
        "answer": "バイトランプが合っても咬合が亡くなることはありませんので大丈夫です"
    },
    {
        "question": "バイトランプが合っても咬合が亡くなることはありませんので大丈夫です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "８番はすべて治療開始前に抜歯でお願い致します"
    },
    {
        "question": "８番はすべて治療開始前に抜歯でお願い致します?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "かなり顎のズレが大きいため難易度は高いです"
    },
    {
        "question": "かなり顎のズレが大きいため難易度は高いです?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "８番は開始前にすべて抜歯でお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "かなりの難症例ですので慎重に進めてください"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右Ｈ３インド、左Ｈ４スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "はい、カンガルーのゴムで三角形に掛けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "最後まで進んで気になられるところがなければ保定でよさそうです"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認お願い致します?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "フィットが悪いので交換を進めず、少し萌出が進んだら追加アライナーでお願いします?",
        "answer": "アライナーをカットして夜間のみ装着していただきながら、可能な限り萌出を待っていただき、アライナーが装着できなくなったら追加アライナーでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "クリンチェックの件、?",
        "answer": "写真等の資料はございますでしょうか？ 了解しました"
    },
    {
        "question": "14/46、24/36でお願いします?",
        "answer": "クロスバイトが改善しないときに16舌側のボタンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "左上Cも抜歯していただき、もう少し萌出したら再度写真お願いいたします?",
        "answer": "乳歯抜歯して萌出待ちでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "生年月日をお願い致します?",
        "answer": "治療計画書を添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "失礼しました"
    },
    {
        "question": "シミュレーション動画を添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "遅くなり申し訳ございません"
    },
    {
        "question": "まずは26口蓋側にボタンセットしていただき、26/36の交叉ゴムをH5でお願いします?",
        "answer": "また転院手続きができておらず私のアカウントにありますので転院手続きもお願い致します"
    },
    {
        "question": "また転院手続きができておらず私のアカウントにありますので転院手続きもお願い致します?",
        "answer": "右は最初は16/45でH5でお願いします"
    },
    {
        "question": "右は最初は16/45でH5でお願いします?",
        "answer": "左はまず26/36で交叉ゴムをH5で掛けてください"
    },
    {
        "question": "左はまず26/36で交叉ゴムをH5で掛けてください?",
        "answer": "交叉咬合が改善すれば他は使用しなくても大丈夫です"
    },
    {
        "question": "交叉咬合が改善すれば他は使用しなくても大丈夫です?",
        "answer": "４４のフックはⅢ級の改善度合いによってボタンから変更して使用してください"
    },
    {
        "question": "４４のフックはⅢ級の改善度合いによってボタンから変更して使用してください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "了解しました！ お疲れ様です?",
        "answer": "クリンチェック一度ご確認ください、"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "先ほどはお電話ありがとうございました?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "iTeroスキャン拝見いたしました"
    },
    {
        "question": "iTeroスキャン拝見いたしました?",
        "answer": "２ｍｍ程度の圧下は行われているようなので、追加アライナーでもう一度圧下を行う必要があります"
    },
    {
        "question": "２ｍｍ程度の圧下は行われているようなので、追加アライナーでもう一度圧下を行う必要があります?",
        "answer": "可能でした４６部にインプラント埋入いただき16/46で咬合があるともう少し効率よく圧下できると思います"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "了解しました、対応いたしました！?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "下顎３番のアタッチメントはバイトランプ的に使用したいため、レジンを接着しないでください"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "３３，４３のアタッチメントはバイトランプとして使用するものなので付けないでください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイスで四角、左H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "TADｓからの牽引は継続でお願い致します"
    },
    {
        "question": "TADｓからの牽引は継続でお願い致します?",
        "answer": "もう少し強くても良さそうです"
    },
    {
        "question": "２２は矮小歯ですので多少ズレてもそのまま進めて大丈夫です?",
        "answer": "アライナーが装着できない程度のズレになるようでしたら追加アライナーでお願い致します"
    },
    {
        "question": "アライナーが装着できない程度のズレになるようでしたら追加アライナーでお願い致します?",
        "answer": "メモ 上顎左側４５の歯軸をアップライトしたのちに遠心移動のクリンチェックで作り直す"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "ゴムはH4スイスでお願い致します?",
        "answer": "そのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "口元の前突感を大きく改善するには小臼歯抜歯が必要ですが 臨床歯冠長が短いため抜歯となると難しいと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "順調でしたらあと１～１．５年かと思います?",
        "answer": "ゴムサイズは強い方が良いので可能でしたらTOMYのH3でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムサイズは強い方が良いので可能でしたらTOMYのH3でお願いいたします?",
        "answer": "交換ペースも使用時間に問題なければ１週間で回してください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "左右H3インドでゴム掛けお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "下顎は遠心移動必要なので８番は開始前に抜歯でお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "１８抜歯しない場合は１７の印パくしょんが改善しない可能性がありますが、抜歯しなくてもそれ以外には大きな影響はないと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右TOMYのH3インド、左TOMY H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはそのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "クリンっチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックでお願いいたします?",
        "answer": "はい、そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "抜けそうな乳歯を抜歯していただきそろそろアライナー作成でお願いいたします?",
        "answer": "治療期限が２２．６月です"
    },
    {
        "question": "３４が萌出できて着ないようなのでアライナーの辺縁をカットしてください?",
        "answer": "またアタッチメントを外してください"
    },
    {
        "question": "またアタッチメントを外してください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "最後のアライナーを夜間のみ装着し、萌出待ちでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "最後のアライナーを夜間のみ装着し、萌出待ちでお願いいたします?",
        "answer": "そろそろフェーズ２の開始でもよいと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "21部の補綴スペースはどのくらい必要でしょうか？"
    },
    {
        "question": "21部の補綴スペースはどのくらい必要でしょうか？?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "24/34交叉咬合改善時に臼歯が噛まなくなる可能性が高いのでお気を付けください"
    },
    {
        "question": "24/34交叉咬合改善時に臼歯が噛まなくなる可能性が高いのでお気を付けください?",
        "answer": "必要に応じてカットを入れて14/46、24/36でゴム掛けをしていただくのも良いと思います"
    },
    {
        "question": "必要に応じてカットを入れて14/46、24/36でゴム掛けをしていただくのも良いと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "TOMYのH5かカンガルーでお願い致します"
    },
    {
        "question": "仰る通り24クロスバイト改善は困難だと思いますのでそのままにいたします?",
        "answer": "その場合上顎の空隙が一部閉鎖できませんのでご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムをTOMYのH3に変更お願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いします?",
        "answer": "処方の際に上顎のコメント欄に Set biteramps on 12 11 21 and 22 with maximum width labio-palatally. と記載して提出お願いします"
    },
    {
        "question": "処方の際に上顎のコメント欄に Set biteramps on 12 11 21 and 22 with maximum width labio-palatally. と記載して提出お願いします?",
        "answer": "はい、転院手続きおねがいできればと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "大臼歯がアンフィットなので追加アライナーがよろしいかと思います?",
        "answer": "上顎のアタッチメントをすべて削除していただいた上でスキャンお願いいたします"
    },
    {
        "question": "上顎のアタッチメントをすべて削除していただいた上でスキャンお願いいたします?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともAmerican Orthodontics のゾウでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "左上臼歯がアンフィっとなので追加スキャンでお願いいたします?",
        "answer": "２５，２６，２７のアタッチメントを削除したうえでスキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左はH4スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "１２，２２のアンフィットに関しましてはアタッチメントを削除していただき、ズレが大きくならなければそのまま進めても良いと思います?",
        "answer": "もしリカバリーされるなら口蓋側のアライナーに縦に２mmほどのカットを２箇所ずつ入れ、唇側歯頚部にボタン設置して口蓋のカットとボタンで1/8、4.5Ozくらいのゴムを掛けていただくことになります"
    },
    {
        "question": "もしリカバリーされるなら口蓋側のアライナーに縦に２mmほどのカットを２箇所ずつ入れ、唇側歯頚部にボタン設置して口蓋のカットとボタンで1/8、4.5Ozくらいのゴムを掛けていただくことになります?",
        "answer": "３６，４６のアンフィットは15/46、25/36にボタン設置してゴム掛けしていただくのが良いと思います"
    },
    {
        "question": "１２，２２のアンフィットに関しましてはアタッチメントを削除していただき、ズレが大きくならなければそのまま進めても良いと思います?",
        "answer": "もしリカバリーされるなら口蓋側のアライナーに縦に２mmほどのカットを２箇所ずつ入れ、唇側歯頚部にボタン設置して口蓋のカットとボタンで1/8、4.5Ozくらいのゴムを掛けていただくことになります"
    },
    {
        "question": "もしリカバリーされるなら口蓋側のアライナーに縦に２mmほどのカットを２箇所ずつ入れ、唇側歯頚部にボタン設置して口蓋のカットとボタンで1/8、4.5Ozくらいのゴムを掛けていただくことになります?",
        "answer": "３６，４６のアンフィットは15/46、25/36にボタン設置してゴム掛けしていただくのが良いと思います"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "こちらこそよろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらご承認いただいて大丈夫です?",
        "answer": "２８をアライナーから除きましたので開始前に抜歯でお願い致します（移植されるようでしたらそのようにお願いいたします）"
    },
    {
        "question": "２８をアライナーから除きましたので開始前に抜歯でお願い致します（移植されるようでしたらそのようにお願いいたします）?",
        "answer": "カンガルーでお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "了解しました！?",
        "answer": "仰る通りです、３８は抜歯が望ましいです"
    },
    {
        "question": "仰る通りです、３８は抜歯が望ましいです?",
        "answer": "それではアライナー発注させていただきます"
    },
    {
        "question": "インビザラインで治療可能だと考えますが、１４，２４の抜歯が必要になる可能性があります?",
        "answer": "治療期間は２～３年だと思います"
    },
    {
        "question": "便宜抜歯はなしで行けるのではないかと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "アライナーの着脱時にも負荷は掛かりますので右下７は抜歯になる可能性はあると思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "了解しました、クリンチェックが戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "クリンチェックこちらでご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェックこちらでご確認お願い致します?",
        "answer": "非抜歯で可能だと思います"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "はい、一度追加アライナーで良いと思います?",
        "answer": "12，22のアタッチメントを削合してからスキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "そのようにお願いいたします?",
        "answer": "おそらく小臼歯抜歯が必要になりそうです"
    },
    {
        "question": "28だけのようですのでそのままでの大丈夫そうです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "右側の交叉咬合改善は可能だと思いますが、１４抜歯が必要です?",
        "answer": "上下の正中線を一致させるのはむつかしいかもしれません"
    },
    {
        "question": "上下の正中線を一致させるのはむつかしいかもしれません?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "臼歯部を移動させず、下顎の叢生と上顎のスペース閉鎖を行うということでしたらiGoでも可能だと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "臼歯関係がⅢ級のため、犬歯ガイドは得られません. また、正中を一致させることもできませんのであらかじめご了承ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "処方時にどの部分にどの程度の空隙があるかも記載をお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "コンタクトが緩い場合はIPRは行わないで大丈夫です"
    },
    {
        "question": "コンタクトが緩い場合はIPRは行わないで大丈夫です?",
        "answer": "13/14は行ってください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ほとんど改善していないようなのですが、使用状況の問題でしょうか？しっかり使用されても右側の交叉咬合は改善しなかったのでしょうか？ また、上顎左右２番の萌出方向が嫌な感じなのですが３番の萌出方向に問題ないでしょうか？ ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "右はTOMYのH4、左はORMCOのカンガルーでお願い致します?",
        "answer": "すみません、間違いました"
    },
    {
        "question": "すみません、間違いました?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右スイスで、左三角、右四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH4スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "もうすこし13/43が咬合するとよいと思いますが、患者さん次第で保定移行でもやむを得ないと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "アタッチメントはそのままでも大丈夫です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "最初は16/46交叉ゴムでクロスバイト改善までお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "今後、CT撮影をされた場合は、基本的にすべての新規・追加アライナーでCBCTクリンチェック処方をしていただけますようお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたが、戻りましたらご承認ください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで右は四角、左は△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで△でお願い致します"
    },
    {
        "question": "iGoで可能だと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "臼歯関係をⅠ級にするとなるとiGoでは難しいです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "31の捻転がiGoでは改善しきれないですが?",
        "answer": "その他はiGodで可能だと思います"
    },
    {
        "question": "その他はiGodで可能だと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH4スイスの三角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右ともH4スイスの三角でお願いいたします?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "患者様がご満足されているようでしたら保定移行でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "はい、ゴム必要です?",
        "answer": "H５でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "切端位可能な脳でしたらインビザラインで対応可能だと思います?",
        "answer": "８番は開始前に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "右上の遠心移動量はかなり多いので１４抜歯を検討いただいても良いかもしれません"
    },
    {
        "question": "右上の遠心移動量はかなり多いので１４抜歯を検討いただいても良いかもしれません?",
        "answer": "右のゴムは強めでお願いします"
    },
    {
        "question": "現状で前歯の叢生を改善しても萌出待ちの間に戻ってしまいますし、唇側傾斜もスペースがないので改善できません?",
        "answer": "ⅢB～ⅣCまでを集中してフォローするのが良いと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "大きな問題はないと思いますが、LR3とLR4との間の歯根移動量の差が大きいため、ズレが出やすいと思います?",
        "answer": "あとLL2だけ他の前歯と比較して移動量が大きくなっているので一度ご確認ください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH4スイス、左は三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右インド、左スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH4スイスで三角にかけてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "川崎先生 西郷先生 ?",
        "answer": "お手数ですが患者様の資料をアップロードしていただければと思います"
    },
    {
        "question": "川崎先生 ?",
        "answer": "お伝えいただきましたドクターサイトのログイン情報でドクターサイトにアクセスできないようです"
    },
    {
        "question": "お伝えいただきましたドクターサイトのログイン情報でドクターサイトにアクセスできないようです?",
        "answer": "大変恐縮ですが、今一度ご確認いただけませんでしょうか"
    },
    {
        "question": "大変恐縮ですが、今一度ご確認いただけませんでしょうか?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "増岡 川崎先生"
    },
    {
        "question": "増岡 川崎先生 ?",
        "answer": "池田さまですがクリンチェック作成まで進めていただき、戻りましたら 私の方で確認・修正させていただきますのでお知らせください"
    },
    {
        "question": "池田さまですがクリンチェック作成まで進めていただき、戻りましたら 私の方で確認・修正させていただきますのでお知らせください?",
        "answer": "どうぞよろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "どうぞよろしくお願い致します?",
        "answer": "増岡 川崎先生"
    },
    {
        "question": "増岡 川崎先生 ?",
        "answer": "クリンチェックを修正いたしましたので一度ご確認ください"
    },
    {
        "question": "川崎先生 ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "患者様とのディスカッションが終わられましたら承認前に最終確認させていただきたく またご連絡いただいてもよろしいでしょうか"
    },
    {
        "question": "患者様とのディスカッションが終わられましたら承認前に最終確認させていただきたく またご連絡いただいてもよろしいでしょうか?",
        "answer": "修正に関しましてご不明点や改善点がございましたら何でもお聞きください"
    },
    {
        "question": "増岡 川崎先生 ?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたので今一度ご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたので今一度ご確認お願い致します?",
        "answer": "今回の場合アタッチメントをつけることが困難なことと、傾斜移動で唇側に移動させる際にはアタッチメントがない方が良いため右上２番もアタッチメント除去いたしました"
    },
    {
        "question": "今回の場合アタッチメントをつけることが困難なことと、傾斜移動で唇側に移動させる際にはアタッチメントがない方が良いため右上２番もアタッチメント除去いたしました?",
        "answer": "最初のクリンチェックでは交叉咬合改善を第一目標とすることになります"
    },
    {
        "question": "最初のクリンチェックでは交叉咬合改善を第一目標とすることになります?",
        "answer": "その他ご質問等ございましたら何でもお聞きください"
    },
    {
        "question": "増岡 川崎先生 ?",
        "answer": "ゴム掛けは当院では開始後１カ月でスタートしております"
    },
    {
        "question": "ゴム掛けは当院では開始後１カ月でスタートしております?",
        "answer": "今回のケースですとOrmcoでしたら右はリス"
    },
    {
        "question": "今回のケースですとOrmcoでしたら右はリス?",
        "answer": "左はカンガルー程度でスタートすることが多いです"
    },
    {
        "question": "左はカンガルー程度でスタートすることが多いです?",
        "answer": "左は遠心移動の進み具合でゴムサイズを途中で変更する必要もあると思います"
    },
    {
        "question": "はい、欠損歯がある場合下顎に合わせるなら上顎２本抜歯、上顎に合わせるなら下顎補綴 になるかと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "了解いたしました?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "１２のスペース確保は難しいため?",
        "answer": "１３，１１はそのまま排列であれば可能です"
    },
    {
        "question": "１３，１１はそのまま排列であれば可能です?",
        "answer": "２２部はインプラントスペース確保可能だと思います"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "CBCTで出せるようになっていると思いますのでCT付きのクリンチェックで処方お願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで右△、左四角でお願い致します"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右H4スイスで右△、左四角でお願い致します?",
        "answer": "交換を10日～14日で行っていただき、ズレた場合は追加スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともスイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右ともスイス四角でお願いいたします?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "おそらく１４，２４抜歯になりそうなので２８ば抜歯しなくても開始できそうです?",
        "answer": "１８はシザースバイト改善のため抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックですすめてください?",
        "answer": "３か月ごとに経過写真をお願い致します"
    },
    {
        "question": "固定源がないのでむつかしそうですが、下顎は３前歯排列になると思います?",
        "answer": "１１，２１のスペースも十分にが広げられないかもしれません"
    },
    {
        "question": "８番は少なくとも抜歯でお願いいたします?",
        "answer": "小臼歯抜歯はクリンチェック次第ですが、非抜歯も検討可能だと思います"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯はクリンチェック次第ですが、非抜歯も検討可能だと思います?",
        "answer": "ただ、口元を改善するとなると小臼歯抜歯上4/下5になると思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "上顎７番抜歯がよさそうですがよろしいでしょうか？ ７抜歯して遠心移動し、８は残して排列の予定です"
    },
    {
        "question": "上顎７番抜歯がよさそうですがよろしいでしょうか？ ７抜歯して遠心移動し、８は残して排列の予定です?",
        "answer": "ご確認よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "ご確認よろしくお願いします?",
        "answer": "18,28は最初はアライナーに含めなくて大丈夫です"
    },
    {
        "question": "18,28は最初はアライナーに含めなくて大丈夫です?",
        "answer": "自然に近心移動した後に再スキャンで１８，２８をアライナーに取り込むことになります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "Ormcoカンガルーでお願いします?",
        "answer": "はい、取り敢えずそのままスタートで良いと思います"
    },
    {
        "question": "おそらく着脱方法によって引っかかりやすいのではないかと考えます?",
        "answer": "ある程度並んでくると外れにくくなることも有りますのでっ着脱方法の再確認をお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "下顎が３前歯ですのでどうしてもオーバージェットは残ってしまいます?",
        "answer": "上下にIPRを加えて１ｍｍ程度なら移動できそうですが、現状の上下関係は変えられないと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスで△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "仰る通りだと思います?",
        "answer": "早々にフェーズ２移行になると思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "顎偏位があるようなのでゴム掛けが必要になります"
    },
    {
        "question": "４４欠損のため１４，２４抜歯になると思います?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "枚数少ないので２週間交換でも良いと思います"
    },
    {
        "question": "小臼歯４本抜歯必要になります?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらご連絡ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご連絡させていただきます"
    },
    {
        "question": "ご連絡させていただきます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたが、戻りましたら承認してください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "１２，２２スペース確保は可能ですが、年齢が分かりません?",
        "answer": "補綴可能時期から逆算してインビザ開始が望ましいと思います"
    },
    {
        "question": "補綴可能時期から逆算してインビザ開始が望ましいと思います?",
        "answer": "５番の開窓・牽引についてはCT撮らないと判断できませんが萌出するものならインビザでも対応可能です"
    },
    {
        "question": "５番の開窓・牽引についてはCT撮らないと判断できませんが萌出するものならインビザでも対応可能です?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "そうなりますと18歳以降でスタートになるのではないかと思います"
    },
    {
        "question": "年齢が分かりませんが、年齢によってファーストかフルか判断になると思います?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "相談のカルテでは基本情報は確認できませんので生年月日教えていただけるとありがたいです"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "お疲れ様です"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "１０歳ですと現状からコンプリヘンシブが望ましいと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "叢生量から判断しても先欠部はブリッジかインプラントでの対応は良いのではないかと思います?",
        "answer": "補綴可能時期から逆算してももう少し後で開始の方が良いのではないかと思います"
    },
    {
        "question": "補綴可能時期から逆算してももう少し後で開始の方が良いのではないかと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "楽器が吹きにくい可能性はあります?",
        "answer": "それでも患者さんが使用していただけるかによると思います"
    },
    {
        "question": "それでも患者さんが使用していただけるかによると思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "アライナーで覆われていない27の萌出を見逃したため開咬になっています"
    },
    {
        "question": "アライナーで覆われていない27の萌出を見逃したため開咬になっています?",
        "answer": "こうなるまで見逃してしまうとリカバリーが困難です この先も顎位がかなり変わる可能性がありますのでご注意ください"
    },
    {
        "question": "こうなるまで見逃してしまうとリカバリーが困難です この先も顎位がかなり変わる可能性がありますのでご注意ください?",
        "answer": "ゴムはリスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "TEK修正後スキャンでお願いします?",
        "answer": "インプラントは次回追加アライナー後の方が良いのではないかと思います"
    },
    {
        "question": "インプラントは次回追加アライナー後の方が良いのではないかと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "そのようにお願いいたします?",
        "answer": "現状で修正可能な箇所のTEKがございましたら修正の上追加スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "位置が決まるようでしたら埋入いただいて問題ないと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "１４，２４，３５，４５抜歯の可能性が高いです?",
        "answer": "８番も抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "８番も抜歯でお願いいたします?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはインドｘ３でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右h4スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右h4スイス四角でお願いいたします?",
        "answer": "対処法としては １．ずれないように長く使う"
    },
    {
        "question": "対処法としては １．ずれないように長く使う?",
        "answer": "10日～２週間でもよいと思います"
    },
    {
        "question": "10日～２週間でもよいと思います?",
        "answer": "２．ずれたらボタン+ゴム掛けでキャッチアップさせる"
    },
    {
        "question": "２．ずれたらボタン+ゴム掛けでキャッチアップさせる?",
        "answer": "のいずれかだと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右h4スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右h4スイス四角でお願いいたします?",
        "answer": "対処法としては １．ずれないように長く使う"
    },
    {
        "question": "対処法としては １．ずれないように長く使う?",
        "answer": "10日～２週間でもよいと思います"
    },
    {
        "question": "10日～２週間でもよいと思います?",
        "answer": "２．ずれたらボタン+ゴム掛けでキャッチアップさせる"
    },
    {
        "question": "２．ずれたらボタン+ゴム掛けでキャッチアップさせる?",
        "answer": "のいずれかだと思います"
    },
    {
        "question": "相談ということですと前回のコメントになります?",
        "answer": "診断・治療計画書作成でよろしいでしょうか"
    },
    {
        "question": "診断・治療計画書作成でよろしいでしょうか?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "治療計画書を添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "インビザラインで対応可能ですが、１４，２４および８番抜歯が必要です?",
        "answer": "舌癖のトレーニングもお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "かなり難易度が高いのですが、４６抜歯は可能でしょうか？ できれば近心をヘミセクションしていただき、近心部分閉鎖後、遠心根抜歯という流れが望ましいです"
    },
    {
        "question": "かなり難易度が高いのですが、４６抜歯は可能でしょうか？ できれば近心をヘミセクションしていただき、近心部分閉鎖後、遠心根抜歯という流れが望ましいです?",
        "answer": "もしくは外科矯正が適当かもしれません"
    },
    {
        "question": "１４，２４抜歯は必要になると思います?",
        "answer": "これだけでオーバージェットが改善できない場合に１７，２７もしくは１８，２８抜歯して遠心移動が必要になる可能性があります"
    },
    {
        "question": "これだけでオーバージェットが改善できない場合に１７，２７もしくは１８，２８抜歯して遠心移動が必要になる可能性があります?",
        "answer": "加えて下顎の叢生改善のスペース確保がかなり難しく（特に４３部）試行錯誤中です"
    },
    {
        "question": "加えて下顎の叢生改善のスペース確保がかなり難しく（特に４３部）試行錯誤中です?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "現在１４，１７，２４，４５抜歯プランで修正中です?",
        "answer": "ワイヤーですと外科矯正が必要なケースかと思いますので理想的な咬合を得るのが難しいと考えられます"
    },
    {
        "question": "ワイヤーですと外科矯正が必要なケースかと思いますので理想的な咬合を得るのが難しいと考えられます?",
        "answer": "修正しましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "かなり難しいので、経過写真を２～３か月ごとにお送りいただければと思います"
    },
    {
        "question": "かなり難しいので、経過写真を２～３か月ごとにお送りいただければと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "28もね念のため抜歯せずにスタートでおねがいできればと思います"
    },
    {
        "question": "28もね念のため抜歯せずにスタートでおねがいできればと思います?",
        "answer": "２４抜歯なので28/37で咬合すると思います"
    },
    {
        "question": "新美先生 、増岡です?",
        "answer": "インビザラインでの治療は可能だと考えますが、治療ゴール設定次第では難しい治療になる可能性もございます"
    },
    {
        "question": "インビザラインでの治療は可能だと考えますが、治療ゴール設定次第では難しい治療になる可能性もございます?",
        "answer": "臼歯関係がはっきりしませんので"
    },
    {
        "question": "臼歯関係がはっきりしませんので?",
        "answer": "スキャンなどございましたら My iTeroのログイン情報をお知らせいただければ確認させていただきます"
    },
    {
        "question": "先生のインビザラインドクターサイトのログイン情報をご共有いただくか、もしくはサンプル症例で書き出していただければクリンチェックを確認させていただきます?",
        "answer": "お手数ですがよろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "現状で追加アライナー処方でお願いいたします?",
        "answer": "カリエールはそのままスキャンで大丈夫です"
    },
    {
        "question": "カリエールはそのままスキャンで大丈夫です?",
        "answer": "追加アライナー到着までは上は２２をキープゴム掛けは夜間のみ８時間程度を指示してください"
    },
    {
        "question": "追加アライナー到着までは上は２２をキープゴム掛けは夜間のみ８時間程度を指示してください?",
        "answer": "カリエールは追加アライナーセット時に除去となります"
    },
    {
        "question": "カリエールは追加アライナーセット時に除去となります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらご承認下さい?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "クリンチェック次第ですが先欠部は補綴でよろしければ２年くらいで形にはなると思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイス、左インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "資料拝見いたしました?",
        "answer": "可能でしたらスキャンもお願い致します"
    },
    {
        "question": "臼歯関係から判断しますと犬歯Ⅰ級確立のために上顎左右小臼歯１本ずつの抜歯が必要になりそうです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "先ほどはご連絡ありがとうございました?",
        "answer": "最修正いたしましたのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "上顎の移動量についてはクリンチェックをご参照ください 残念ながら31のアンフィットをそのままで進めてしまわれたようなので、矯正開始前よりも難易度が高くなってしまっています"
    },
    {
        "question": "上顎の移動量についてはクリンチェックをご参照ください 残念ながら31のアンフィットをそのままで進めてしまわれたようなので、矯正開始前よりも難易度が高くなってしまっています?",
        "answer": "矯正期間はまだ相当掛かってしまうと思います"
    },
    {
        "question": "矯正期間はまだ相当掛かってしまうと思います?",
        "answer": "ズレが生じた場合には早めに追加アライナー作製でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "上顎はほぼそのような感じだと思います?",
        "answer": "ズレが生じたら見逃さず、早めに追加スキャンでお願い致します"
    },
    {
        "question": "ズレが生じたら見逃さず、早めに追加スキャンでお願い致します?",
        "answer": "判断に迷われる場合は写真撮って送ってください"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "iGoでは叢生量的に厳しそうです"
    },
    {
        "question": "iGoでは叢生量的に厳しそうです?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "クリンチェックはOKですがインプラントアンカーがありませんと、上顎の右への移動は難しいです?",
        "answer": "1/8 アンカーと６のボタンでゴム掛けを1/8super heavyくらいでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "1/8 アンカーと６のボタンでゴム掛けを1/8super heavyくらいでお願いいたします?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "はい、TADが定着してから進めていただければと思います"
    },
    {
        "question": "来週中には届くと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "少なくとも１４，２４抜歯が必要になりそうです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "８番はすべて抜歯でお願いいたします?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは強めでTOMYのH4くらいでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "咬合位置の確認をお願い致します?",
        "answer": "クリンチェックですとかなり下顎は後方位にある状態になっておりますが、 写真の咬合位置ではオーバージェットがあまりありません"
    },
    {
        "question": "クリンチェックですとかなり下顎は後方位にある状態になっておりますが、 写真の咬合位置ではオーバージェットがあまりありません?",
        "answer": "もし写真の位置が正しいようなら下顎の抜歯も必要になります"
    },
    {
        "question": "もし写真の位置が正しいようなら下顎の抜歯も必要になります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナー処方お願いいたします?",
        "answer": "CTは当該部位の写真（矢状面）を添付お願いいたします"
    },
    {
        "question": "４４にボタンをつけていただき、右のゴム掛けを14/44インドでお願い致します?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "可能でしたらもう一回追加アライナーでお願い致します?",
        "answer": "患者様が保定移行ご希望でしたらそのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴム掛けは右H3スイス、左H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "臼歯の咬合をⅠ級にするために遠心移動が必要で、そうなると上顎前歯も後退します?",
        "answer": "前歯の辺りが強いのはボルトン分析値が悪い（アンテリオ―ルレシオが悪い）ためなので下顎にIPRを入れて解消するように修正しました"
    },
    {
        "question": "前歯の辺りが強いのはボルトン分析値が悪い（アンテリオ―ルレシオが悪い）ためなので下顎にIPRを入れて解消するように修正しました?",
        "answer": "戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正しましたが、戻りましたらご承認ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "iGoですので改善には限界があります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらご承認下さい?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "顎関節は矯正治療で症状悪化する可能性もあります?",
        "answer": "下顎劣成長についても成人の方の場合は改善できませんのでそのままの状態での治療となります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "右はH3インド、左はH4スイスで三角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "１８抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "下顎は4-6カリエールⅢでお願いします?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "８番は抜歯でよろしかったでしょうか"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "右のシザースバイト改善はかなり難易度が高いです"
    },
    {
        "question": "右のシザースバイト改善はかなり難易度が高いです?",
        "answer": "１６抜歯でもよろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "１６抜歯でもよろしいでしょうか？?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１６抜歯ですと４８も対合なくなりますし舌側傾斜も著しいので抜歯でお願いしたいと思います"
    },
    {
        "question": "１６抜歯ですと４８も対合なくなりますし舌側傾斜も著しいので抜歯でお願いしたいと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "黒井先生 申し訳ございません４８抜歯はいったん保留でお願い致します"
    },
    {
        "question": "黒井先生 申し訳ございません４８抜歯はいったん保留でお願い致します?",
        "answer": "プラン再考致します"
    },
    {
        "question": "プラン再考致します?",
        "answer": "やはり抜歯が必要になる可能性はありますが、クリンチェック完成後に最終判断ということでお願い致します"
    },
    {
        "question": "やはり抜歯が必要になる可能性はありますが、クリンチェック完成後に最終判断ということでお願い致します?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "右のシザース改善は相当困難です"
    },
    {
        "question": "右のシザース改善は相当困難です?",
        "answer": "数年はかかると思います"
    },
    {
        "question": "数年はかかると思います?",
        "answer": "何度も作り直しが必要で、顎間ゴムは必須です"
    },
    {
        "question": "追加アライナー処方をお願い致します?",
        "answer": "クリンチェックが戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "強めのゴム掛けが必要です"
    },
    {
        "question": "強めのゴム掛けが必要です?",
        "answer": "右はTOMYのH4スイスを２つ、左はH3インドくらいでお願いします"
    },
    {
        "question": "右はTOMYのH4スイスを２つ、左はH3インドくらいでお願いします?",
        "answer": "ゴム掛けの効果を短いスパンでチェックしていただき、シザースバイト改善したらクロスゴムは中止してください"
    },
    {
        "question": "ゴム掛けの効果を短いスパンでチェックしていただき、シザースバイト改善したらクロスゴムは中止してください?",
        "answer": "長くゴム掛けを続けすぎても良くないです"
    },
    {
        "question": "31枚目ですとシザースバイトは改善している予定ですが改善していないので追加アライナーが必要です?",
        "answer": "小臼歯部の咬合も不安定になっており、当初より困難化しております"
    },
    {
        "question": "小臼歯部の咬合も不安定になっており、当初より困難化しております?",
        "answer": "交叉ゴムなどのゴム掛けは20時間以上で来てるでしょうか？ アンカースクリューの併用なども必要かもしれません"
    },
    {
        "question": "一旦こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "20枚まで進んだところで再評価のスキャンをお撮りいただければと思います"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "追加アライナーでお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "右上5/6間の口蓋側にアンカースクリューを埋入して15の頬側のボタンとでゴム掛けをして臼歯部を圧下しなからシザースバイトを改善するのがよいと思います"
    },
    {
        "question": "右上5/6間の口蓋側にアンカースクリューを埋入して15の頬側のボタンとでゴム掛けをして臼歯部を圧下しなからシザースバイトを改善するのがよいと思います?",
        "answer": "10枚ごとくらいで経過をお知らせください"
    },
    {
        "question": "蔭山先生 返信が遅くなり申し訳ありません、アライナー発注されたのですね?",
        "answer": "確認が遅くなりまして申し訳ございませんでした"
    },
    {
        "question": "インビザラインで対応可能です?",
        "answer": "２４部は他部位非抜歯なら補綴必要です"
    },
    {
        "question": "２４閉鎖となると１４，３５，４５抜歯が必要になると思います?",
        "answer": "詳細はクリンチェック作成後に決定でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "石灰化物は仰る通り移動しない可能性もありますが、この程度でしたらそれほど影響ないかと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１４抜歯が必要になりそうです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右インド、左スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "インビザラインで前歯の排列までファーストで良いと思います?",
        "answer": "ただ、Ⅱ期治療も必ず必要になります"
    },
    {
        "question": "１４．４５抜歯が必要です?",
        "answer": "正中は右にずれますがよろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "正中は右にずれますがよろしいでしょうか？?",
        "answer": "修正しましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右インド左はスイスで△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右インド左はスイスで△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "スキャン拝見いたしました"
    },
    {
        "question": "スキャン拝見いたしました?",
        "answer": "インビザラインで可能だと思いますが、８番の抜歯に加えて２４の抜歯も必要になる可能性が高いです"
    },
    {
        "question": "インビザラインで可能だと思いますが、８番の抜歯に加えて２４の抜歯も必要になる可能性が高いです?",
        "answer": "もしくは歯肉退縮している２６抜歯も考えられると思います"
    },
    {
        "question": "もしくは歯肉退縮している２６抜歯も考えられると思います?",
        "answer": "（レントゲンからの判断も必要です） 最終決定はクリンチェック作成後になります"
    },
    {
        "question": "（レントゲンからの判断も必要です） 最終決定はクリンチェック作成後になります?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "非抜歯で前歯部のみ移動させるということですと現状よりもオーバージェットは大きくなってしまいます(上顎前歯がより唇側に移動します）"
    },
    {
        "question": "叢生は軽度ですので排列するだけでしたら１～１．５年で可能だと思います?",
        "answer": "口元の改善をご希望される場合は小臼歯４本抜歯が必要になりますので治療期間は２～３年程度と考えます"
    },
    {
        "question": "口元の改善をご希望される場合は小臼歯４本抜歯が必要になりますので治療期間は２～３年程度と考えます?",
        "answer": "どちらの場合も８番は抜歯が望ましいです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要になる可能性が高いです"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要になる可能性が高いです?",
        "answer": "よろしくおねがいします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "戻りましたらこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "２８の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "２８の抜歯が必要です?",
        "answer": "また、大変恐縮ですが、コメントいただいてから１週間程度皆さまお時間いただいております"
    },
    {
        "question": "また、大変恐縮ですが、コメントいただいてから１週間程度皆さまお時間いただいております?",
        "answer": "順番に返信させていただきますのでご理解のほど"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ありがとうございます?",
        "answer": "キレイに治していただいてよかったです"
    },
    {
        "question": "下顎前方誘導を検討したいと思います?",
        "answer": "修正しましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "排列だけでしたら非抜歯で可能ですが、口元の改善をご希望でしたら小臼歯４本抜歯が必要です?",
        "answer": "智歯抜歯は必要ですが下顎は大変そうなので抜歯しなくても進めることは可能です"
    },
    {
        "question": "智歯抜歯は必要ですが下顎は大変そうなので抜歯しなくても進めることは可能です?",
        "answer": "上顎はできれば抜歯でお願いします"
    },
    {
        "question": "上顎はできれば抜歯でお願いします?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "矯正開始の時期ですが今すぐが望ましいです 上顎Eのリーウェイスペースを利用して３番の排列が可能なためです"
    },
    {
        "question": "①アライナー以上に移動する場合はアライナーがずれますがそういう意味合いでしょうか？ 動きが速いので短く交換することはあります?",
        "answer": "②おっしゃる通りと考えます"
    },
    {
        "question": "②おっしゃる通りと考えます?",
        "answer": "③咬合位置の指導しかないと思います"
    },
    {
        "question": "③咬合位置の指導しかないと思います?",
        "answer": "修正いたしましたのでこちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "８の抜歯は先にお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "遠心移動がうまくいかない場合には14，24の抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "iGoですから大臼歯は動きませんので左上６と咬合する位置でインプラント埋入いただければと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "iGoでも被蓋改善くらいは可能だと思います?",
        "answer": "８番は非抜歯で大丈夫そうです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "①１mm程度間が空くようにお願いいたします?",
        "answer": "②矯正後でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "②矯正後でお願いいたします?",
        "answer": "③そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "③そのようにお願いいたします?",
        "answer": "④そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "なお、臼歯のⅢ級が強いため上下3/3を咬合させることは困難です"
    },
    {
        "question": "なお、臼歯のⅢ級が強いため上下3/3を咬合させることは困難です?",
        "answer": "これは当初のクリンチェックからそのように設定されております"
    },
    {
        "question": "補綴で対処可能なようでしたらそちらで進めてください?",
        "answer": "小臼歯部を咬合させるのは困難です"
    },
    {
        "question": "小臼歯部を咬合させるのは困難です?",
        "answer": "下顎前歯を舌側に倒して被蓋が確保できた分下顎にスピーがついている状況です"
    },
    {
        "question": "３６部閉鎖は相当困難です?",
        "answer": "行う場合はまず遠心根のヘミセクションを行っていただく必要があります"
    },
    {
        "question": "行う場合はまず遠心根のヘミセクションを行っていただく必要があります?",
        "answer": "かりに３７がうまく移動した場合でも３８がアップライトできるかはやってみなければ分かりません"
    },
    {
        "question": "かりに３７がうまく移動した場合でも３８がアップライトできるかはやってみなければ分かりません?",
        "answer": "また、大臼歯がⅡ級なので２４の抜歯も必要になります"
    },
    {
        "question": "了解しました！?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "２４抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスで△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "いったん咬調でお願い致します?",
        "answer": "ベッグで保定するとスペースは閉じると思います"
    },
    {
        "question": "ベッグで保定するとスペースは閉じると思います?",
        "answer": "はい、最初はそのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "まずは８番の抜歯だと思います?",
        "answer": "その際に７番を露出できるようでしたら開窓していただき、萌出するか経過観察からとなります"
    },
    {
        "question": "その際に７番を露出できるようでしたら開窓していただき、萌出するか経過観察からとなります?",
        "answer": "２７が挺出傾向なのでこちらも改善が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイスで三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスで△でお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "歯数合わせのため上顎小臼歯の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで、右は△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイス三角、左H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックですと反対咬合がひどくなりますのですぐに作り直しをされた方がよさそうです?",
        "answer": "ステージング→バイト改善の指示→治療の最後 設定してクリンチェックをご確認ください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "２５排列スペースを確保するプランに修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "２５排列スペースを確保するプランに修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "前歯部は開口状態に設定しませんと交叉咬合が改善できませんので一旦こちらで進めていただき、顎位が変化する可能性もありますので交叉咬合改善後、追加スキャンでお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "抜歯ケースでは強めのゴム掛けが必須ですので続けてください?",
        "answer": "外れやすい箇所のボタンの位置や角度を付けなおしていただくと良いかもしれません"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "最後のアライナーを夜だけ装着で萌出待ちでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "インビザラインで可能ですが歯肉も薄いためおそらく小臼歯抜歯が必要になります?",
        "answer": "治療計画書を添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１４，２４抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは三角でTOMYのH4くらいでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１８，２８抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "１８，２８抜歯が必要です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスで三角形でお願い致します"
    },
    {
        "question": "ゴムはH4スイスで三角形でお願い致します?",
        "answer": "１８，２８は先に抜歯でお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "まずは過蓋咬合が改善してから、上顎にIPRを加えてOJを少なくするという方針でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは15/44はH3インド"
    },
    {
        "question": "ゴムは15/44はH3インド?",
        "answer": "24/36はH4スイス、これに加えて45の頬舌側でH4スイスを掛けてください"
    },
    {
        "question": "症例拝見いたしました?",
        "answer": "仰る通り難症例だと思います"
    },
    {
        "question": "仰る通り難症例だと思います?",
        "answer": "OJもあるのでバイトランプも最初は届きませんので 小臼歯抜歯を遅らせた方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "OJもあるのでバイトランプも最初は届きませんので 小臼歯抜歯を遅らせた方が良いと思います?",
        "answer": "・非抜歯で咬合挙上(下顎スピーの平坦化と24/34シザーズ改善） ・追加スキャン１４，２４抜歯 ・OJ少なくなったら追加スキャンしてバイトランプ付与 の流れがよさそうな気がします"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "中西様のクリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "ちょっとフィットが悪いですが続けてください?",
        "answer": "使用時間守ってもらうよう指導をお願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "今何か装着されておりますでしょうか？ アライナー装着を中止していただき、２か月後に写真お願い致します?",
        "answer": "もう少し経過観察していただき、15が口蓋側に移動しなければ追加スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "叢生だけでしたらまだ必要なさそうです?",
        "answer": "次生え変わったら再度チェックという形で経過観察してベストのタイミングを図るのが良いと思います"
    },
    {
        "question": "次生え変わったら再度チェックという形で経過観察してベストのタイミングを図るのが良いと思います?",
        "answer": "叢生以外はすることがないので引き続き経過観察でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "引き続き経過観察でお願いいたします?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "引き続き経過観察でお願いいたします?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "引き続き経過観察でお願いいたします?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H４スイス△、右はH3インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴム掛けは左右Ｈ４スイス四角でお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH４スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "先ほどお伝えしたパワーリッジの入れ方を添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "１１，２１に付いているのと同じように、１２と念のため２２にも入れていただいた方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "10日交換でゆっくり進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右Ｈ４スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "それでは8日交換でお願い致します?",
        "answer": "２カ月ごとに経過写真を送ってください"
    },
    {
        "question": "２カ月ごとに経過写真を送ってください?",
        "answer": "また、１枚目から１２，１１，２１，２２に軽めにパワーリッジ入れて使用してもらってください"
    },
    {
        "question": "また、１枚目から１２，１１，２１，２２に軽めにパワーリッジ入れて使用してもらってください?",
        "answer": "はい、仰る通りです"
    },
    {
        "question": "はい、仰る通りです?",
        "answer": "添付の資料をご確認ください"
    },
    {
        "question": "上顎のみ抜歯する場合は、目指すゴールは非抜歯と同じ（下顎歯列に上顎を合わせる）になりますので、 もし作るとしたら小臼歯４本抜歯になります?",
        "answer": "ご指示いただければ幸いです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "１８，２８の抜歯を検討していただいた方がよさそうです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "上顎左右Dを抜歯していただいてから再スキャンが良いかもしれません?",
        "answer": "ご確認のほど"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "開始前に上の８番は抜歯でお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "ゴムはH4スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "右下４番はスペース確保して補綴でよろしいでしょうか？ ご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "TOMYのH4でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "返信遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "修正しましたので、こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "下顎の空隙を完全に閉鎖することは困難なようです"
    },
    {
        "question": "iGoですとこの辺りが限界のようです?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "はい、とりあえず下顎のみでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "はい、とりあえず下顎のみでお願いいたします?",
        "answer": "申し訳ありませんが、ゴムがありませんと被害が改善できない可能性が高いです"
    },
    {
        "question": "申し訳ありませんが、ゴムがありませんと被害が改善できない可能性が高いです?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インド、左H4スイスで四角でお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイス三角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "８番の抜歯が必要になります?",
        "answer": "２６欠損部を閉鎖するプランでよろしければその他は非抜歯で治療可能だと考えますが ２６部補綴となりますと２４の抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "２６欠損部を閉鎖するプランでよろしければその他は非抜歯で治療可能だと考えますが ２６部補綴となりますと２４の抜歯が必要になります?",
        "answer": "補綴物のやり直しも必要になる可能性があります"
    },
    {
        "question": "補綴物のやり直しも必要になる可能性があります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "正中は上下一致、犬歯関係は左右Ⅰ級を目指すこととなりますが、詳細はクリンチェック作成してみて最終判断ということになるかと思います"
    },
    {
        "question": "正中は上下一致、犬歯関係は左右Ⅰ級を目指すこととなりますが、詳細はクリンチェック作成してみて最終判断ということになるかと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "iGoで対応可能だと考えます?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "iGoでも対応可能だと考えますが、臼歯の舌側傾斜が強いのでコンプリヘンシブが望ましいと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "先にEの抜歯進めていただいて大丈夫です?",
        "answer": "暫間的なマウスピースを作成いただき夜間のみ使用していただいてください"
    },
    {
        "question": "暫間的なマウスピースを作成いただき夜間のみ使用していただいてください?",
        "answer": "右のⅢ級が強いので少々難易度が高いです"
    },
    {
        "question": "右のⅢ級が強いので少々難易度が高いです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "８の抜歯は必要です?",
        "answer": "開始前に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インド、左H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは右H3インド、左H4スイスでお願いいたします?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "８番は開始前にすべて抜歯でお願いします"
    },
    {
        "question": "下顎前方誘導をMAを使用して行いたいと思います?",
        "answer": "修正しましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "返信遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "咬合挙上と下顎の前方誘導が目的なので最後まで使い切る必要はありません"
    },
    {
        "question": "右下E抜歯の場合１４，２４，３５も抜歯が必要になります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "下顎の叢生がかなり厳しいので非抜歯での排列は難しいと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "18，28の抜歯をお願いいたします"
    },
    {
        "question": "非抜歯でしたらこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "顔貌の大きな改善を希望されるようでしたら小臼歯抜歯が必要になりますがいかがいたしましょうか"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドで、交換は10日以上でお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "仰る通り７の萌出のことも有りますので、コンプリヘンシブで進めるのが望ましいと思います"
    },
    {
        "question": "右下E以外に１４，２４の抜歯が必要になりそうです?",
        "answer": "３６部は補綴が必要になります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "交叉咬合が改善するまで16/46でお願いします?",
        "answer": "その後は15/46でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "４８の抜歯は必ずしも必要ありません?",
        "answer": "ただ、臼歯Ⅱ級が強いので、４５部のEのスペース閉鎖は困難で空隙を開けて補綴になると思います"
    },
    {
        "question": "ただ、臼歯Ⅱ級が強いので、４５部のEのスペース閉鎖は困難で空隙を開けて補綴になると思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "このようなケースではコンプリヘンシブが望ましいと思います?",
        "answer": "過蓋咬合の改善が不十分な場合のiGoやモデレートですと作り直しの回数に制限がありますので"
    },
    {
        "question": "過蓋咬合の改善が不十分な場合のiGoやモデレートですと作り直しの回数に制限がありますので?",
        "answer": "その点を問題と考えられないようでしたらiGoかモデレートでも対応可能かと考えます"
    },
    {
        "question": "その点を問題と考えられないようでしたらiGoかモデレートでも対応可能かと考えます?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インド、左H4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "１２のスペースがありませんのでもう開始で良いと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "iGoで可能かと考えます?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "インビザライン、非抜歯で大臼歯を遠心移動しての治療となります?",
        "answer": "８番は治療開始前に抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "非抜歯で治療可能ですが、８番は抜歯となります?",
        "answer": "口元を大きく変化させたいというご希望があるようでしたら、小臼歯４本の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "はい、開始前に抜歯が良いと思います"
    },
    {
        "question": "埋伏歯がそのままで他の歯が移動できれば非抜歯で治療可能ですが、CTなどで位置の精査が必要です?",
        "answer": "途中何度かTEKやり直しが必要になります"
    },
    {
        "question": "上顎前突も有りますが、下顎骨の左偏が大きいため治療は非常に難しいです?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで△でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェック一度進めてみてください?",
        "answer": "下顎前方誘導を試みることになりますが必ずしも最後まで使用する必要な有りませんんので 経過写真をお送りください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "修正しましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右H3インドでお願い致します?",
        "answer": "すみません、ご質問の内容が分からないのですが、どういうことでしょうか？ 最初に承認したプランの時点で１４，２４抜歯ですし、追加処方の段階では１４，２４は抜歯済みだと思いますが"
    },
    {
        "question": "非抜歯で治療可能だと思いますが、舌癖の改善も必要です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "左のⅡ級がかなり強いので上顎小臼歯抜歯が必要になると思います?",
        "answer": "また更新の左下がりは下顎骨の左偏に起因しますので矯正治療のみでの改善が不可能です"
    },
    {
        "question": "また更新の左下がりは下顎骨の左偏に起因しますので矯正治療のみでの改善が不可能です?",
        "answer": "８番はクリンチェック作成後に最終判断としたいですが、抜歯が必要になる可能性は高いです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "８番はすべて開始前に抜歯が望ましいですが、クリンチェックから取り除いてもよろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "８番はすべて開始前に抜歯が望ましいですが、クリンチェックから取り除いてもよろしいでしょうか？?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらの患者様ですが前回のクリンチェックに８番が入っていなかったのでてっきり抜歯されてからスタートされるのかと思っておりました?",
        "answer": "遠心移動の反作用で下顎が唇側に出てしまっているようなので、８番抜歯してから追加アライナースタートでお願い致します"
    },
    {
        "question": "遠心移動の反作用で下顎が唇側に出てしまっているようなので、８番抜歯してから追加アライナースタートでお願い致します?",
        "answer": "クリンチェック上で８番抜歯させていただきます"
    },
    {
        "question": "クリンチェック上で８番抜歯させていただきます?",
        "answer": "戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともTOMYのH4スイス、右は四角、左は△でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "はい、開始で良いと思いますが、コンプリヘンシブでスタートでも５年でカバーしきれない可能性があります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "インビザライン・フルの治療期間５年で生治療終了までカバーできない場合もう一度新規で出し直す必要がありますので費用が倍かかります?",
        "answer": "患者さんにご理解いただければそれでよいと思います"
    },
    {
        "question": "吉村様の治療計画書を添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "吉村様のもので大丈夫です"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "非抜歯で治療可能だとおもいますが、MFTなどが必要となりますので難症例ではあると思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "MFTに関しましては少し資料を確認いたします"
    },
    {
        "question": "そのようにお願いいたします?",
        "answer": "舌癖が強いようですのでMFTもお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたが戻りましたらご承認いただいて大丈夫です?",
        "answer": "ゴムは左右三角形でH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "MFTを行う必要がありそうです"
    },
    {
        "question": "MFTを行う必要がありそうです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "ゴム掛けの時間は十分でしょうか？"
    },
    {
        "question": "ゴム掛けの時間は十分でしょうか？?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "ゴム掛けをしっかりでお願いします?",
        "answer": "fitは順調なので続けてください"
    },
    {
        "question": "ゴム掛けをしっかりでお願いします?",
        "answer": "fitは順調なので続けてください"
    },
    {
        "question": "インビザラインで対応可能だと思います?",
        "answer": "８番は抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "８番は抜歯が必要です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "Eの抜歯はいつでも大丈夫です"
    },
    {
        "question": "非抜歯で治療可能だと考えます?",
        "answer": "１８、２８はできれば抜歯が望ましいです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともスイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "上下８抜歯はまだ大丈夫です！"
    },
    {
        "question": "上下８抜歯はまだ大丈夫です！?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "８番の抜歯を検討していただいた方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "８番の抜歯を検討していただいた方が良いと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "今回の遠心移動がうまく行かない場合に抜歯でお願いいたします?",
        "answer": "ご連絡をいただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "18，28の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "インビザラインで対応可能だと思います?",
        "answer": "まず８番は抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "まず８番は抜歯でお願いいたします?",
        "answer": "舌癖しだいですが３年くらいは必要かもしれません"
    },
    {
        "question": "舌癖しだいですが３年くらいは必要かもしれません?",
        "answer": "８番以外は極力非抜歯で治療した方が安定が良いと思います"
    },
    {
        "question": "少々難易度は高いですが非抜歯で治療可能です?",
        "answer": "８番はすべて開始前に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "８番の抜歯は必要です?",
        "answer": "後は非抜歯でインビザラインで対応可能だと思います"
    },
    {
        "question": "排列だけでしたらiGoで可能だと思いますが、前突感を大きく改善されたいようでしたら小臼歯４本抜歯になります?",
        "answer": "どちらの場合も８番は抜歯でお願いします"
    },
    {
        "question": "非抜歯で治療可能だと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "右下小臼歯に欠損がありますので少なくとも右上小臼歯１本は抜歯が必要です?",
        "answer": "加えて、歯列正中を左に移動させたい場合左の小臼歯も２本抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "加えて、歯列正中を左に移動させたい場合左の小臼歯も２本抜歯が必要になります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェック添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "右の大臼歯はⅢ級なので１５抜歯が良いと思います"
    },
    {
        "question": "右の大臼歯はⅢ級なので１５抜歯が良いと思います?",
        "answer": "左は小臼歯抜歯しない場合Ⅱ級が残りますので正中が揃わない点ご了承ください"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "先ほどクリニックにお電話いただいたようですが、インビザラインは作成でよろしいですか？ 発注はまだしておりません"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "アンフィっとが大きいので追加アライナーでお願い致します?",
        "answer": "左の遠心移動が進んでいませんので２５抜歯も検討された方がよいと思います"
    },
    {
        "question": "２５抜歯プランで追加アライナー作製しております?",
        "answer": "シミュレーション添付しますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで右は△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "かなり難しく、治療期間も長くかかると思います"
    },
    {
        "question": "かなり難しく、治療期間も長くかかると思います?",
        "answer": "８番は抜歯が望ましいです"
    },
    {
        "question": "８番は抜歯が望ましいです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムはH3インドでお願いいたします?",
        "answer": "最初は5/6だけでお願い致します"
    },
    {
        "question": "最初は5/6だけでお願い致します?",
        "answer": "経過次第ですのでまた写真を送ってください"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "３番と８番は抜歯が必要です?",
        "answer": "Cはそのままスタートで大丈夫です"
    },
    {
        "question": "Cはそのままスタートで大丈夫です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "右上は７番抜歯の方がよさそうです?",
        "answer": "クリンチェック作成後最終決定でお願いします"
    },
    {
        "question": "クリンチェック作成後最終決定でお願いします?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "なかなか厳しそうです?",
        "answer": "インビザ＋顎間ゴムで被蓋が改善しない場合には下顎にカリエールⅢが必要になります"
    },
    {
        "question": "インビザ＋顎間ゴムで被蓋が改善しない場合には下顎にカリエールⅢが必要になります?",
        "answer": "これ以上の抜歯はありません"
    },
    {
        "question": "これ以上の抜歯はありません?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "３１の歯肉退縮にご注意ください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "遠心移動プランですが一旦MAで下顎前方誘導でもよいと思います"
    },
    {
        "question": "遠心移動プランですが一旦MAで下顎前方誘導でもよいと思います?",
        "answer": "ご指示いただければ修正いたします"
    },
    {
        "question": "インビザラインは可能ですが、プラン次第で治療期間は変わってきます?",
        "answer": "長いと３年とかになるかもしれません"
    },
    {
        "question": "長いと３年とかになるかもしれません?",
        "answer": "矮小歯を補綴するとなると１８抜歯が必要になりますが、もしかする１７抜歯になる可能性もありますし まずはクリンチェック作成が必要かと思います"
    },
    {
        "question": "８番は抜歯が必要ですが、小臼歯抜歯は必要ないと思います?",
        "answer": "治療期間は舌癖の影響がどれくらいあるかにもよりますが、順調なら２年程度だと思います"
    },
    {
        "question": "治療期間は舌癖の影響がどれくらいあるかにもよりますが、順調なら２年程度だと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "右はⅡ級が強いので１５抜歯が必要かと思います"
    },
    {
        "question": "右はⅡ級が強いので１５抜歯が必要かと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いします"
    },
    {
        "question": "返信遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "クリンチェック完了いたしましたのでこちらでご確認ください"
    },
    {
        "question": "・４５スペースを空け牽引して非抜歯で排列（４５が出ない場合には補綴）?",
        "answer": "・１４or１５および４５を抜歯して排列（正中線は下顎に合います） ・１４or１５，２４，３５，４５を抜歯して排列 いずれかのパターンになると考えられますが、詳細はレントゲンなども確認してクリンチェック作成してみませんと 最終判断できません"
    },
    {
        "question": "スペース閉じるとなると少なくとも３５抜歯が必要です?",
        "answer": "加えて１４，４５も抜歯するかはクリンチェック作成後最終判断となります"
    },
    {
        "question": "臼歯のⅡ級が強いため１４，２４抜歯も視野に入れる必要があると思います?",
        "answer": "その場合１２を１１部に移動させ補綴というプランは検討可能でしょうか？ その場合は先に骨造成も必要だと思います"
    },
    {
        "question": "その場合１２を１１部に移動させ補綴というプランは検討可能でしょうか？ その場合は先に骨造成も必要だと思います?",
        "answer": "１１欠損補綴の場合にはある程度矯正治療を進めてから骨造成でもよいのではないかと考えます"
    },
    {
        "question": "１１欠損補綴の場合にはある程度矯正治療を進めてから骨造成でもよいのではないかと考えます?",
        "answer": "いずれにしてもクリンチェック作成後に最終判断になると思いますが、治療難易度は高いと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "２週間交換でゆっくり進めていただくのが良いと思います"
    },
    {
        "question": "２週間交換でゆっくり進めていただくのが良いと思います?",
        "answer": "またゴムはかなり強めでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "またゴムはかなり強めでお願いいたします?",
        "answer": "当院でしたらＴＯＭＹのＨ３程度です"
    },
    {
        "question": "ご返信いただきありがとうございます?",
        "answer": "歯幅的には21と同じ８.3mmの設定となっておりますが、ポンティックの形状までは調整できませんので 一旦このままお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "右下はBrの46部にカットをいれてゴム掛けしてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムはH4スイスでお願いいたします?",
        "answer": "ほぼ移動しておりませんので大丈夫です"
    },
    {
        "question": "インビザラインで可能です?",
        "answer": "８番は年齢的にまだ早いと思いますので 矯正途中か終了時に抜歯になると思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "発注いたしましたので今しばらくお待ちくださいませ?",
        "answer": "遅くなり申し訳ございません"
    },
    {
        "question": "小村先生 ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "林原さま修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "小村先生 ?",
        "answer": "小臼歯抜歯に関しましては、排列だけでしたら非抜歯で可能ですが、口元の改善をご希望されるようでしたら小臼歯４本抜歯になります"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯に関しましては、排列だけでしたら非抜歯で可能ですが、口元の改善をご希望されるようでしたら小臼歯４本抜歯になります?",
        "answer": "また、現状の歯列で排列いたしますと上顎左右E が残存のため、E のリーウェイスペース分だけ、オーバージェットが残ってしまいます"
    },
    {
        "question": "また、現状の歯列で排列いたしますと上顎左右E が残存のため、E のリーウェイスペース分だけ、オーバージェットが残ってしまいます?",
        "answer": "また、3５が萌出中ということも有りますのでEが抜ける直前（歯列ではEが残っていますが、アライナーセットまでに抜歯しても良いくらい動揺がある状態がベストです）に再スキャンして開始された方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "また、3５が萌出中ということも有りますのでEが抜ける直前（歯列ではEが残っていますが、アライナーセットまでに抜歯しても良いくらい動揺がある状態がベストです）に再スキャンして開始された方が良いと思います?",
        "answer": "大変お手数ですが、林原先生にお伝えいただけますと幸いです"
    },
    {
        "question": "大変お手数ですが、林原先生にお伝えいただけますと幸いです?",
        "answer": "はい、そのようにお願いできればと思います"
    },
    {
        "question": "はい、そのようにお願いできればと思います?",
        "answer": "もし、それまでに林原先生がインビザのアカウントを取得されるようでしたら、転院手続きしていただければ先生のアカウントから林原先生のアカウントにデータを移行することもできます"
    },
    {
        "question": "林原先生に転医の件?",
        "answer": "今後ともどうぞ！"
    },
    {
        "question": "インビザライン、非抜歯で対応可能です?",
        "answer": "８番は開始前に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "インビザラインで対応可能ですが小臼歯抜歯が必要になる可能性があります?",
        "answer": "まずは、非抜歯でチャレンジすることになります"
    },
    {
        "question": "佐々木先生 返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "アカウントのログイン情報をお願い致します"
    },
    {
        "question": "アカウントのログイン情報をお願い致します?",
        "answer": "またクリンチェック作成支援の契約書のひな型をお送りいたしますのでメールアドレス教えていただけると助かります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "抜歯部位を34⇒35に変更しました"
    },
    {
        "question": "抜歯部位を34⇒35に変更しました?",
        "answer": "ご連絡 こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "大臼歯抜歯も必要になります"
    },
    {
        "question": "大臼歯抜歯も必要になります?",
        "answer": "そうとうな難症例です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "こちらの患者様は専門医ご紹介が望ましいと思います"
    },
    {
        "question": "こちらの患者様は専門医ご紹介が望ましいと思います?",
        "answer": "ご検討をお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "非常に難易度が高いですので先生によっては外科のご説明をされる先生もいら者ると思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "相当な難症例ですのでゆっくりと進めてください"
    },
    {
        "question": "相当な難症例ですのでゆっくりと進めてください?",
        "answer": "MFTも必要です"
    },
    {
        "question": "奥野先生 ?",
        "answer": "インビザライン・ファーストで対応可能です"
    },
    {
        "question": "インビザライン・ファーストで対応可能です?",
        "answer": "クリンチェックの修正などの際に、先生のドクターサイトのログイン情報が必要になりますので ご共有おねがいできますでしょうか"
    },
    {
        "question": "奥野先生 ?",
        "answer": "クリンチェックを修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ご請求に関しましてはクリンチェック作成完了後メールて送付させていただきますので メールアドレスをお知らせいただけますと幸いです"
    },
    {
        "question": "ご請求に関しましてはクリンチェック作成完了後メールて送付させていただきますので メールアドレスをお知らせいただけますと幸いです?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "村上先生 ?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "IPRはどの程度入れてもよろしいでしょうか？ 村上先生"
    },
    {
        "question": "IPRはどの程度入れてもよろしいでしょうか？ 村上先生 ?",
        "answer": "修正いたしましたのでご確認いただき、よろしければこちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認いただき、よろしければこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "顎間ゴムは当院ではORMCOのカンガルーを使用しております"
    },
    {
        "question": "村上先生 ご返信いただきありがとうございます?",
        "answer": "咬合の関しましては最終の段階で追加アライナーなどで仕上げていく必要がありますので 一旦こちらのクリンチェックで進めていただいて問題ないと思います"
    },
    {
        "question": "村上先生 ?",
        "answer": "Ⅱ級ゴムは遠心移動の加強固定として必要です"
    },
    {
        "question": "Ⅱ級ゴムは遠心移動の加強固定として必要です?",
        "answer": "左上４のアタッチメントはゴム掛け時のアライナーの浮きを防ぐためのものです"
    },
    {
        "question": "左上４のアタッチメントはゴム掛け時のアライナーの浮きを防ぐためのものです?",
        "answer": "無しにされてゴム掛け継続した場合２４がアンフィットを生じる可能性はあると思います"
    },
    {
        "question": "無しにされてゴム掛け継続した場合２４がアンフィットを生じる可能性はあると思います?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "CT見てみないと何とも言えませんが２３牽引が必要な可能性があるようなら専門医ご紹介が良いと思います?",
        "answer": "牽引がなければインビザラインで可能です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１４，２４抜歯が必要となります"
    },
    {
        "question": "１４，２４抜歯が必要となります?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "右のⅡ級が強いので１４抜歯が必要です?",
        "answer": "下顎が右偏の場合には上顎正中が右に移動するため注意が必要です"
    },
    {
        "question": "８番の抜歯は必要です?",
        "answer": "当院でしたら右下にカリエールⅢを装着して遠心移動となります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１４，２４抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "１４，２４抜歯が必要です?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "臼歯関係がfull Class IIなので、非抜歯ではオーバージェットは改善できません"
    },
    {
        "question": "臼歯関係がfull Class IIなので、非抜歯ではオーバージェットは改善できません?",
        "answer": "１４，２４抜歯でも相当に難易度が高いのでハマる可能性が高いです"
    },
    {
        "question": "１４，２４抜歯でも相当に難易度が高いのでハマる可能性が高いです?",
        "answer": "インビザラインでの治療自体お勧めできない感じです"
    },
    {
        "question": "インビザラインでの治療自体お勧めできない感じです?",
        "answer": "ご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "並川様ですが、８番の抜歯が行われておりませんので遠心移動が進まず、臼歯の離開が生じているようです"
    },
    {
        "question": "並川様ですが、８番の抜歯が行われておりませんので遠心移動が進まず、臼歯の離開が生じているようです?",
        "answer": "追加アライナーは８番を除いて作成致しますので追加セットまでに１８，２８の抜歯をお願いできますでしょうか"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "追加アライナー作成致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナー作成致します?",
        "answer": "クリンチェック添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "すでに５年間の治療期限を経過しておりますので追加アライナーが作成できません?",
        "answer": "インビザライン社に一度確認いたしますのでしばらくお待ちください"
    },
    {
        "question": "インビザライン社に一度確認いたしますのでしばらくお待ちください?",
        "answer": "ご返信いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信いただきありがとうございます?",
        "answer": "今回あと１回は作成できました"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "お世話になっております"
    },
    {
        "question": "お世話になっております?",
        "answer": "増岡に代わりご返信させていただきます"
    },
    {
        "question": "増岡に代わりご返信させていただきます?",
        "answer": "結論から申し上げますと、追加アライナー処方は可能でございます"
    },
    {
        "question": "結論から申し上げますと、追加アライナー処方は可能でございます?",
        "answer": "追加アライナー処方する場合は、新しくスキャンデータが必要となります"
    },
    {
        "question": "＜補足＞ ドクターサイトを確認したところ、前回延長申請をして追加処方をして頂いております?",
        "answer": "そのクリンチェックは6/30までに新しいスキャンデータで差し替えをし、承認いただければアライナー発注が可能です"
    },
    {
        "question": "そのクリンチェックは6/30までに新しいスキャンデータで差し替えをし、承認いただければアライナー発注が可能です?",
        "answer": "ただ、6/30を過ぎてしまいますとそのクリンチェックは使用できなくなりますのでご注意ください"
    },
    {
        "question": "ただ、6/30を過ぎてしまいますとそのクリンチェックは使用できなくなりますのでご注意ください?",
        "answer": "6/30までに発注が必要なので、お手数ですが早めにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "6/30までに発注が必要なので、お手数ですが早めにお願いいたします?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "28日スキャンですと29，30がアラインが休みなのでクリンチェック作成ができません"
    },
    {
        "question": "28日スキャンですと29，30がアラインが休みなのでクリンチェック作成ができません?",
        "answer": "もう少し早くスキャンお撮りいただけませんでしょうか？"
    },
    {
        "question": "もう少し早くスキャンお撮りいただけませんでしょうか？?",
        "answer": "先ほどmyiTero確認しましたがスキャンが見当たりません"
    },
    {
        "question": "先ほどmyiTero確認しましたがスキャンが見当たりません?",
        "answer": "可能でしたらスキャンID教えていただけますでしょうか"
    },
    {
        "question": "クリンチェック作成してみませんと何とも判断難しいですが ４２のみの抜歯で排列できると考えます?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "了解しました?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "クリンチェック添付致しますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "すみません、スキャンが見当たらないのですが、スキャンIDを教えてください?",
        "answer": "46にカットを入れて14/46でゴム掛けお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "フィットは問題なさそうですがゴム掛けはいかがでしょうか？"
    },
    {
        "question": "フィットは問題なさそうですがゴム掛けはいかがでしょうか？?",
        "answer": "臼歯の離開が大きいですがゴム掛け行っていますでしょうか？"
    },
    {
        "question": "臼歯の離開が大きいですがゴム掛け行っていますでしょうか？?",
        "answer": "アライナーのfitは問題なさそうですが、咬合位置は写真の位置で正しいでしょうか？ ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "御請求書も添付させていただきます"
    },
    {
        "question": "８番抜歯できない場合は外科矯正になりますので 専門医の先生にご紹介が必要です?",
        "answer": "下顎前突、開咬、顎偏位がありますので、無理に治療を開始されない方が良いです"
    },
    {
        "question": "修正しましたので再度添付させていただきます?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "右下６に左下6と同じようにカット入れていただき、左右ゴム掛けお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "次回から顎間ゴムが必要です"
    },
    {
        "question": "次回から顎間ゴムが必要です?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "クリンチェック作成次第ですが１４抜歯の可能性があります?",
        "answer": "非抜歯で行う場合でも、２年程度の治療期間だと思います"
    },
    {
        "question": "非抜歯で行う場合でも、２年程度の治療期間だと思います?",
        "answer": "下顎が右偏しておりますので排列後上顎正中が右に移動してしまう点に注意が必要です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "MAが良いと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "左側のⅡ級が強いのでもう一度MAで前方誘導しようと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "インビザで可能ですが、８番はすべて抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "インビザで可能ですが、８番はすべて抜歯が必要です?",
        "answer": "クリンチェック上で取り除きますがよろしいでしょうか？ ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "インビザで可能ではありますが?",
        "answer": "上顎前歯を後方に移動させるための固定源が必要です"
    },
    {
        "question": "申し訳ありませんが、case roomに写真が確認できませんのでお手数ですが一度ご確認お願い致します?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "パノラマから判断しますと４７抜歯で４８を整直させる方のが良いと思いますが、 現実的には４７抜歯に伴い歯槽骨が吸収し４８の歯根を近心に移動できないと考えます"
    },
    {
        "question": "パノラマから判断しますと４７抜歯で４８を整直させる方のが良いと思いますが、 現実的には４７抜歯に伴い歯槽骨が吸収し４８の歯根を近心に移動できないと考えます?",
        "answer": "また正中のずれと右のⅡ級が強いため、１４抜歯も必要です"
    },
    {
        "question": "整直は４８遠心にインプラントアンカーが必要です?",
        "answer": "ただ、遠心にアップライトなので４６/４８の間のスペースは閉鎖困難だと思います"
    },
    {
        "question": "４８アップライトの場合は４８の遠心にインプラントアンカー１本になります?",
        "answer": "確かに４８アップライトして47にインプラントだとすると４８保存はあまり意味ないかと思います"
    },
    {
        "question": "確かに４８アップライトして47にインプラントだとすると４８保存はあまり意味ないかと思います?",
        "answer": "ご連絡お待ちしております"
    },
    {
        "question": "ご連絡お待ちしております?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右インド、左スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは右インド、左スイスでお願いいたします?",
        "answer": "TOMYのH3がインドで、H4がスイスです"
    },
    {
        "question": "TOMYのH3がインドで、H4がスイスです?",
        "answer": "当院では主にこちらを使用することが多いので注文頂けると良いと思います"
    },
    {
        "question": "追加アライナー発注いたしました?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムはTOMYのH3インドでお願いいたします?",
        "answer": "アライナーの交換を10～14日でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "８番はすべて抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "８番はすべて抜歯が必要です?",
        "answer": "また、36部は何mmスペース必要でしょうか？ ご指示いただければ幸いです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "まずは14/46でTOMY H４でお願いします"
    },
    {
        "question": "まずは14/46でTOMY H４でお願いします?",
        "answer": "左もH4でお願いします"
    },
    {
        "question": "４２欠損のようですので現状ではやることはありません?",
        "answer": "生え変わり待ちでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "この顎位のままですと１４，２４抜歯になりますが まずMAで下顎前方誘導してみた方がよさそうですが いかがでしょうか"
    },
    {
        "question": "この顎位のままですと１４，２４抜歯になりますが まずMAで下顎前方誘導してみた方がよさそうですが いかがでしょうか?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "前方成長はもちろんありませんが、この患者様のように機能的に下顎が後方に押し込められているような患者様の場合は咬合挙上の効果も期待して一旦MAで開始することも有ります"
    },
    {
        "question": "前方成長はもちろんありませんが、この患者様のように機能的に下顎が後方に押し込められているような患者様の場合は咬合挙上の効果も期待して一旦MAで開始することも有ります?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "最後まで使う必要はございませんので経過をお知らせください"
    },
    {
        "question": "最後まで使う必要はございませんので経過をお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "非抜歯遠心移動か１４、２４抜歯になるのですが、下顎位が押し込められているかどうかによってプランが全く異なりますので、いずれにしても最初にMAを使用した方が良いと思います?",
        "answer": "顔貌から判断しますと下顎が多少でも前方に整位して非抜歯で治療されるのが望ましいです"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "34の改善にかなり時間がかかると思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "切端位は可能な患者様でしょうか？ ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "切端位は可能な患者様でしょうか？ ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "成長も有りますので、専門医ご紹介が望ましいと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "上顎小臼歯抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "上顎小臼歯抜歯が必要になります?",
        "answer": "かなり難易度は高いです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "上顎小臼歯抜歯に修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右△Hrスイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH4スイスで三角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右ともH4スイスで三角でお願いいたします?",
        "answer": "３４、４４のアタッチメントはバイトランプとしてのものなのでCRはつけないでください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "TOMY H4でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "TOMY H4でお願いいたします?",
        "answer": "それではそこはアタッチメントなしで進めてください"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "fitは問題なさそうですが １６/４４でカットを入れてスイスでゴム掛け左右でお願い致します"
    },
    {
        "question": "25の抜歯は必要ですが、臼歯部の近心移動は困難です?",
        "answer": "移植などは難しいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "移植などは難しいでしょうか？?",
        "answer": "18は先に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "18は先に抜歯でお願いいたします?",
        "answer": "下顎は開始前に抜歯ではなくても大丈夫です"
    },
    {
        "question": "下顎は開始前に抜歯ではなくても大丈夫です?",
        "answer": "はい、先に抜歯で問題ありません"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右は4/6でH4スイス、左は２４/３６と２６/３４でH4スイスをXで掛けてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "埋伏智歯は将来的には抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "埋伏智歯は将来的には抜歯が必要になります?",
        "answer": "遠心移動がうまくいかない場合には治療途中での抜歯も検討が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "左右H4スイス、右は四角でお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "２５抜歯が必要になります?",
        "answer": "正中は左に寄ってしまうので、これを防ぐには右の上下小臼歯抜歯も必要になります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "12/42交叉咬合に伴い右臼歯部の近心転位が生じています"
    },
    {
        "question": "12/42交叉咬合に伴い右臼歯部の近心転位が生じています?",
        "answer": "これを改善するためにⅡ級ゴムが必要になる可能性が高いので設定してありますが、 状況を見ながらの使用で良いと思います"
    },
    {
        "question": "これを改善するためにⅡ級ゴムが必要になる可能性が高いので設定してありますが、 状況を見ながらの使用で良いと思います?",
        "answer": "交叉咬合改善後再スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "交叉咬合改善後再スキャンでお願いいたします?",
        "answer": "カンガルーかスイスになりますが経過次第です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはTOMY H3（インド）最初は２週間交換でもよいと思います"
    },
    {
        "question": "ゴムはTOMY H3（インド）最初は２週間交換でもよいと思います?",
        "answer": "歯肉退縮に注意が必要です"
    },
    {
        "question": "歯肉退縮に注意が必要です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "２カ月ごとに５枚（正面・左右・上下）×２セット（アライナー装着有・無）の口腔内写真をアップロードしてください"
    },
    {
        "question": "上下とも右側のスペース不足があるようなのでそろそろ開始された方がよろしいかと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "お待たせいたしました?",
        "answer": "クリンチェックを添付させていただきますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを添付させていただきますのでご確認ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "２４，３８，４８の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4、左H3でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4、左H3でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "口元のご様子からですと 小臼歯抜歯が必要かと思いますので修正いたしました?",
        "answer": "戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH3でお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "４６の近心咬合面寄りのアタッチメントがズレ気味なので削合してもらっても良いと思います"
    },
    {
        "question": "４６の近心咬合面寄りのアタッチメントがズレ気味なので削合してもらっても良いと思います?",
        "answer": "可能でしたらゴム掛けのゴムをAmerican Orthodontics のelephantに変更でお願い致します"
    },
    {
        "question": "可能でしたらゴム掛けのゴムをAmerican Orthodontics のelephantに変更でお願い致します?",
        "answer": "TOMYのH3でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "36,46のフィットが悪いため追加アライナースキャンでお願いします?",
        "answer": "36，46を立て直すためにAmerican Orthodontics のゴムが必要になりますのでご用意ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはeleohantでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ゾウでお願いします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "この方の上顎前歯の唇側傾斜は外科的に下顎を下げませんと改善できませんので難しいと思います"
    },
    {
        "question": "この方の上顎前歯の唇側傾斜は外科的に下顎を下げませんと改善できませんので難しいと思います?",
        "answer": "もし非外科で行うのでしたら下顎をかリエールで遠心移動することになりますが、あまり大きくは上顎を中に入れられないと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらクリンチェックOKです?",
        "answer": "下顎の遠心移動量がかなり多いので実現性が低いです"
    },
    {
        "question": "下顎の遠心移動量がかなり多いので実現性が低いです?",
        "answer": "基本的には外科矯正が必要な症例です"
    },
    {
        "question": "基本的には外科矯正が必要な症例です?",
        "answer": "かなりの難症例ですので治療開始されるか慎重にご検討をお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックでご確認ください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "ゴムをAmerican Orthodontics のwolfに変更お願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムをAmerican Orthodontics のwolfに変更お願いいたします?",
        "answer": "ではH4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスで三角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "前突感の改善は困難と考えます?",
        "answer": "修正しましたので戻りましたらご承認ください"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらご承認ください?",
        "answer": "ゴム掛けはH4スイスを四角でお願いします"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ゴムはTOMY H４でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "矯正治療でどのあたりを改善されたいかでiGoで可能かどうかは判断が異なります?",
        "answer": "下顎の叢生だけでしたらiGoで可能です"
    },
    {
        "question": "下顎の叢生だけでしたらiGoで可能です?",
        "answer": "この場合は先にインプラント埋入していただき、プロビジョナルが立った段階でiGo開始で良いと思います"
    },
    {
        "question": "15部はインプラントがありませんと上顎は遠心には移動できません?",
        "answer": "また、iGoでは過蓋咬合も十分に改善できませんがよろしいでしょうか？ ご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "ご返信いただきありがとうございます?",
        "answer": "はい、iGoではここが限界です"
    },
    {
        "question": "こちらの患者様は専門医ご紹介が望ましいと考えます?",
        "answer": "・ターミナルプレーンのズレが著しいこと ・下顎前歯の舌側傾斜が強いこと から骨格的な要因が大きいです"
    },
    {
        "question": "８番抜歯は必要です?",
        "answer": "機能改善もご希望とのことですのでiGoでは臼歯の咬合改善ができませんので コンプリヘンシブが望ましいです"
    },
    {
        "question": "固定源としてのインプラントは必要です?",
        "answer": "下顎は抜歯となるとOJの改善が難しくなるので、何とか非抜歯で排列したいと考えます"
    },
    {
        "question": "CT確認いたしました?",
        "answer": "８番の抜歯は深いのでとりあえずはそのままで大丈夫です"
    },
    {
        "question": "８番の抜歯は深いのでとりあえずはそのままで大丈夫です?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "左下は仰る通り位置が決まればインビザ開始前でも大丈夫です?",
        "answer": "右上はアンカースクリューで遠心移動の固定源を確保していただき、小臼歯の咬合が安定すれば16部にフィクスチャー埋入していただければと思います"
    },
    {
        "question": "左下６は下顎前歯圧下のアンカーとして合った方がありがたいです?",
        "answer": "右上は１５の遠心移動量が3.3mmですので少し余裕をもって5ｍｍくらい遠心でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "そのばあい欠損部に加えて２本小臼歯を抜歯しますので、通常の４本抜歯の治療と同じ咬合状態を目指すことになりますので 補綴は必要ないです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "18抜歯は必ずしも必要ないと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "iGoでは叢生が改善しきれませんがよろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "iGoでは叢生が改善しきれませんがよろしいでしょうか？?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらの患者様は12部スペース開けて補綴でよろしいでしょうか?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "補綴しないとなりますと、IPRでは下顎が収まらないので、下顎前歯１本抜歯が必要になります?",
        "answer": "いかがいたしましょうか"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "修正しましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要です?",
        "answer": "よろしくおねがいいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "右はⅡ級が強いので１４抜歯が現実的です?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右インド、左スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスで△でお願い致します"
    },
    {
        "question": "ゴムはH4スイスで△でお願い致します?",
        "answer": "１８，２８を抜歯していないのでアンカーロスが生じています"
    },
    {
        "question": "１８，２８を抜歯していないのでアンカーロスが生じています?",
        "answer": "追加セット前に18，28抜歯をお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "過蓋咬合の改善を優先しますが、遠心移動も必要です"
    },
    {
        "question": "過蓋咬合の改善を優先しますが、遠心移動も必要です?",
        "answer": "シザースバイトがあると咬合挙上がうまくいきませんので、まず小臼歯のシザースバイトを確実に改善する必要があります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "開咬の改善のため臼歯部の交叉咬合が以前が第一です?",
        "answer": "最初は臼歯部で交叉ゴムのしようが必要になると思います"
    },
    {
        "question": "最初は臼歯部で交叉ゴムのしようが必要になると思います?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右カンガルー、左交叉ゴムスイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェックOKですのでご確認ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "口元次第ですが、IPRが多くなりますが非抜歯でもなんとか排列できそうだと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "インビザラインで可能ですが小臼歯抜歯が必要になる可能性が高いです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "非抜歯で排列可能だと思います?",
        "answer": "８番があれば抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "左右ともH4スイス、三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "「前歯部の接着性ブリッジ予定で治療をすすめる場合、接着性ブリッジのスペースを先に1ミリほど作って頂くことは可能なのでしょうか？」 この部分の解釈が分かりません、すみません?",
        "answer": "先にというのは何よりも先に、でしょうか？ １ｍｍはどの部分に、でしょうか？ ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "開咬の改善のため舌癖のトレーニング必要かと思います?",
        "answer": "上顎右側は遠心移動必要です"
    },
    {
        "question": "上顎右側は遠心移動必要です?",
        "answer": "８番はすべて抜歯でお願い致します"
    },
    {
        "question": "臼歯の交叉咬合も有りますので開始が望ましいと思います?",
        "answer": "ファーストでは収まらないので最初からフルで行った方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "セファロがアップされておりませんのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "治療計画書を添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "こちらの患者様ですが、下顎前歯は１本先天性欠損でよろしかったでしょうか？ ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "すみません、発注いたしましたので今しばらくお待ちください"
    },
    {
        "question": "右側大臼歯の交叉咬合改善までは16口蓋側と46頬側で交叉ゴムを掛けてください?",
        "answer": "交叉咬合改善後は上顎は頬側のフックでゴム掛けでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "右上Dは抜歯でお願い致します"
    },
    {
        "question": "歯肉退縮リスクは高いと思います?",
        "answer": "小臼歯抜歯も必要ですので難症例だと思います"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "クリンチェックは今しばらくお待ちください"
    },
    {
        "question": "診断料御請求書も添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "14にカットを足していただき、14/46でゴム掛けお願い致します?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらの患者様は切端位まだ可能でしょうか？ ゴムかけしませんと改善しないと思いますので修正いたしました?",
        "answer": "戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはORMCOのカンガルー程度でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらご連絡ください?",
        "answer": "ゴム掛けをしっかりお願い致します"
    },
    {
        "question": "ゴム掛けをしっかりお願い致します?",
        "answer": "クリンチェックの顎位ですと将来外科矯正になりそうです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯の方が難易度が高いので非抜歯で検討したいと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要になります?",
        "answer": "４５抜歯は可能でしょうか？矯正でアップライトするのは困難です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらご連絡ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "３３，４３のアタッチメントはバイトランプとして使用するため付けないでください"
    },
    {
        "question": "下顎は先に抜歯でお願いいたします?",
        "answer": "上顎は７抜歯の可能性もありますのでクリンチェック作成後に判断でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "iGoですと排列しきれない可能性があります?",
        "answer": "コンプリヘンシブでも１４抜歯の可能性があります"
    },
    {
        "question": "Aのみ抜歯の場合 正中が合わないこと 上顎にIPRがかなり多くなること を事前に確認が必要です?",
        "answer": "期間は１．５～２年程度かと思います"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "クリンチェックを修正させていただきますので、先生のドクターサイトのログインIDとパスワードをお聞きしてもよろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを修正させていただきますので、先生のドクターサイトのログインIDとパスワードをお聞きしてもよろしいでしょうか？ ?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "クリンチェックを修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ボルトン分析では下顎前歯が大きいようですので 少しIPRを加えた方が前歯の被蓋が安定すると思いますが よろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "ボルトン分析では下顎前歯が大きいようですので 少しIPRを加えた方が前歯の被蓋が安定すると思いますが よろしいでしょうか？?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "経過写真（口腔内写真x5枚、アライナー有りと無しで計10枚）を２カ月ごとにお送りいただけましたらコメントさせていただきます"
    },
    {
        "question": "林原先生ご夫妻 こちらこそこの度はご依頼いただきありがとうございます?",
        "answer": "同級生のお嬢様なのでややプレッシャーを感じますが、良い治療ができ、きれいに治りますよう引き続き"
    },
    {
        "question": "同級生のお嬢様なのでややプレッシャーを感じますが、良い治療ができ、きれいに治りますよう引き続き?",
        "answer": "（ちなみに恥ずかしながらウチの娘は装着が悪くて苦労しました） 上下の５番と上顎２番がズレやすいと思いますのでモニタリング"
    },
    {
        "question": "次の手順といたしましては、追加アライナー作製になりますが、すべてのアタッチメントを削除していただき １～２週間程度夜間のみアライナー装着した後に追加スキャンでお願い致します?",
        "answer": "（少し戻ると思いますが、どの程度戻るかを見たいためです）"
    },
    {
        "question": "（少し戻ると思いますが、どの程度戻るかを見たいためです）?",
        "answer": "小臼歯抜歯を行うかどうかにつきましては、追加のクリンチェックを作成したうえでご判断いただければと思います"
    },
    {
        "question": "はいそのようにお願いいたします?",
        "answer": "臼歯関係がⅠ級になるまでで大丈夫です"
    },
    {
        "question": "臼歯関係がⅠ級になるまでで大丈夫です?",
        "answer": "カンガルーでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはリスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします?",
        "answer": "返信が遅くなり大変申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり大変申し訳ありません?",
        "answer": "修正しましたのでこちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正しましたのでこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "H4スイスで三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "返信遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "修正しましたので戻りましたら承認いただいて大丈夫です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので、戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "症例としての難易度は高いです"
    },
    {
        "question": "症例としての難易度は高いです?",
        "answer": "27抜歯に関しましては先生のご判断となりますが、もし抜歯の場合はまず萌出待ちで動きがなければ牽引となります"
    },
    {
        "question": "27抜歯に関しましては先生のご判断となりますが、もし抜歯の場合はまず萌出待ちで動きがなければ牽引となります?",
        "answer": "ボタンさえつけばアライナーから牽引も可能だと思います"
    },
    {
        "question": "はい、その方が良いと思います?",
        "answer": "ご連絡いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします?",
        "answer": "ご連絡をいただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "iGoで可能なのではないかと思います"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "排列だけなら外科なしでも可能だと思いますが、顔貌の改善をご希望でしたら外科という選択肢もあると思います"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "１６，２６ともに遅いようでしたら牽引までは考えず萌出待ちで良いと思います"
    },
    {
        "question": "１６，２６ともに遅いようでしたら牽引までは考えず萌出待ちで良いと思います?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "１６，２６萌出前でも可能ですが、１６，２６の萌出位置が悪かった場合に期間の問題で改善しきれない可能性もありますので、16，26萌出の後に開始が望ましいです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "①改善した方がよいですが、３４，４４が萌出した際に追加アライナーでよいと思います?",
        "answer": "②この程度でしたらこの時期はまだそれほど気にされないでよいと思います"
    },
    {
        "question": "②この程度でしたらこの時期はまだそれほど気にされないでよいと思います?",
        "answer": "③同年齢の子供の平均です"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "８番は抜歯が望ましいです"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要です?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "セット前に18，28の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "１２，２２補綴しませんと下顎が収まらないのでOJ,OBが確保できません 下顎前歯１本抜歯が必要になりますがよろしいでしょうか"
    },
    {
        "question": "非抜歯、補綴の無しの場合はこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "上下のtooth size rartioが調整しきれませんので切端咬合のような仕上がりになりますのでご了承下さい"
    },
    {
        "question": "臼歯部の咬合改善までは上顎口蓋と下顎唇側で交叉ゴムを掛けてください?",
        "answer": "H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "できれば6/6の交叉咬合がもう少し改善した後に追加スキャンしていただきたいのでゴムをH3インドに交換してもう少し進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "申し訳ございません?",
        "answer": "進めてまいります"
    },
    {
        "question": "進めてまいります?",
        "answer": "申し訳ございません"
    },
    {
        "question": "申し訳ございません?",
        "answer": "進めてまいります"
    },
    {
        "question": "そろそろ開始でもよいと思います?",
        "answer": "ファーストで叢生の改善も可能ですし、Ⅱ期治療まで含めて５年程度で開始しても良いと思います"
    },
    {
        "question": "上顎の正中離開は最初から閉じられるのでステージングを調整しました?",
        "answer": "下顎前歯の位置づけが悪かったので修正しました"
    },
    {
        "question": "下顎前歯の位置づけが悪かったので修正しました?",
        "answer": "ゴムはH4になります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "智歯抜歯は先にお願いいたします?",
        "answer": "開咬なので臼歯の圧下のため１８，２８も抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "37抜歯後38は萌出してくるとは思いますが?",
        "answer": "アップライトして近心移動するのはほぼ不可能と考えます"
    },
    {
        "question": "アップライトして近心移動するのはほぼ不可能と考えます?",
        "answer": "矯正する場合は他の８番は先に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "インビザでそのままスタートすることは可能ですが、セラミック部分は歯の移動によりマージンが合わなくなったり、左右の大きさの差が気になられるようになったりすることがあるので最終的にやり直しが必要になる可能性はあります?",
        "answer": "転院はお受け入れ可能です"
    },
    {
        "question": "転院はお受け入れ可能です?",
        "answer": "なお、８番はすべて開始前に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "歯肉退縮が著しいので矯正自体のリスクが高いと思います?",
        "answer": "それでも行う場合でも非抜歯が望ましいですが、フェイスラインは大きく改善できません"
    },
    {
        "question": "申し訳ございませんが、口腔内写真が確認できません?",
        "answer": "一度ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "なお、43は犬歯を前歯の位置に移動しているため歯根を近心に移動できませんのでまっすぐにすることはむつかしいです"
    },
    {
        "question": "なお、43は犬歯を前歯の位置に移動しているため歯根を近心に移動できませんのでまっすぐにすることはむつかしいです?",
        "answer": "ゴムは右H3インド左H4スイスでお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右h3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "クリンチェックを修正させていただきましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めていただければと思います"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右ともTOMYのH4スイスでお願いいたします?",
        "answer": "マウスピースの交換は10日ごとでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "マウスピースの交換は10日ごとでお願いいたします?",
        "answer": "お手数ですがご発注ください"
    },
    {
        "question": "お手数ですがご発注ください?",
        "answer": "No2～で大丈夫です"
    },
    {
        "question": "スキャンデータ確認いたしました?",
        "answer": "ズレが大きくならなければ（おそらく１～２日で収まるようになると思いますが）追加アライナーでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ズレが大きくならなければ（おそらく１～２日で収まるようになると思いますが）追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "終盤まで進んで追加アライナースキャンの際に余っているスペースは処方で出せますのでしばらくそのまま進めて下さい"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイス四角でお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "左上1/2間のIPRHは実際には行わないでください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "抜歯は必要ないと思いますので非抜歯プランのみ作成致します"
    },
    {
        "question": "左のⅡ級が強いですがおそらく非抜歯で排列できると思います?",
        "answer": "８番は開始前に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "追加アライナーの方がよさそうです?",
        "answer": "11が少し変色しているようにも見えますが症状などないでしょうか？ ご確認"
    },
    {
        "question": "可能でしたらボタン設置していただき、アライナーをカットしてゴム掛けをお願い致します?",
        "answer": "それでもあらいなーが浮いてしまうようでしたら追加アライナーでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "空隙閉鎖はiGoで可能だと思います?",
        "answer": "犬歯関係が若干左右で異なるため、正中線が揃わない可能性があります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイス、左H3インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはインドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "抜歯部位は14,25,35,45になると思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたら ご承認いただいて大丈夫です?",
        "answer": "智歯は一旦そのままで進めていただいて問題ありません"
    },
    {
        "question": "18，28を抜歯してください?",
        "answer": "下顎臼歯が倒れてしまっており、状況が非常に厳しいです"
    },
    {
        "question": "下顎臼歯が倒れてしまっており、状況が非常に厳しいです?",
        "answer": "ゴム掛けができていなかったのではないでしょうか？ こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯は避けなれないと考えます?",
        "answer": "８番も抜歯が望ましいです"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯プランご確認ください?",
        "answer": "ただ、過蓋咬合の抜歯ケースは相当に難しいのでおすすめできません"
    },
    {
        "question": "パノラマと口腔内写真から推測すると萌出しているのは24ではないかと思います?",
        "answer": "まずはULDの抜歯をお願い致します"
    },
    {
        "question": "まずはULDの抜歯をお願い致します?",
        "answer": "上下左右の４番が萌出したくらいかなと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "下顎３前歯のため犬歯ガイドが得られませんのでご了承ください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右Ｈ３インド、左Ｈ４スイス三角でお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "２４抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします?",
        "answer": "はい、そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "中西先生 ?",
        "answer": "こちらのメールの送受信がうまくいっておらず、返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "こちらのメールの送受信がうまくいっておらず、返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "症例の件ですがiTeroスキャンか、クリンチェックを拝見できればと思います"
    },
    {
        "question": "症例の件ですがiTeroスキャンか、クリンチェックを拝見できればと思います?",
        "answer": "ログイン情報を共有いただくことは可能でしょうか？ もしくはサンプル症例で書き出していただいても構いません"
    },
    {
        "question": "ログイン情報を共有いただくことは可能でしょうか？ もしくはサンプル症例で書き出していただいても構いません?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "お尋ねいただいた件ですが、私でしたら ①１７，２７を抜歯すると思います"
    },
    {
        "question": "お尋ねいただいた件ですが、私でしたら ①１７，２７を抜歯すると思います?",
        "answer": "②この場合は35ではなく34抜歯で良いと思います"
    },
    {
        "question": "②この場合は35ではなく34抜歯で良いと思います?",
        "answer": "③ステージングは特に同時移動で良いかと思います"
    },
    {
        "question": "③ステージングは特に同時移動で良いかと思います?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "当方で行っておりますクリンチェック作成支援のご契約書のひな型を添付いたしますのでご確認いただけますと幸いです"
    },
    {
        "question": "当方で行っておりますクリンチェック作成支援のご契約書のひな型を添付いたしますのでご確認いただけますと幸いです?",
        "answer": "ご質問などございましたら何でもお聞きください"
    },
    {
        "question": "臼歯関係がⅢ急なようなので下顎にカリエールⅢが必要になる可能性があります?",
        "answer": "併せてご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "トムはTOMYのH4でお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ゴム掛けを設定してみました"
    },
    {
        "question": "ゴム掛けを設定してみました?",
        "answer": "インプラントは位置が決まる様でしたら進めていただければと思います"
    },
    {
        "question": "左下５の遠心移動量はクリンチェック上では0.8mmとなっております?",
        "answer": "この程度でしたらまずはインプラントアンカーなしで進めても大丈夫かと思います"
    },
    {
        "question": "この程度でしたらまずはインプラントアンカーなしで進めても大丈夫かと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらご承認ください?",
        "answer": "もし5/12までに発送されましたら、再度追加スキャンの提出をお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはまずH3スイス"
    },
    {
        "question": "ゴムはまずH3スイス?",
        "answer": "、5/6でお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはボタン同士でH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "一旦キャンセルになっていたので復活させる手続きをとっておりました?",
        "answer": "クリンチェックこちらでご確認ください"
    },
    {
        "question": "すみません、?",
        "answer": "ゴム掛けは右TOMYのH4スイス、左TOMYのH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付させていただきますのでご確認ください?",
        "answer": "クリンチェック作成に進まれる場合は再度スキャンをお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェック作成に進まれる場合は再度スキャンをお願い致します?",
        "answer": "お待たせしました、クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要になる可能性があります?",
        "answer": "顎偏位は改善しきれません"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "診断料御請求書も添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "診断料御請求書も添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "失礼いたしました"
    },
    {
        "question": "クリンチェック作成に進めさせていただきますが?",
        "answer": "スキャンデータが見当たらないようですので一度ご確認ください"
    },
    {
        "question": "スキャンデータが見当たらないようですので一度ご確認ください?",
        "answer": "またおそらく非抜歯で治療可能だと考えますが、抜歯が必要かどうかの最終判断はクリンチェック作成後となります"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "経過順調なようですので続けてください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "抜歯プランで修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "２５閉鎖となると歯数をそろえるために３５抜歯が必要になります?",
        "answer": "右もⅢ級ですし、１５と４４の抜歯も必要になります"
    },
    {
        "question": "正中を合わせるためには16の幅径を増やす必要があるため、15/16間にスペースを残す設定に調整しました?",
        "answer": "戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともTOMYのH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "Dr.増岡 2023.04.23 23:44 ?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "３８，４８はそのままでも大丈夫ですが、４３など全体的にフィットが悪いため 追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "追加アライナースキャン時にはフィットが悪い箇所のアタッチメントは削除の上スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H３インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要です?",
        "answer": "１８の抜歯も必要になります"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは掛かればH3インド△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "一旦このまま進めていただき、必要なら途中で埋入でお願いいたします?",
        "answer": "歯肉が薄いので拡大があまり望めませんのでIPRは必須だと思います"
    },
    {
        "question": "歯肉が薄いので拡大があまり望めませんのでIPRは必須だと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは5/6でH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは5/6でH3インドでお願いいたします?",
        "answer": "ご連絡させていただきます"
    },
    {
        "question": "ご連絡させていただきます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "メモ ４４のみ抜歯、上顎正中は下顎に合わせる?",
        "answer": "上顎前歯をあまり後方移動させない"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "この年齢でこのくらいの顎偏位があるとなると成長に伴い顎偏位がより大きくなって外科矯正が必要になる可能性もあります"
    },
    {
        "question": "この年齢でこのくらいの顎偏位があるとなると成長に伴い顎偏位がより大きくなって外科矯正が必要になる可能性もあります?",
        "answer": "そうなるとその先も対応可能な専門医での治療が望ましいです"
    },
    {
        "question": "そうなるとその先も対応可能な専門医での治療が望ましいです?",
        "answer": "成長が止まるまでにできることをやった方が良いので早めに専門医へ紹介が良いと思います"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "臼歯に矯正力を全く掛けないのは困難ですが、 設定的に不動にはできますので空隙の閉鎖は可能だと思います?",
        "answer": "返信遅くなり申し訳ありません、よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "よろしければご承認ください"
    },
    {
        "question": "全体的に少しアンフィットが出てきていますので追加アライナーでお願いいたします?",
        "answer": "１２，１３，１６、２３，２６、３３，３４，４３，４４のアタッチメントを外してスキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "１２，１３，１６、２３，２６、３３，３４，４３，４４のアタッチメントを外してスキャンでお願いいたします?",
        "answer": "処方のコメント欄の上顎に Place biteramps on 13 12 11 21 22 and 23 with maximum labio-palatal width. と記載をお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "３３，４３のアタッチメントはバイトランプのように使用するためCRは付けないでください"
    },
    {
        "question": "３３，４３のアタッチメントはバイトランプのように使用するためCRは付けないでください?",
        "answer": "ゴム掛けは可能でしたらAmerican Orthodontics のElephantでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "iGoで可能だと思いますが、補綴に関しては17,47以外の部位も矯正後にやり直しが必要になる可能性があります?",
        "answer": "治療期間は１～２年"
    },
    {
        "question": "治療期間は１～２年?",
        "answer": "保定は２年以上となると思います"
    },
    {
        "question": "年齢的にはすぐに矯正を始めてよいと思います?",
        "answer": "８番の抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "８抜歯は矯正開始前でお願いいたします?",
        "answer": "CBCTが正しいとするとかなり全顎的に短根のようで矯正治療を行うにはリスクが高いです"
    },
    {
        "question": "CBCTが正しいとするとかなり全顎的に短根のようで矯正治療を行うにはリスクが高いです?",
        "answer": "今一度ご検討ください"
    },
    {
        "question": "今一度ご検討ください?",
        "answer": "それでも開始されるようでしたらこちらのクリンチェックでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "インビザラインで対応は可能だと思いますが、小臼歯抜歯が必要です?",
        "answer": "38の近心移動はすでに近心傾斜が強いので難しいと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "すぐに開始しても良いと思いますが、難症例です"
    },
    {
        "question": "３６は近心根のみ抜歯でお願いいたします?",
        "answer": "その他１４，２４，４５抜歯が必要になると考えますが、まずはクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "そのようにお願いいたします?",
        "answer": "３６近心部分はクリンチェックスキャン時にはスペースがある状態でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "３６近心部分はクリンチェックスキャン時にはスペースがある状態でお願いいたします?",
        "answer": "ただ、スタートまではスペースが閉鎖しないように ３５にコンタクトする大きさのTEKでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正しましたのでごかくにんいただき、よろしければこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "すみません、確認いたします?",
        "answer": "申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "非抜歯でおそらく可能だと思います?",
        "answer": "アライナーの使用に問題がなければ２カ月ごとの来院でも大丈夫だと思いますが、 追加アライナーなど必要になった際はあまり間をあけずにセットした方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "２週間交換、ゴムは左右ともTOMYのH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "非抜歯、遠心移動でオーバージェットを改善するだけでも口唇のふくらみは多少改善すると思います?",
        "answer": "８番は遠心移動のことのあるので開始前に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "左右H4スイスでお願いいたします?",
        "answer": "了解しました"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで右は四角、左は三角でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "14 24 38の抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "14 24 38の抜歯が必要になります?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "２４の抜歯を行うとかなり難しいので何とか避けたいと思います"
    },
    {
        "question": "２４の抜歯を行うとかなり難しいので何とか避けたいと思います?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴム掛けはまずは左右4/4でH3インドでお願いします"
    },
    {
        "question": "右の臼歯関係はフルクラスⅡなので１４抜歯となります?",
        "answer": "左はエンドオンなので遠心移動になる可能性があります"
    },
    {
        "question": "左はエンドオンなので遠心移動になる可能性があります?",
        "answer": "オーバージェットはそれほど大きくないので大きな改善は望めません"
    },
    {
        "question": "オーバージェットはそれほど大きくないので大きな改善は望めません?",
        "answer": "また下顎のIPRが必要になります"
    },
    {
        "question": "また下顎のIPRが必要になります?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "とりあえずクリンチェック作成に進められれば問題ないですが、CTもあるとありがたいです"
    },
    {
        "question": "おそらくは非抜歯、上顎にかなりのIPRを加えることになりますが それでも下顎が３前歯なのでオーバージェットは残り正中線は一致できません?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "やはり、CTはあった方がありがたいです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "10日ずつの交換で、ゴムは左右ともTOMYのH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "10日ずつの交換で、ゴムは左右ともTOMYのH4スイスでお願いいたします?",
        "answer": "上顎前歯は２１の位置に揃いますので、逆に前突感が出てしまうかもしれません"
    },
    {
        "question": "上顎前歯は２１の位置に揃いますので、逆に前突感が出てしまうかもしれません?",
        "answer": "ご確認のほど"
    },
    {
        "question": "ご確認のほど?",
        "answer": "可能でしたらステージに直前が望ましいです"
    },
    {
        "question": "可能でしたらステージに直前が望ましいです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "4/5抜歯です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイス、右は△でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "再度修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "16/44,26/34でH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイス、右は△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯の抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インド、左はH4スイスで三角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１５，２５抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１４抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "クリンチェック作成でよろしいでしょうか？?",
        "answer": "遅くなり申し訳ございませんでしたが"
    },
    {
        "question": "遅くなり申し訳ございませんでしたが?",
        "answer": "クリンチェックを添付致しますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを添付致しますのでご確認ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "①２８は上顎洞底が低く近心移動困難ですので、まずアライナーではなく自然な移動である程度近心に移動するのを待った方が良いと思います?",
        "answer": "②48も47を抜歯した後に移動となりますのでアライナーのポンティック部分のスパンが長くなり近心移動は非常に難しいと考えます"
    },
    {
        "question": "②48も47を抜歯した後に移動となりますのでアライナーのポンティック部分のスパンが長くなり近心移動は非常に難しいと考えます?",
        "answer": "期間と確実性から考えますと18⇒16、48⇒47への移植はいかがでしょうか？"
    },
    {
        "question": "24抜歯が必要です?",
        "answer": "下顎の左方偏位があるようですが、こちらは改善できません"
    },
    {
        "question": "下顎の左方偏位があるようですが、こちらは改善できません?",
        "answer": "上顎正中は少し左に移動することになります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはさゆうH4スイスで左は△でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１４，２４抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "１３，２３の歯肉退縮が進まないよう注意してご確認ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "過剰歯は抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "２番の歯根と３番の位置関係を把握した後に最終判断にはなりますが、 萌出方向の大きな異常がなさそうなので先にスペース確保のための矯正治療になる可能性が高いです?",
        "answer": "７月からCBCTクリンチェックがリリースになりますのでその後にクリンチェック提出でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "インビザライン・非抜歯で治療可能だと考えます?",
        "answer": "矯正開始前に、８番はすべて抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "パントモの再撮影は必要ございません?",
        "answer": "スキャンは歯科治療を行なっていなければ前回のもので問題ございません"
    },
    {
        "question": "スキャンは歯科治療を行なっていなければ前回のもので問題ございません?",
        "answer": "処方をお願い致します"
    },
    {
        "question": "処方をお願い致します?",
        "answer": "前回スキャンから少しお日にちが空いていますので、セット時にアライナーの適合がよくないことがあるかもしれません"
    },
    {
        "question": "前回スキャンから少しお日にちが空いていますので、セット時にアライナーの適合がよくないことがあるかもしれません?",
        "answer": "その際は作り直しをすることがあるかもしれませんので、そちらだけご了承ください"
    },
    {
        "question": "その際は作り直しをすることがあるかもしれませんので、そちらだけご了承ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "名駅MA矯正歯科 大内"
    },
    {
        "question": "名駅MA矯正歯科 大内?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "左側の交叉咬合が改善するところまで左はH4スイスで交叉ゴムを使用してください"
    },
    {
        "question": "インビザラインでの治療は可能ですが、小臼歯抜歯が必要になる可能性があります?",
        "answer": "まだ、Eが残っていてリーウェイスペースが利用できますので、非抜歯にちゃれんじするのであれば早めにスタートが望ましいと思います"
    },
    {
        "question": "まだ、Eが残っていてリーウェイスペースが利用できますので、非抜歯にちゃれんじするのであれば早めにスタートが望ましいと思います?",
        "answer": "なお、ファーストでのⅠ期治療では中途半端になってしまいますのでコンプリヘンシブが望ましいです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "おそらく非抜歯で治療可能だと考えます?",
        "answer": "８番は抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "処方が途中でクリンチェックが戻っておりませんので お手数ですが一度ご確認ください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "ゴムはTOMYのH4スイスでお願いいたします?",
        "answer": "患者さんの装着状況によって10～14日交換でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "舌癖などの機能異常がどのくらいあるかによって難易度は異なりますが、難しい症例ではあります?",
        "answer": "外傷の既往がある歯がアンキローシスによって移動しない可能性もあります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いします"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "治療計画書を添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "お待たせしました?",
        "answer": "シミュレーション動画を添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "お送りしたシミュレーション通り15,24抜歯で間違いないです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ただ、かなり難症例です"
    },
    {
        "question": "ただ、かなり難症例です?",
        "answer": "・骨格性Ⅲ級で下顎前歯の舌側傾斜が生じていること"
    },
    {
        "question": "・骨格性Ⅲ級で下顎前歯の舌側傾斜が生じていること?",
        "answer": "・上下歯列の幅径の不調和（横断的にも上下顎のⅢ級傾向） ・上顎の重度の叢生 などです"
    },
    {
        "question": "・上下歯列の幅径の不調和（横断的にも上下顎のⅢ級傾向） ・上顎の重度の叢生 などです?",
        "answer": "もしこの先下顎の成長があるようなら、１４，２４抜歯の上下顎をセットバックする外科ケースになる可能性もあります"
    },
    {
        "question": "もしこの先下顎の成長があるようなら、１４，２４抜歯の上下顎をセットバックする外科ケースになる可能性もあります?",
        "answer": "クリンチェックはこちらでOKです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "23の開窓はすぐに行ってください"
    },
    {
        "question": "UR7のボタンカットは取り除きました?",
        "answer": "ゴム掛けは左右ともH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "インビザライン、非抜歯で治療可能だと考えます?",
        "answer": "舌癖があると思いますのでMFTも必要です"
    },
    {
        "question": "舌癖があると思いますのでMFTも必要です?",
        "answer": "２７は開窓していただき、萌出しない場合は牽引を検討していただく必要があります"
    },
    {
        "question": "２７は開窓していただき、萌出しない場合は牽引を検討していただく必要があります?",
        "answer": "その際はインビザラインでは難しいです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "ゴムはH4スイス、交換は10日でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "下顎３前歯なので大きな前突感の改善は難しいです"
    },
    {
        "question": "下顎３前歯なので大きな前突感の改善は難しいです?",
        "answer": "咬耗が著しいので移動が予定通り進まない可能性もあります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ちなみに切端位可能でしょうか？"
    },
    {
        "question": "ちなみに切端位可能でしょうか？?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "おそらく外科矯正が必要になります?",
        "answer": "当院では外科症例を保険では行っておりませんので大学病院などへのご紹介の方がよろしいかもしれません"
    },
    {
        "question": "口元の大きな改善をご希望される場合は小臼歯抜歯が必要になります?",
        "answer": "ただ、Ⅲ級、開咬なので難易度は非常に高いです"
    },
    {
        "question": "前歯保存不可能となった原因は何でしょうか？ 歯周疾患があるようで臼歯部にも垂直性の骨吸収がありますので、矯正治療のリスクは高いと思います?",
        "answer": "もし矯正を行う場合、１１，２１のスペース確保だけでは犬歯の交叉咬合が改善しきれないので１２，２２のスペースも小さめですが確保する必要があると思います"
    },
    {
        "question": "もし矯正を行う場合、１１，２１のスペース確保だけでは犬歯の交叉咬合が改善しきれないので１２，２２のスペースも小さめですが確保する必要があると思います?",
        "answer": "詳細はクリンチェック作成してみませんと何とも言えません"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要になりますのでファーストでは対応できないため、コンプリヘンシブでの対応となります?",
        "answer": "開始時期はEの脱落が近そうでしたらもう開始で良いと思います"
    },
    {
        "question": "スペース不足で萌出できないようなら拡大すれば出てくると思います?",
        "answer": "ファーストで開始して拡大しても出ないようなら開窓が必要になります"
    },
    {
        "question": "ファーストで開始して拡大しても出ないようなら開窓が必要になります?",
        "answer": "ただ、左右とも遅いのでもう少し待っても良いかもしれません"
    },
    {
        "question": "ただ、左右とも遅いのでもう少し待っても良いかもしれません?",
        "answer": "おそらく１１，２１萌出時にBも一緒に抜けてしまったのだと思います"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "非抜歯でプランしますが、遠心移動が不十分な場合には上顎小臼歯の抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴム掛けは左右とも三角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴム掛けは左右ともH4スイスを四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "よろしければこちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "よろしければこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH4スイスで四角でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯の抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴム掛けは5/6でH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右△スイス、左インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでボタン同士でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "３３，４３のアタッチメントはCRを付けないでください"
    },
    {
        "question": "３３，４３のアタッチメントはCRを付けないでください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで右は参加でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "おそらく非抜歯で排列可能かと考えますが18，28の抜歯が必要になる可能性が高いです?",
        "answer": "ご紹介いただけるようでしたらもちろん対応させていただきます"
    },
    {
        "question": "ご紹介いただけるようでしたらもちろん対応させていただきます?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "矯正治療開始前に18，28抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "矯正治療開始前に18，28抜歯が必要です?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "クリンチェックの15枚目と比較致しますと本来であれば、小臼歯・大臼歯間にできているべきスペースが全く確認できません?",
        "answer": "おそらくずいぶん前からフィットが悪かった可能性があります"
    },
    {
        "question": "おそらくずいぶん前からフィットが悪かった可能性があります?",
        "answer": "使用時間がかなり少ないのではないかと思います"
    },
    {
        "question": "使用時間がかなり少ないのではないかと思います?",
        "answer": "また、ゴム掛けもできていなかった可能性が高いと思われます"
    },
    {
        "question": "また、ゴム掛けもできていなかった可能性が高いと思われます?",
        "answer": "このままだと治りませんので私でしたら上顎小臼歯抜歯を検討します"
    },
    {
        "question": "非抜歯ですと遠心移動ができない限りは改善できません?",
        "answer": "これまでの経過を拝見しますと患者さんのコンプライアンスに問題があるようですので、 その辺りが徹底されませんとますます症例が困難化してしまいます（顎間ゴムなしで遠心移動のアライナーをすすめますと反作用で前歯がさらに唇側に移動してしまいます）"
    },
    {
        "question": "これまでの経過を拝見しますと患者さんのコンプライアンスに問題があるようですので、 その辺りが徹底されませんとますます症例が困難化してしまいます（顎間ゴムなしで遠心移動のアライナーをすすめますと反作用で前歯がさらに唇側に移動してしまいます）?",
        "answer": "どうしても非抜歯で行う場合は上顎臼歯部にアンカースクリューを併用いただくこともご検討ください"
    },
    {
        "question": "どうしても非抜歯で行う場合は上顎臼歯部にアンカースクリューを併用いただくこともご検討ください?",
        "answer": "この状態を見ますと私でしたら上顎小臼歯の抜歯が必要と説明せざるを得ません"
    },
    {
        "question": "この状態を見ますと私でしたら上顎小臼歯の抜歯が必要と説明せざるを得ません?",
        "answer": "もしくは臼歯関係の改善を断念し、IPRで可能な範囲でのオーバージェットの軽減を行うように治療目標を妥協するのがよいとおもいます"
    },
    {
        "question": "もしくは臼歯関係の改善を断念し、IPRで可能な範囲でのオーバージェットの軽減を行うように治療目標を妥協するのがよいとおもいます?",
        "answer": "ただ、その場合でも顎間ゴムの併用は必須です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらの患者様は外科矯正が必要かと考えますのでインビザラインでの治療はお勧めできません?",
        "answer": "一度ご検討のほど"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "３１非抜歯でも排列可能だと思いますが、非抜歯のクリンチェック作成しないでもよろしいですか？"
    },
    {
        "question": "３１非抜歯でも排列可能だと思いますが、非抜歯のクリンチェック作成しないでもよろしいですか？?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムはH4スイスでお願いいたします?",
        "answer": "クリンチェック通りには移動せず、必ず歯軸は整直しながら後方に移動します"
    },
    {
        "question": "クリンチェック通りには移動せず、必ず歯軸は整直しながら後方に移動します?",
        "answer": "最初のセットアップで歯軸を立てすぎるとハウジングから歯根が飛び出す可能性がありますので 上顎前歯の傾斜は追加アライナー以降で修正する方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "通常でしたら改善可能だと思います"
    },
    {
        "question": "通常でしたら改善可能だと思います?",
        "answer": "８番は先に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１５抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "そのようにお願いいたします?",
        "answer": "では一旦そのままで進めてください"
    },
    {
        "question": "では一旦そのままで進めてください?",
        "answer": "追加アライナーが良いと思います"
    },
    {
        "question": "追加アライナーが良いと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "側貌の大きな改善をご希望の場合は小臼歯４本の抜歯が必要となりますが、１２欠損部をどのように考えるかによっては右上は抜歯しない可能性もあります?",
        "answer": "小臼歯抜歯の場合は８番の抜歯は矯正治療後でもよいかもしれません"
    },
    {
        "question": "返信遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "ご連絡お待ちしておりますのでよろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "抜歯部位は24/35で大丈夫ですが、抜歯自体はアライナーセットに近い日でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "抜歯部位は24/35で大丈夫ですが、抜歯自体はアライナーセットに近い日でお願いいたします?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "次回確認して問題なければ承認で大丈夫です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイス、左H3インドで、最初は２週間交換で進めてもらってください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "可能でしたら１６，４５にインプラントを先に埋入お願いしたいです?",
        "answer": "顎偏位があるようですが、CO≠CRでしょうか？ クリンチェック作成してみませんと分かりませんのでよろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "このようなケースは経験がないので何とも言えません?",
        "answer": "口腔内写真にでている変色している下顎前歯は永久歯ですか？ 他の永久歯を牽引するにも固定源がないので難しいですね"
    },
    {
        "question": "口腔内写真にでている変色している下顎前歯は永久歯ですか？ 他の永久歯を牽引するにも固定源がないので難しいですね?",
        "answer": "すくなくとも抜歯の前に萌出を期待するようなら開窓してみるのは有りかと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "36部には可能でしたら矯正前に固定源としてインプラントがあるとありがたいです"
    },
    {
        "question": "36部には可能でしたら矯正前に固定源としてインプラントがあるとありがたいです?",
        "answer": "38は27/38で前後的・垂直的に顎位を保っている可能性があるのでしばらくこのままでお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "左下のポンティック部分にカットを入れて、H4スイスででゴム掛けお願いいたします"
    },
    {
        "question": "左下のポンティック部分にカットを入れて、H4スイスででゴム掛けお願いいたします?",
        "answer": "LL5の歯冠はクリンチェック上では0.2mm遠心に移動となっておりますので、これに少し余裕をもって遠心に埋入していただければ、と思いますが、歯冠が近心傾斜しておりますので歯根との位置関係で埋入できる位置に決めていただくしかないのではないかと思います"
    },
    {
        "question": "LL5の歯冠はクリンチェック上では0.2mm遠心に移動となっておりますので、これに少し余裕をもって遠心に埋入していただければ、と思いますが、歯冠が近心傾斜しておりますので歯根との位置関係で埋入できる位置に決めていただくしかないのではないかと思います?",
        "answer": "カットはどこでもよいのでⅡ級ゴムがかかるようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "カットはどこでもよいのでⅡ級ゴムがかかるようにお願いいたします?",
        "answer": "７番のインプラントも先に埋入していただいて問題ないと思います"
    },
    {
        "question": "７番のインプラントも先に埋入していただいて問題ないと思います?",
        "answer": "右下６は移動しない設定なので現状に合うように埋入いただけれればと思います"
    },
    {
        "question": "右下６は移動しない設定なので現状に合うように埋入いただけれればと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "排列だけでしたらiGoで可能だと思いますが、 開咬の傾向もあり、iGoでは緊密な咬合獲得は難しいと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "かなり難症例です"
    },
    {
        "question": "かなり難症例です?",
        "answer": "智歯抜歯は必要です"
    },
    {
        "question": "智歯抜歯は必要です?",
        "answer": "36部は下顎小臼歯の遠心移動で閉鎖してもよろしいでしょうか？ 加えて４５抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "36部は下顎小臼歯の遠心移動で閉鎖してもよろしいでしょうか？ 加えて４５抜歯が必要です?",
        "answer": "上記プランでしたら多少難易度は下がると思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "テスト相談 初回相談がチャットに表示されるのか？どうか 雲の下でボタンが焼き上がって、星が逆立ちしています?",
        "answer": "ビスケットが運河でサーフィンし、猫が桜の木で数学の問題を解いています"
    },
    {
        "question": "ビスケットが運河でサーフィンし、猫が桜の木で数学の問題を解いています?",
        "answer": "犬は月に行き、ワインを醸造し始めました"
    },
    {
        "question": "犬は月に行き、ワインを醸造し始めました?",
        "answer": "ペンギンは雪だるまを作り、その中に夏を閉じ込めました"
    },
    {
        "question": "ペンギンは雪だるまを作り、その中に夏を閉じ込めました?",
        "answer": "冷蔵庫は宇宙旅行の計画を立て、コーヒーカップがオペラを歌います"
    },
    {
        "question": "冷蔵庫は宇宙旅行の計画を立て、コーヒーカップがオペラを歌います?",
        "answer": "チョコレートは風を追い越し、テレビは砂漠を育てています"
    },
    {
        "question": "チョコレートは風を追い越し、テレビは砂漠を育てています?",
        "answer": "蜂蜜が虹を塗り、トマトが詩を書きました"
    },
    {
        "question": "蜂蜜が虹を塗り、トマトが詩を書きました?",
        "answer": "川が太陽を見つけて、ベッドが雨に踊ります"
    },
    {
        "question": "川が太陽を見つけて、ベッドが雨に踊ります?",
        "answer": "時計はピアノを弾き、海が夢を見ます"
    },
    {
        "question": "時計はピアノを弾き、海が夢を見ます?",
        "answer": "スプーンが絵を描き、車がお茶を飲みます"
    },
    {
        "question": "スプーンが絵を描き、車がお茶を飲みます?",
        "answer": "ライオンが花火を打ち上げ、電子レンジが雪を溶かしました"
    },
    {
        "question": "ライオンが花火を打ち上げ、電子レンジが雪を溶かしました?",
        "answer": "山が海に潜り、ノートが昼寝をします"
    },
    {
        "question": "山が海に潜り、ノートが昼寝をします?",
        "answer": "チーズが天井を飛び越え、ワニが書類を整理しました"
    },
    {
        "question": "チーズが天井を飛び越え、ワニが書類を整理しました?",
        "answer": "魚が雲を追い越し、パンダがサーカスをしました"
    },
    {
        "question": "魚が雲を追い越し、パンダがサーカスをしました?",
        "answer": "ブドウが散歩をし、熱帯魚がワルツを踊ります"
    },
    {
        "question": "ブドウが散歩をし、熱帯魚がワルツを踊ります?",
        "answer": "スパゲッティがカーブを曲がり、椅子がマラソンを走りました"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１５．２５抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "戻ったもので問題なければクリンチェックOKです"
    },
    {
        "question": "戻ったもので問題なければクリンチェックOKです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "インビザラインでの矯正は可能だと思いますが、補綴はやり直しが必要になる可能性があります?",
        "answer": "はい、そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "口腔内写真はありますでしょうか？?",
        "answer": "矯正開始で良いと思いますが、ファーストですとすぐ終わってしまうのでコンプリヘンシブが良いと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "２５抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたが、戻りましたらご承認いただいて大丈夫です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "追加アライナーでお願い致します?",
        "answer": "舌癖の影響と考えます"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "空隙閉鎖はiGoで可能だと思いますが、正中を揃えたり、犬歯ガイドを確立することは難しいと思います?",
        "answer": "既往歴と矯正治療との関係性に関しましては問題ないと思いますが、担当医にご確認いただく必要があります"
    },
    {
        "question": "右下６の閉鎖は困難です?",
        "answer": "小臼歯抜歯は必要ないと思いますが、左下の遠心移動量が多そうなので正中を一致させることは難しいかもしれません"
    },
    {
        "question": "かなり難しいですね?",
        "answer": "下顎も小臼歯抜歯しないと並ばないと思います"
    },
    {
        "question": "下顎も小臼歯抜歯しないと並ばないと思います?",
        "answer": "外科矯正の可能性もあると思います"
    },
    {
        "question": "外科矯正の可能性もあると思います?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "やはり外科矯正が第一選択だと思います"
    },
    {
        "question": "やはり外科矯正が第一選択だと思います?",
        "answer": "外科矯正と非外科だと動かす方向が全く逆なので最初から外科矯正で紹介が望ましいです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでよろしければこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ただ、シミュレーション通りにはなりません"
    },
    {
        "question": "ただ、シミュレーション通りにはなりません?",
        "answer": "かなり難症例なので手を出されない方が良いとは思います"
    },
    {
        "question": "患者さんの要望は必ず変化していきます?",
        "answer": "治療開始時にどれほど念押しして確認したうえで開始しても、次々要望が出てきます"
    },
    {
        "question": "治療開始時にどれほど念押しして確認したうえで開始しても、次々要望が出てきます?",
        "answer": "私の経験上、このようなケースは専門医（できれば大学病院）で対応した方が良いです"
    },
    {
        "question": "私の経験上、このようなケースは専門医（できれば大学病院）で対応した方が良いです?",
        "answer": "治らないケースですのでゴール設定ができず、フォローしきれませんのでその点もご了承ください"
    },
    {
        "question": "左のⅡ級関係が強いので２４の抜歯が必要になる可能性があります?",
        "answer": "最終判断はクリンチェック作成後でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "最終判断はクリンチェック作成後でお願いいたします?",
        "answer": "また、８番の抜歯も必要です"
    },
    {
        "question": "また、８番の抜歯も必要です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "26がアンフィットなので追加スキャンお願いいたします?",
        "answer": "24or25抜歯が良いかもしれません"
    },
    {
        "question": "24or25抜歯が良いかもしれません?",
        "answer": "クリンチェック後最終決定でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インド、左H4スイスででお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "基本的には現状を継続でよいと思いますが、ゴム掛けが不十分だと上顎前歯が唇側に移動する場合もありますのでお気を付けください"
    },
    {
        "question": "12，22部は補綴スペース確保でよろしいでしょうか？ 閉鎖の場合は３５．４５抜歯も必要になります?",
        "answer": "ご指示お願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１２，２２補綴となりますと、臼歯関係からみて１４抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "過蓋咬合改善のためには小臼歯が萌出した後の方がやりやすいです?",
        "answer": "将来的に補綴が必須になると思いますので、一旦３B後期からファーストでバイトを整えて保定に入り、補綴の前に再度矯正が必要になるかと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "下顎は補綴なしそのまま３前歯での排列でよろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "下顎は補綴なしそのまま３前歯での排列でよろしいでしょうか？?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "下顎が３前歯ですので適切な前歯の被蓋が獲得できませんのでご了承ください"
    },
    {
        "question": "下顎が３前歯ですので適切な前歯の被蓋が獲得できませんのでご了承ください?",
        "answer": "右はOrmcoカンガルー、左はスイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "上顎骨が劣成長なので上顎にそれだけのスペースを確保することができません"
    },
    {
        "question": "上顎骨が劣成長なので上顎にそれだけのスペースを確保することができません?",
        "answer": "（とくに14部） さすがにこの状態ですと外科矯正でないと対応できません"
    },
    {
        "question": "（とくに14部） さすがにこの状態ですと外科矯正でないと対応できません?",
        "answer": "ワイヤー矯正の場合も同じように考えます"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "左はⅡ級が強いので25抜歯の可能性もあります?",
        "answer": "２５を排列する場合は途中ボタン付けてパワーチェーンで引っ張ったりする必要はあるかもしれませんが インビザラインで対応可能だと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "10～14日交換ゴム左右H3インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "骨格的な下顎前突のため、インビザラインでの対応は難しいです?",
        "answer": "専門医への紹介をお勧めします"
    },
    {
        "question": "おそらくインビザで可能です?",
        "answer": "基本的に非抜歯でプランニングすることになると思います"
    },
    {
        "question": "８番は歯冠部のみ除去でも問題ないと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "大臼歯の交叉咬合は骨幅の不調和が大きいため改善できない可能性があります"
    },
    {
        "question": "大臼歯の交叉咬合は骨幅の不調和が大きいため改善できない可能性があります?",
        "answer": "改善できた場合でも頬側咬頭の緊密な咬合を得られませんのでご了承ください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "IＰＲ量を増やして修正しましたので治療計画＃５を確認ください"
    },
    {
        "question": "IＰＲ量を増やして修正しましたので治療計画＃５を確認ください?",
        "answer": "元々オーバージェットが大きいという訳ではなく、骨格的にはⅢ級傾向であり、上顎前歯の唇側には歯槽骨もないため唇側傾斜の大きな改善は困難です"
    },
    {
        "question": "元々オーバージェットが大きいという訳ではなく、骨格的にはⅢ級傾向であり、上顎前歯の唇側には歯槽骨もないため唇側傾斜の大きな改善は困難です?",
        "answer": "小臼歯抜歯も検討するために修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小帯切除は１１，２１萌出後再検討で良いと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "にゅうしの抜歯はそのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "右は臼歯関係からみると遠心移動でも良いと思います"
    },
    {
        "question": "右は臼歯関係からみると遠心移動でも良いと思います?",
        "answer": "左は5/5がシザースバイトなので25抜歯でも良いと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "歯数を揃えるため３４橋が必要になります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "コンプリヘンシブで開始で良いと思います?",
        "answer": "非抜歯で対応可能かと思います"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "ご確認のほどよろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "顎偏位があるので正中一致させることはむつかしそうです?",
        "answer": "気になられるところがなければ保定でもよいかもしれません"
    },
    {
        "question": "気になられるところがなければ保定でもよいかもしれません?",
        "answer": "IPRは必要になりますがもう少しでしたら可能かと思われます"
    },
    {
        "question": "IPRは必要になりますがもう少しでしたら可能かと思われます?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "発注致しましたので10日ほどで納品されると思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "３８を近心移動するのはできると断言はできませんが、できる可能性はあります?",
        "answer": "37遠心根をヘミセクションしていただき、まず半分近心移動した後に残りを抜歯するプランで進めたいと思います"
    },
    {
        "question": "37遠心根をヘミセクションしていただき、まず半分近心移動した後に残りを抜歯するプランで進めたいと思います?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "よろしくお願いします?",
        "answer": "ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ありがとうございます?",
        "answer": "そうなりますとヘミセクションなしで37抜歯となると思いますが、骨もないのでより37部への38の近心移動はよりこんなんになるかと考えます"
    },
    {
        "question": "支台歯の位置の改善ができませんのでできれば単冠が望ましいです?",
        "answer": "下顎は前歯の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "クリンチェック作成してみたところ、はやり外科手術が望ましいと考えます?",
        "answer": "大変申し訳ございませんが、こちらの症例は手を出されない方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "インビザラインで対応可能ですが、小臼歯抜歯が必要かどうか迷うケースです?",
        "answer": "８番は治療開始前に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH３インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "まだ治療開始から１年も経っておりませんので、半分くらいのご返金でよろしいのではないかと思います"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "まだ治療開始から１年も経っておりませんので、半分くらいのご返金でよろしいのではないかと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H４スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要になります?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "申し訳ございませんが、外科矯正適応と考えます?",
        "answer": "専門医へご紹介でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらご承認いただいて大丈夫です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェック作成してみませんと何とも判断がつきかねます?",
        "answer": "おそらくは14,34,35抜歯となり、46部はそのまま45/47をコンタクトさせて排列ということになるかと思います"
    },
    {
        "question": "おそらくは14,34,35抜歯となり、46部はそのまま45/47をコンタクトさせて排列ということになるかと思います?",
        "answer": "８番の抜歯はクリンチェック作成後最終判断でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "後でお願い致します"
    },
    {
        "question": "後でお願い致します?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要になります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらの症例は抜歯、非抜歯どちらも難しいですが、抜歯だとハマる可能性がありますので 非抜歯が無難かと思います?",
        "answer": "ただ、必ず開始前に８番の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "ただ、必ず開始前に８番の抜歯が必要です?",
        "answer": "非抜歯でしたらこちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイス、右は四角、左は△でお願い致します"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右H4スイス、右は四角、左は△でお願い致します?",
        "answer": "８番は必ずすべて抜歯してからスタートでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "８番は必ずすべて抜歯してからスタートでお願いいたします?",
        "answer": "失礼いたしました"
    },
    {
        "question": "仰る通りです?",
        "answer": "古賀様はこちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "古賀様はこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１４，２４抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "14，24抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右4/6でH４スイスでスタートお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "左右H4スイスで右三角、左四角でゴム掛けお願いいたします"
    },
    {
        "question": "左右H4スイスで右三角、左四角でゴム掛けお願いいたします?",
        "answer": "３３，４３のアタッチメントはつけないでください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "かなり難易度が高い症例です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "下顎右側の遠心移動量が3mmを越えているので予測実現性が低い(クリンチェック通りにならない）と考えます"
    },
    {
        "question": "下顎右側の遠心移動量が3mmを越えているので予測実現性が低い(クリンチェック通りにならない）と考えます?",
        "answer": "下顎の遠心移動が予定通りにいかない場合にはオーバージェットが獲得できず、前歯のみが当たる臼歯部開咬の状態になってしまう可能性が高く、歯並びは良くなったが噛めなくなった、となることを危惧しております"
    },
    {
        "question": "下顎の遠心移動が予定通りにいかない場合にはオーバージェットが獲得できず、前歯のみが当たる臼歯部開咬の状態になってしまう可能性が高く、歯並びは良くなったが噛めなくなった、となることを危惧しております?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "通常のオーバージェットの場合はインザラインで起こりうる臼歯部開咬は改善可能ですが、今回のように遠心移動が不十分で前歯が干渉する場合は、臼歯の遠心移動が達成されません（プラスのオーバージェットが獲得できませんと）と臼歯部開咬も改善できません"
    },
    {
        "question": "通常のオーバージェットの場合はインザラインで起こりうる臼歯部開咬は改善可能ですが、今回のように遠心移動が不十分で前歯が干渉する場合は、臼歯の遠心移動が達成されません（プラスのオーバージェットが獲得できませんと）と臼歯部開咬も改善できません?",
        "answer": "この症例をワイヤー矯正で最初から行う場合でしたら、右奥にアンカースクリューを併用するか、４４抜歯になると思います"
    },
    {
        "question": "この症例をワイヤー矯正で最初から行う場合でしたら、右奥にアンカースクリューを併用するか、４４抜歯になると思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "仰る通り、遠心移動が不十分な場合、次の手段としてIPRでスペースを確保して下顎前歯を舌側傾斜させることとなります"
    },
    {
        "question": "最終位置の再設定を致しましたのでご確認ください?",
        "answer": "下顎右側の遠心移動を少なくしましたが、そうなると上顎前歯のスペースを閉鎖しききれません"
    },
    {
        "question": "下顎右側の遠心移動を少なくしましたが、そうなると上顎前歯のスペースを閉鎖しききれません?",
        "answer": "また、１２/４３でガイドするようになるので１２が突き上げられるようになり長期的にみると１２の予後が不安です"
    },
    {
        "question": "また、１２/４３でガイドするようになるので１２が突き上げられるようになり長期的にみると１２の予後が不安です?",
        "answer": "この患者さんの主訴を改善するためには臼歯関係をしっかり改善する必要がありますが、そこが難しいので全体として難症例と申し上げた次第です"
    },
    {
        "question": "この患者さんの主訴を改善するためには臼歯関係をしっかり改善する必要がありますが、そこが難しいので全体として難症例と申し上げた次第です?",
        "answer": "見た目以上に骨格的なⅢ級要因が強いためです"
    },
    {
        "question": "見た目以上に骨格的なⅢ級要因が強いためです?",
        "answer": "ご確認のほどよろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１４，２５抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "１４，２５抜歯が必要です?",
        "answer": "パノラマで上顎正中に不透過像が認められるようですが埋伏過剰歯はありませんでしょうか？ 難易度が高い症例です"
    },
    {
        "question": "パノラマで上顎正中に不透過像が認められるようですが埋伏過剰歯はありませんでしょうか？ 難易度が高い症例です?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "過蓋咬合の抜歯症例ということで難易度が高くなります"
    },
    {
        "question": "過蓋咬合の抜歯症例ということで難易度が高くなります?",
        "answer": "非抜歯でどのあたりまで改善可能か、もう一度クリンチェック作成致しますので 戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "非抜歯でどのあたりまで改善可能か、もう一度クリンチェック作成致しますので 戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "CTデータはクラウドでお送りいただければと思います?",
        "answer": "ドロップボックスの共有フォルダを作成致しますので紐づけさせていただくメールアドレスをお知らせください"
    },
    {
        "question": "ドロップボックスの共有フォルダを作成致しますので紐づけさせていただくメールアドレスをお知らせください?",
        "answer": "また、クリンチェックを修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "また、クリンチェックを修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "矯正開始前に８番の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "何度か色々なviewerで開こうとしているのですがDICOMデータと認識しないので開けません?",
        "answer": "大変お手数ですが、一度ご確認お願いできますでしょうか"
    },
    {
        "question": "フォルダにはアクセスできます?",
        "answer": "ダウンロードした後にviewerで開こうとしてもレンダリングが始まりません"
    },
    {
        "question": "CTデータ確認できました?",
        "answer": "前突している２１の口蓋側に位置しておりますので 矯正開始前に抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "矯正を行う場合は過剰歯の抜歯は必須になります?",
        "answer": "その上で非抜歯IPRだけでオーバージェットはそのままで並びだけ整えるか 小臼歯抜歯をして理想的な前歯の被蓋に持っていくかは患者さんのご希望によります"
    },
    {
        "question": "その上で非抜歯IPRだけでオーバージェットはそのままで並びだけ整えるか 小臼歯抜歯をして理想的な前歯の被蓋に持っていくかは患者さんのご希望によります?",
        "answer": "ただ、小臼歯抜歯の方が治療の難易度は高くなります"
    },
    {
        "question": "ただ、小臼歯抜歯の方が治療の難易度は高くなります?",
        "answer": "矯正治療では歯根の移動量が多いほど治療期間も長くなり難易度は高くなります"
    },
    {
        "question": "矯正治療では歯根の移動量が多いほど治療期間も長くなり難易度は高くなります?",
        "answer": "そのため非抜歯よりは抜歯の方が難易度が高いです"
    },
    {
        "question": "そのため非抜歯よりは抜歯の方が難易度が高いです?",
        "answer": "また、小臼歯抜歯の中でも過蓋咬合を伴う抜歯ケースは患者さんの咬合力が強いためさらに難易度が高いです"
    },
    {
        "question": "また、小臼歯抜歯の中でも過蓋咬合を伴う抜歯ケースは患者さんの咬合力が強いためさらに難易度が高いです?",
        "answer": "これは前後的な歯の移動に加えて、上下的にも大きく歯を移動させる必要 (今回の場合ですと上顎３～３の圧下）があるためです"
    },
    {
        "question": "これは前後的な歯の移動に加えて、上下的にも大きく歯を移動させる必要 (今回の場合ですと上顎３～３の圧下）があるためです?",
        "answer": "まず間違いなくクリンチェック通りに進まないので何度も作り直す必要が生じます"
    },
    {
        "question": "まず間違いなくクリンチェック通りに進まないので何度も作り直す必要が生じます?",
        "answer": "また患者さんの協力度も相当高くないとうまく進みません"
    },
    {
        "question": "また患者さんの協力度も相当高くないとうまく進みません?",
        "answer": "それでも咬合挙上がうまく行かない場合には一時的にブラケットを装着したり、アンカースクリューを併用したりしなければならなくなることも有ります"
    },
    {
        "question": "それでも咬合挙上がうまく行かない場合には一時的にブラケットを装着したり、アンカースクリューを併用したりしなければならなくなることも有ります?",
        "answer": "以上をご理解いただいた上でご判断いただけますと幸いです"
    },
    {
        "question": "口元との兼ね合いで小臼歯抜歯のご希望などございますでしょうか?",
        "answer": "ご確認のほどよろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "抜歯プランも作成するように修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡ありがとうございました?",
        "answer": "智歯抜歯は現状では必要ないですが、矯正途中に必要になる可能性はあります"
    },
    {
        "question": "智歯抜歯は現状では必要ないですが、矯正途中に必要になる可能性はあります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "iGoでは厳しいです?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要なケースだと思います"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要なケースだと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "矯正期間は５年程度、開始時期は早めが望ましいです?",
        "answer": "非抜歯で進められるようにしたいですが、治療経過によっては上顎の小臼歯抜歯が必要になる可能性があります"
    },
    {
        "question": "非抜歯で進められるようにしたいですが、治療経過によっては上顎の小臼歯抜歯が必要になる可能性があります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "口元を大きく改善するためには小臼歯抜歯が必要だと思います?",
        "answer": "下顎の左側偏位がありますが、顔貌の非対称を改善することはできません"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "左右h3インドでゴム掛けお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイス、左四角右三角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "それでは下顎のみ使用でも良いと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "８番はすべて抜歯が必要ですが、それ以外は非抜歯で対応可能だと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "矯正での近心移動はかなり実現性は低いです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "tooth size ratioが悪いので下顎にかなりIPRを入れないといけません"
    },
    {
        "question": "tooth size ratioが悪いので下顎にかなりIPRを入れないといけません?",
        "answer": "また１歯対２歯の咬合に持っていくは難しいと思います"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはTOMYのH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "愛知学院がよろしいのではないかと思います"
    },
    {
        "question": "愛知学院がよろしいのではないかと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ファーストでよろしいかと思います?",
        "answer": "よろしいかと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "10日交換、ゴムはTOMYのH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "もし可能でしたらIDSのログイン情報をご共有いただければと存じます?",
        "answer": "お写真拝見したところですと、先生のお考えの通りで問題ないと思いますが、私でしたらまずはアンカースクリューなしで進めると思います"
    },
    {
        "question": "お写真拝見したところですと、先生のお考えの通りで問題ないと思いますが、私でしたらまずはアンカースクリューなしで進めると思います?",
        "answer": "また上顎前歯の唇側への傾斜に関しましても、下顎前歯の唇側傾斜に合わせる範囲で行うのは問題ないと考えます"
    },
    {
        "question": "また上顎前歯の唇側への傾斜に関しましても、下顎前歯の唇側傾斜に合わせる範囲で行うのは問題ないと考えます?",
        "answer": "（つまりバイトランプが届く範囲内での歯軸改善で考えます）"
    },
    {
        "question": "（つまりバイトランプが届く範囲内での歯軸改善で考えます）?",
        "answer": "また、前歯の移動と臼歯の移動は並行して行ってもの問題ないと思います"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "クリンチェックを修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ご確認のほどよろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックでご確認ください?",
        "answer": "渡しでしたらゴム掛けはTOMYのH4スイスで進めます"
    },
    {
        "question": "渡しでしたらゴム掛けはTOMYのH4スイスで進めます?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "基本的にはどのプランで行った場合にも完全な理想形は困難ですので、iGoでできる範囲で良いと思います?",
        "answer": "主訴はどのあたりでしょうか？？ まずはiGoでクリンチェック作成でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "下顎が１本少ないので理想的なかみ合わせが獲得できません"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "前歯部の開咬については上下の歯数が異なりますので非抜歯、補綴なしの場合は、コンプリヘンシブで行った場合でも改善できません"
    },
    {
        "question": "前歯部の開咬については上下の歯数が異なりますので非抜歯、補綴なしの場合は、コンプリヘンシブで行った場合でも改善できません?",
        "answer": "また、iGoで行う場合にはこの辺りが限界です"
    },
    {
        "question": "また、iGoで行う場合にはこの辺りが限界です?",
        "answer": "ご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "ご確認お願い致します?",
        "answer": "iGoではこれ以上移動できませんのでコンプリヘンシブにご変更ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "これ以上の改善をご希望の場合には小臼歯抜歯プランへ修正致しますのでご指示ください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要です?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右インド、左スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "制限が多いので大変難しい治療になります?",
        "answer": "下顎前歯にも欠損があるのでクリンチェックを作成してみないと何とも申し上げられません"
    },
    {
        "question": "下顎前歯にも欠損があるのでクリンチェックを作成してみないと何とも申し上げられません?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで問題なければ進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インド、左H4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "①可能です?",
        "answer": "②補綴から逆算して開始で良いと思います"
    },
    {
        "question": "②補綴から逆算して開始で良いと思います?",
        "answer": "③途中で抜歯になる可能性が高いです"
    },
    {
        "question": "③途中で抜歯になる可能性が高いです?",
        "answer": "④その点も踏まえて補綴プランから逆算してのインビザ開始になると思います"
    },
    {
        "question": "④その点も踏まえて補綴プランから逆算してのインビザ開始になると思います?",
        "answer": "⑤矯正しないとなると全顎補綴しかないと思います"
    },
    {
        "question": "⑤矯正しないとなると全顎補綴しかないと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "非抜歯でも対応可能ですが、口元の大きな変化をご希望の場合は小臼歯抜歯が必要になります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたが、咬耗の加減もありますので最終的には補綴処置で改善するしかないと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H３インド、左H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "小臼歯と８番の抜歯が必要です?",
        "answer": "小臼歯抜歯の本数はクリンチェック後最終決定でお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "遠心移動を行うので矯正開始前に８番の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "遠心移動を行うので矯正開始前に８番の抜歯が必要です?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "インビザラインで対応可能ですが、45の埋伏歯の牽引を行う場合には専門医への紹介が良いかもしれません?",
        "answer": "ガミースマイルは多少は改善すると思います"
    },
    {
        "question": "ガミースマイルは多少は改善すると思います?",
        "answer": "矯正前に８番の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "拝見いたしましたが、外科ケースと判断いたしますのでインビザラインでの治療はお勧めできません?",
        "answer": "①１２，２２の補綴スペース確保はⅢ級で唇側に骨がないので難しいです"
    },
    {
        "question": "①１２，２２の補綴スペース確保はⅢ級で唇側に骨がないので難しいです?",
        "answer": "②上顎を現状アーチとしますと下顎前歯をさらに１本抜歯して排列することは可能かと思いますが、おそらく正常被蓋の確保も難しく、咬合的にはまったく成り立たないと考えます"
    },
    {
        "question": "②上顎を現状アーチとしますと下顎前歯をさらに１本抜歯して排列することは可能かと思いますが、おそらく正常被蓋の確保も難しく、咬合的にはまったく成り立たないと考えます?",
        "answer": "ご確認のほどよろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "可能でしたら２３は開窓・牽引を試みるのが良いと思いますので、専門医紹介が望ましいです?",
        "answer": "その後、１２，２２にスペースを確保するところまで行い、補綴まで保定ということになると思います"
    },
    {
        "question": "その後、１２，２２にスペースを確保するところまで行い、補綴まで保定ということになると思います?",
        "answer": "また、もしかすると22歯根が２３歯冠に障害されて吸収している場合は抜歯になるかもしれません"
    },
    {
        "question": "また、もしかすると22歯根が２３歯冠に障害されて吸収している場合は抜歯になるかもしれません?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要です?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "８番も矯正前に抜歯でお願い致します"
    },
    {
        "question": "一旦こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "治療計画書を添付させていただきます"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付させていただきます?",
        "answer": "ご確認のほどよろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "シミュレーション動画を添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "正中は合わせられない可能性が高いです"
    },
    {
        "question": "左右とも5/6でボタン付けていただき、H3インドでゴム掛けお願いいたします?",
        "answer": "シミュレーションを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "シミュレーションを添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "IPRは必要です"
    },
    {
        "question": "IPRは必要です?",
        "answer": "今回はそのようにしていただいて大丈夫です"
    },
    {
        "question": "①インビザラインで対応可能だと思いますが、舌癖がかなりあると思いますのでMFTが必要です?",
        "answer": "舌癖が強い場合には治りが悪い可能性があります"
    },
    {
        "question": "舌癖が強い場合には治りが悪い可能性があります?",
        "answer": "②智歯抜歯は必須です"
    },
    {
        "question": "②智歯抜歯は必須です?",
        "answer": "小臼歯抜歯はクリンチェック作成後最終決定でお願い致します"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯はクリンチェック作成後最終決定でお願い致します?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "上顎前歯が短根のようなので歯根吸収と動揺にご注意ください"
    },
    {
        "question": "上顎前歯が短根のようなので歯根吸収と動揺にご注意ください?",
        "answer": "舌癖で揺さぶられると短根が進行し、抜歯適応となる可能性もあるかもしれません"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１４，２４，４５抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "１４，２４，４５抜歯が必要です?",
        "answer": "また矯正開始前にすべての８番の抜歯をお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めていただければと思います?",
        "answer": "１２，２２がかなりコントロールが難しいので近遠心にすこしすぺーすができましたら、暫間的TEKをかぶせるなどしていただき歯冠幅を大きくされた方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "１２，２２がかなりコントロールが難しいので近遠心にすこしすぺーすができましたら、暫間的TEKをかぶせるなどしていただき歯冠幅を大きくされた方が良いと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１５抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "インビザラインの治療は難しいですが可能だと思います?",
        "answer": "２５以外に３本の小臼歯とすべての８番の抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "一旦こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイス、左H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "一旦ご承認いただいたもので進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイスで△、左インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "左右ともH4スイスで△でお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "①はそのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "①はそのようにお願い致します?",
        "answer": "また、１４抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右スイス、左インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェック作成してみませんと何とも判断できませんが、 下顎は３前歯で排列、上顎は１２，２２に補綴スペース確保になるかと思います?",
        "answer": "ただ下顎の犬歯間幅径が狭いので１２，２２にインプラント分のスペース確保は無理だと思います"
    },
    {
        "question": "ただ下顎の犬歯間幅径が狭いので１２，２２にインプラント分のスペース確保は無理だと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "智歯抜歯も矯正前にお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "やはり臼歯関係のⅡ級が強いため、１3，23部へのインプラントスペース確保ができません"
    },
    {
        "question": "やはり臼歯関係のⅡ級が強いため、１3，23部へのインプラントスペース確保ができません?",
        "answer": "いかがいたしましょうか"
    },
    {
        "question": "12補綴スペース確保、下顎A抜歯の場合、犬歯間幅径が揃わないため、犬歯ガイドが得られませんのでご了承ください?",
        "answer": "また左上８を左下７と咬合させることは困難です"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ただ、13部にインプラントが可能なスペースを確保することは困難です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします?",
        "answer": "先ほどはお電話ありがとうございました"
    },
    {
        "question": "先ほどはお電話ありがとうございました?",
        "answer": "下顎補綴プラン、１２，２２にも補綴スペース確保のプランに修正しましたのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "下顎補綴プラン、１２，２２にも補綴スペース確保のプランに修正しましたのでご確認ください?",
        "answer": "・下顎前歯の歯根間に十分な距離を確保することは困難です"
    },
    {
        "question": "・下顎前歯の歯根間に十分な距離を確保することは困難です?",
        "answer": "・下顎前歯には歯肉退縮リスクがあります"
    },
    {
        "question": "・下顎前歯には歯肉退縮リスクがあります?",
        "answer": "・小臼歯～大臼歯は１歯対１歯での咬合となりますので理想的な咬頭嵌合は得られません"
    },
    {
        "question": "・小臼歯～大臼歯は１歯対１歯での咬合となりますので理想的な咬頭嵌合は得られません?",
        "answer": "・同じ理由で犬歯ガイドは得られません"
    },
    {
        "question": "・同じ理由で犬歯ガイドは得られません?",
        "answer": "さらに修正が必要でしたらご指示ください"
    },
    {
        "question": "修正しましたのでご確認ください?",
        "answer": "①理想的な位置までの移動はおそらく不可能です"
    },
    {
        "question": "①理想的な位置までの移動はおそらく不可能です?",
        "answer": "もともと２番の位置にあるので犬歯窩を越えて遠心に移動できない可能性が高いです"
    },
    {
        "question": "もともと２番の位置にあるので犬歯窩を越えて遠心に移動できない可能性が高いです?",
        "answer": "インプラントに必要なスペースの確保は困難な可能性が高いです"
    },
    {
        "question": "インプラントに必要なスペースの確保は困難な可能性が高いです?",
        "answer": "②左の臼歯関係のⅡ級が強いためインプラントに必要なスペースの確保は困難な可能性が高いです"
    },
    {
        "question": "②左の臼歯関係のⅡ級が強いためインプラントに必要なスペースの確保は困難な可能性が高いです?",
        "answer": "③智歯抜歯は必須です"
    },
    {
        "question": "③智歯抜歯は必須です?",
        "answer": "智歯抜歯していただいた上でも上記については限界があります"
    },
    {
        "question": "智歯抜歯していただいた上でも上記については限界があります?",
        "answer": "なお、下顎の補綴スペースについても歯根間距離を十分に広げることは困難かつ、歯肉退縮リスクがあります"
    },
    {
        "question": "先ほどはお電話ありがとうございました?",
        "answer": "修正いたしましたのでご確認のほどよろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "１歯を越えてⅢ級なので外科矯正の適応かと思います?",
        "answer": "専門医紹介でお願いします"
    },
    {
        "question": "非抜歯で対応可能かと考えますが、舌癖の改善が必要です?",
        "answer": "８番は矯正開始前に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "インビザライン、非抜歯での治療となると思います?",
        "answer": "ただ、８番は治療開始前にすべて抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ただ、８番は治療開始前にすべて抜歯でお願いいたします?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "開始前に18，28の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "開始前に18，28の抜歯が必要です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "32に関しましてはこれ以上ズレが大きくなるようでしたら追加スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたが、戻りましたらご承認いただいて大丈夫です?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "CBCTの骨は歯の移動に伴って変形しませんので、例えば抜歯症例などではもっと骨からはみ出す状態でスタートする訳です?",
        "answer": "またこのケースでは咬合によって予定通りに下顎前歯が舌側に入らないので歯根を余分目に舌側に移動していたり、上顎犬歯も唇側がリセッションしないように設定している箇所もあります"
    },
    {
        "question": "またこのケースでは咬合によって予定通りに下顎前歯が舌側に入らないので歯根を余分目に舌側に移動していたり、上顎犬歯も唇側がリセッションしないように設定している箇所もあります?",
        "answer": "最初にもお伝えしているようにこのようなケースをインビザですること自体相当に難易度が高いので、クリンチェック通りに進まないと思っていただきながら注意深く進めていただかないと余計に難易度が高くなったり、歯肉退縮が進んだりすることありますので、その辺りは十分に患者さんにもご理解いただいた上で進めてください"
    },
    {
        "question": "最初にもお伝えしているようにこのようなケースをインビザですること自体相当に難易度が高いので、クリンチェック通りに進まないと思っていただきながら注意深く進めていただかないと余計に難易度が高くなったり、歯肉退縮が進んだりすることありますので、その辺りは十分に患者さんにもご理解いただいた上で進めてください?",
        "answer": "オーバーコレクションを取り除くように修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "オーバーコレクションを取り除くように修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "クリンチェックの見た目は良くなると思います"
    },
    {
        "question": "クリンチェックの見た目は良くなると思います?",
        "answer": "ご確認いただき、よろしければご承認をお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご確認いただき、よろしければご承認をお願い致します?",
        "answer": "３３，４３のアタッチメントはバイトランプとして使用するのでCRを付けないでください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "下顎前歯のアタッチメントは付けないで大丈夫です"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "もう少し１２は萌出したら追加スキャンでお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "抜歯プランも作成必要でしたらご指示下さい"
    },
    {
        "question": "抜歯プランも作成必要でしたらご指示下さい?",
        "answer": "難易度的には非抜歯の方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "難易度的には非抜歯の方が良いと思います?",
        "answer": "８番は抜歯でお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらの患者様ですが、１２スペース確保して補綴でよろしいでしょうか?",
        "answer": "クリンチェック修正いたしましたのでご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "補綴物も多く、ゴム掛けは必須ですがボタンがつかなかったりすると治りが悪くなりますので かなりの難症例だと思います"
    },
    {
        "question": "８ｍｍですとこのようになりますがよろしいでしょうか？ ただ、以下の２点から現実的には無理だと思います?",
        "answer": "・Ⅲ級のため元々上顎前歯唇側の皮質骨が薄いうえに、上顎前歯の唇側移動量もかなり多くなる"
    },
    {
        "question": "・Ⅲ級のため元々上顎前歯唇側の皮質骨が薄いうえに、上顎前歯の唇側移動量もかなり多くなる?",
        "answer": "・反対咬合改善のためには下顎にIPRを入れたいが上顎歯幅の差がより大きくなってしまう"
    },
    {
        "question": "・反対咬合改善のためには下顎にIPRを入れたいが上顎歯幅の差がより大きくなってしまう?",
        "answer": "一度ご確認いただきご指示ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "インビザラインで対応可能かと考えますが、難症例です?",
        "answer": "22は補綴スペース確保できますが、インプラントまでは難しいと思います"
    },
    {
        "question": "22は補綴スペース確保できますが、インプラントまでは難しいと思います?",
        "answer": "32スペース確保は難しいです"
    },
    {
        "question": "残念ですが、38の近心移動は困難です?",
        "answer": "臨床歯冠長がないため捕まえられません"
    },
    {
        "question": "①そのようにお願いいたします?",
        "answer": "②抜歯時期はクリンチェック作成後に決定とさせてください"
    },
    {
        "question": "②抜歯時期はクリンチェック作成後に決定とさせてください?",
        "answer": "③そのようにお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスで三角、左H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "①一旦そのままで進めてもらってよいと思います?",
        "answer": "②BrにされるのでしたらⅠ級にする必要はないと思いますがいかがでしょうか？ 17を遠心に移動させて敢えて47との咬合接触を少なくして中間欠損を大きくするよりは現状の17/47の咬合状態の方が良いと思いますが、それでも15のスペースを広げる必要があるようでしたら再度ご指示ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "以前のプランで排列し終わった後、１６，１７を遠心移動する方が良いかもしれません"
    },
    {
        "question": "以前のプランで排列し終わった後、１６，１７を遠心移動する方が良いかもしれません?",
        "answer": "仰る通りです"
    },
    {
        "question": "仰る通りです?",
        "answer": "仰る通りです"
    },
    {
        "question": "仰る通りです?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "①につきましては判断は難しいです?",
        "answer": "長期的に診ると43の近心傾斜がひどくなると良くないとは思いますが"
    },
    {
        "question": "長期的に診ると43の近心傾斜がひどくなると良くないとは思いますが?",
        "answer": "②しっかり治すならフルで行う必要があります"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "iGoなので犬歯ガイドなど理想的な咬合は得られませんのでご留意ください"
    },
    {
        "question": "iGoなので犬歯ガイドなど理想的な咬合は得られませんのでご留意ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "iGoなので犬歯ガイドなど理想的な咬合は得られませんのでご留意ください"
    },
    {
        "question": "iGoなので犬歯ガイドなど理想的な咬合は得られませんのでご留意ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "１３，２３欠損だと思いますが同じく補綴プランでしたらインビザラインで対応可能打と思います?",
        "answer": "右下Eの幅径の差から正中線が一致できない可能性があります"
    },
    {
        "question": "インビザライン、おそらく非抜歯で対応可能かと考えます?",
        "answer": "８番は矯正開始前に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします?",
        "answer": "大臼歯の遠心移動が不十分な場合には上顎小臼歯の抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "上顎３～３にスペースがありますのでそれを閉鎖することは１年以内で可能ですが、前突感が多少軽減する程度かと思います?",
        "answer": "治療完了までには最低２年～かかります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックでご確認ください?",
        "answer": "右上の遠心移動がうまく行かない場合には小臼歯抜歯が必要になる可能性があります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "ゴムはH4スイスでお願い致します?",
        "answer": "三角で掛けてください"
    },
    {
        "question": "エクスプレスでは無理だと思います?",
        "answer": "実際の枚数はクリンチェック作成してみませんと何とも判断できません"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "矯正治療開始前に18，28の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "矯正治療開始前に18，28の抜歯が必要です?",
        "answer": "また、右の遠心移動が不十分な場合には治療途中に上顎小臼歯の抜歯が必要になる可能性があります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インド、左H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらの患者様ですが１３の萌出位置が悪く１２の唇側にかぶさってきているようです?",
        "answer": "インビザラインの前にURCを抜歯して13の開窓・牽引処置が必要です"
    },
    {
        "question": "口腔外科にて開窓術を行っていただき、矯正歯科にて牽引という流れになります?",
        "answer": "通常は牽引以降の矯正治療も矯正歯科で行うことになると思います"
    },
    {
        "question": "骨格的なⅢ級傾向がありますので犬歯ガイド確立は難しいかもしれませんが、排列だけでしたらインビザラインで可能です?",
        "answer": "ただ、８番の影響もありますのでまず８番を先に抜歯してください"
    },
    {
        "question": "４８は抜歯でお願いいたします?",
        "answer": "３５は抜歯となりますのでTEKを３４，３６で分割したうえで再スキャンをお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要になります?",
        "answer": "８番の抜歯も必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH３インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH３インドで左は三角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "下顎はすべての乳歯が抜けてからで良いと思います?",
        "answer": "上顎のスペースが足りないので上顎の３４が萌出し始めてたらスタートが良いと思います"
    },
    {
        "question": "①インビザラインで可能です?",
        "answer": "②IPRだけでも多少は下げられますが、大きく下げたい場合は１４，１８，２４，２８，３５，３８，４５，４８の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "②IPRだけでも多少は下げられますが、大きく下げたい場合は１４，１８，２４，２８，３５，３８，４５，４８の抜歯が必要です?",
        "answer": "③横顔は変化しますが患者さんが満足される状態になるかはやってみなければ分かりません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "シミュレーションを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "シミュレーションを添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "遅くなり申し訳ございません"
    },
    {
        "question": "遅くなり申し訳ございません?",
        "answer": "シミュレーション添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "ただ、左上６部には骨がないので27は近心に倒れてしまい、歯体移動はできないです"
    },
    {
        "question": "ただ、左上６部には骨がないので27は近心に倒れてしまい、歯体移動はできないです?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "左右ともH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイス四角、左インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "インビザライン・フルでお願いいたします?",
        "answer": "下顎の成長によって顎偏位が大きくなる場合には外科矯正への移行が必要になる可能性があります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右TOMYのリスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "とあります?",
        "answer": "治療計画にて決定されていることがありましたら事前にお伝えいただきませんと修正の回数が重なる分だけお互いの為になりません"
    },
    {
        "question": "治療計画にて決定されていることがありましたら事前にお伝えいただきませんと修正の回数が重なる分だけお互いの為になりません?",
        "answer": "もし36部インプラントでしたらここから45を抜歯するか47を遠心移動するかになります"
    },
    {
        "question": "もし36部インプラントでしたらここから45を抜歯するか47を遠心移動するかになります?",
        "answer": "Brでしたらポンティックは小さい方が良いのではないかと考えますがどのようにいたしますか？ 36部にインプラントの場合35抜歯は必須です"
    },
    {
        "question": "Brでしたらポンティックは小さい方が良いのではないかと考えますがどのようにいたしますか？ 36部にインプラントの場合35抜歯は必須です?",
        "answer": "理由は25が抜歯になるので歯数が合わないためです"
    },
    {
        "question": "理由は25が抜歯になるので歯数が合わないためです?",
        "answer": "35抜歯でよろしいでしょうか？ ご指示ください"
    },
    {
        "question": "35抜歯でよろしいでしょうか？ ご指示ください?",
        "answer": "37遠心移動は現実的に不可能です"
    },
    {
        "question": "叢生の改善だけでしたらiGoで可能かと思いますが、もともと骨格的な下顎の左偏があるため正中を一致させることはできないと考えます?",
        "answer": "犬歯ガイドも得られない可能性があります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インド、左H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インド、左H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイスでお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "仰る通り１５の歯根を頬側に移動させるのが難しい可能性がありますので、 ズレ始めたら早めに追加スキャンお願いいたします"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "遅くなり申し訳ございません"
    },
    {
        "question": "遅くなり申し訳ございません?",
        "answer": "遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "シミュレーションを添付いたしますのでご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "UL3は抜歯ということで良いでしょうか？"
    },
    {
        "question": "UL3は抜歯ということで良いでしょうか？?",
        "answer": "修正しましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "1718が近心傾斜しますのでズレが生じ始めたら早めに追加処方お願いいたします"
    },
    {
        "question": "インビザラインで対応可能だと思いますが、小臼歯抜歯が必要な可能性はあると思います?",
        "answer": "もしくは歯肉退縮している下顎前歯１本というプランもありかもしれません"
    },
    {
        "question": "もしくは歯肉退縮している下顎前歯１本というプランもありかもしれません?",
        "answer": "過剰歯は抜歯しませんと17が萌出しないので抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "智歯抜歯は進めてください?",
        "answer": "修正しましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要になりそうです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "iGoではちょっと厳しそうですが、一度クリンチェック作成しても良いと思います?",
        "answer": "モデレートくらいなら行けそうです"
    },
    {
        "question": "モデレートくらいなら行けそうです?",
        "answer": "マックス26枚まで＋追加アライナー２回のものです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "非抜歯にて作成致しましたが、右のⅡ級が強いので遠心移動では改善困難だと思います"
    },
    {
        "question": "非抜歯にて作成致しましたが、右のⅡ級が強いので遠心移動では改善困難だと思います?",
        "answer": "一旦MAを使用するか14抜歯に変更するかご指示いただければ幸いです"
    },
    {
        "question": "右の方がⅡ級が強いので14抜歯の可能性はありますが、臼歯が近心傾斜しているのでうまく遠心にアップライトできれば非抜歯でも行けるかもしれませんので一旦こちらでお願いいたします?",
        "answer": "ただ、遠心移動が不十分な場合には抜歯になりますのでゴム掛け（Ｈ４スイスでお願いいたします）もしっかりお願いいたします"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "右のⅡ級が強いため14抜歯が必要になりそうです"
    },
    {
        "question": "右のⅡ級が強いため14抜歯が必要になりそうです?",
        "answer": "ただ、下顎が右偏位しているばあい、上顎正中も右に移動してしまい、顔面正中からズレてしまうので注意が必要です"
    },
    {
        "question": "歯肉退縮のリスクはあると思います?",
        "answer": "口元についても全体的に後方には移動しますので変化は生じますが、口が閉じやすくなる程度かと考えます"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "前歯の被蓋を改善する場合、１２，２２に補綴スペースを確保する必要が生じます"
    },
    {
        "question": "前歯の被蓋を改善する場合、１２，２２に補綴スペースを確保する必要が生じます?",
        "answer": "また下顎の補綴もやり直しが必要です"
    },
    {
        "question": "また下顎の補綴もやり直しが必要です?",
        "answer": "その場合でも十分な垂直的な被蓋確保は難しいと思います"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらの症例ですが、骨格性Ⅲ級傾向が強いため、可能でしたら非抜歯での治療が望ましいと考えますが、 家族歴によっては将来的に外科矯正が必要になるような下顎の成長も懸念されます"
    },
    {
        "question": "非抜歯可能かはクリンチェック次第になりますので可能でしたらCTも撮影いただきCBCTクリンチェックで作製お願いいたします?",
        "answer": "また矯正開始までに８番は抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "37、38の近心移動は困難です?",
        "answer": "臨床歯冠長がありませんので"
    },
    {
        "question": "臨床歯冠長がありませんので?",
        "answer": "抜歯部位は44は45になる可能性もありますので、クリンチェック作成後に最終決定でお願いします"
    },
    {
        "question": "抜歯部位は44は45になる可能性もありますので、クリンチェック作成後に最終決定でお願いします?",
        "answer": "クリンチェック作成後判断でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドで、左は三角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右H3インドで、左は三角でお願いいたします?",
        "answer": "はい、そのままで進めてください"
    },
    {
        "question": "はい、そのままで進めてください?",
        "answer": "そのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "お写真からは問題なさそうに見えますのでもう少し続けてください?",
        "answer": "ズレが大きくなるようなら追加アライナーでお願いします"
    },
    {
        "question": "１５，２４抜歯が必要になる可能性が高いです?",
        "answer": "期間は２～３年程度になります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "インビザラインでも対応可能です"
    },
    {
        "question": "インビザラインでも対応可能です?",
        "answer": "小臼歯４本と８番の抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "小臼歯４本と８番の抜歯が必要になります?",
        "answer": "顎間ゴムの併用が必須となりますので、左右６にボタンをつける必要がありますが、 左下６はFCKなので外れやすいと思います"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "下顎前方誘導を試みたいと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ただ、最後まで使い切らない方が良いので２～３か月ごとに経過写真をお送りください"
    },
    {
        "question": "ただ、最後まで使い切らない方が良いので２～３か月ごとに経過写真をお送りください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "下顎が前方誘導できない場合、上顎小臼歯の抜歯が必要になる可能性もありますので、５年のプランの方が良いと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右インド、左△スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ゴムは右インド、左△スイスでお願いいたします?",
        "answer": "ただし、下顎骨の右偏は改善できませんのでこのプランですと顔面正中に対して上下の歯列正中が右にズレた仕上がりとなりますのでご注意ください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴム掛けは左右四角H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "CTはダイコムデータが１スライスしか入っていませんでしたので確認できておりませんが、インビザラインで行う場合は早急に開始した方が良いと思います?",
        "answer": "ただかなりの難症例で、治療期間も相当長くなりますので専門医へのご紹介でも良いと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "連絡ありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "そのよう場合当院ではインビザラインの材料費以外の費用はご返金しております?",
        "answer": "ただ、基本的には貴院と患者様とのお話し合いによってご返金額をお決め頂ければと思います"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯は必要になります?",
        "answer": "移植は位置が変わりますので矯正後が望ましいと思います"
    },
    {
        "question": "左上は小臼歯1本分の欠損補綴は必要です?",
        "answer": "インビザラインで対応可能と考えます"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスで△でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "外科矯正適応と考えます?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "遠心移動がありますので、治療開始前に１８，２８の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "よろしくお願い致します?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "４月に転居されるとのことですとファーストの治療期間は半年程度になってしまいますので、必然的にフェーズ２を行うことになると思います?",
        "answer": "当院ではⅡ期治療費として44万円と、保定移行時に5万円で最後までお引き受けするということでお話しいただければと思いますがいかがでしょうか？"
    },
    {
        "question": "非外科では難しいです?",
        "answer": "小臼歯を抜歯しても抜歯空隙を閉鎖できません"
    },
    {
        "question": "小臼歯を抜歯しても抜歯空隙を閉鎖できません?",
        "answer": "専門医をご紹介ください"
    },
    {
        "question": "過蓋咬合の程度が強いのですぐに開始が望ましいと考えます?",
        "answer": "将来的に抜歯が必要になる可能性があります"
    },
    {
        "question": "対応が遅くなり申し訳ありませんでした?",
        "answer": "修正いたしましたのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "よろしければこちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "よろしければこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "インビザラインで被蓋改善までは可能だと思いますが、顎間ゴムも併用が必要です?",
        "answer": "ただ、家族歴によっては将来的に思春期成長で反対咬合が再発する可能性もあります"
    },
    {
        "question": "ただ、家族歴によっては将来的に思春期成長で反対咬合が再発する可能性もあります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "少し早いかと思いますが、仰る通り42のスペースがないので インビザラインスタートで良いと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "経過順調なようですので続けてください?",
        "answer": "42が萌出したら追加スキャンでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "42が萌出したら追加スキャンでお願いいたします?",
        "answer": "そのまま追加スキャンでもよいとおもいます"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "３８，４８は開始前に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイス四角でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H3インド、左はH4スイスで三角形でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "歯肉退縮があるので非抜歯での排列は難しいかもしれません?",
        "answer": "すくなくとも８番は抜歯した上でクリンチェック作成後に最終判断とさせてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "非抜歯では並ばなさそうですが、抜歯だとかなり治療難易度が高いです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "非常に難症例です、上顎にアンカースクリューがあった方がよいと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認いただき、よろしければご承認下さい?",
        "answer": "遠心移動のため、ゴム掛けしっかりお願いいたします"
    },
    {
        "question": "遠心移動のため、ゴム掛けしっかりお願いいたします?",
        "answer": "強さはTOMYのH4スイスくらかと思います"
    },
    {
        "question": "舌癖など機能異常がどのくらい強いかにもよりますが、インビザラインで改善可能かと思います?",
        "answer": "念のためクリンチェック作成後最終判断とさせてください"
    },
    {
        "question": "１４，２４抜歯が必要です?",
        "answer": "今しばらくお待ちください"
    },
    {
        "question": "今しばらくお待ちください?",
        "answer": "お待たせいたしました"
    },
    {
        "question": "お待たせいたしました?",
        "answer": "クリンチェック作成致しましたのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "補綴スペースを確保する場合の必要スペースをご教示ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "右は遠心移動量が大きいので十分なスペースが取れない可能性があります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらご連絡ください?",
        "answer": "右側臼歯は遠心移動量が多いため13の補綴スペース確保は難しい可能性が高いです"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "22部を閉じるとなると左下小臼歯の抜歯が必要になることと、上下の正中が顔面正中に対して左に移動してしまうので補綴が良いと思います"
    },
    {
        "question": "22部を閉じるとなると左下小臼歯の抜歯が必要になることと、上下の正中が顔面正中に対して左に移動してしまうので補綴が良いと思います?",
        "answer": "右H3インド、左H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "臼歯のⅢ級が強いことと、これ以上抜歯もできませんので外科矯正でないと難しいと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "伊藤先生 返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "正確にはセファロを元にクリンチェック作成してもませんと何とも言えませんが、症例拝見いたしましたが、大臼歯のⅢ級が強いので難しい症例ではあると思います"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "その様に思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "口元の改善をご希望の場合は小臼歯抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "口元の改善をご希望の場合は小臼歯抜歯が必要になります?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "インビザライン非抜歯で対応可能ですが、下顎の左偏がありますので 上下の正中線が一致できない可能性があります?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "インビザライン非抜歯で対応可能ですが、８番の抜歯が必要です?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "８番は先に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "インビザライン非抜歯＋IPRで対応可能ですが 口元の改善が２mm程度下げるのが限界だと思います?",
        "answer": "大きく変化させたい場合は小臼歯抜歯も検討いただく必要があります"
    },
    {
        "question": "大きく変化させたい場合は小臼歯抜歯も検討いただく必要があります?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "インビザライン非抜歯で排列可能かとは思いますが、小臼歯抜歯が必要になる可能性もあります?",
        "answer": "37の近心傾斜の改善は困難です"
    },
    {
        "question": "37の近心傾斜の改善は困難です?",
        "answer": "また小臼歯抜歯の場合には左下は36抜歯も検討かもしれません"
    },
    {
        "question": "また小臼歯抜歯の場合には左下は36抜歯も検討かもしれません?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "インビザラインファーストで13萌出スペースの確保ということになると思います?",
        "answer": "口元の改善がご希望の場合は永久歯列完成後に小臼歯抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "口元の改善がご希望の場合は永久歯列完成後に小臼歯抜歯が必要になります?",
        "answer": "よろしくお願いします"
    },
    {
        "question": "①18の近心移動は歯根の移動量が大きいので非常に困難です?",
        "answer": "②26/36の咬合が良好なので36の位置から推測して埋入していただければよさそうです"
    },
    {
        "question": "②26/36の咬合が良好なので36の位置から推測して埋入していただければよさそうです?",
        "answer": "アライナーでもある程度の圧下は可能ですが可能ならプロビジョナルが立つ前に１回アライナーで圧下しても良いと思います"
    },
    {
        "question": "アライナーでもある程度の圧下は可能ですが可能ならプロビジョナルが立つ前に１回アライナーで圧下しても良いと思います?",
        "answer": "２７，２８の圧下は困難なので28は抜歯でお願いします"
    },
    {
        "question": "小佐々先生 ?",
        "answer": "クリンチェック拝見いたしますので、恐れ入りますがIDSのログイン情報ご共有いただけませんでしょうか"
    },
    {
        "question": "クリンチェック拝見しました?",
        "answer": "修正いたしましたのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "イニシャルのクリンチェックでの下顎前歯の位置づけが下顎前歯の歯肉退縮を誘引した可能性があります"
    },
    {
        "question": "イニシャルのクリンチェックでの下顎前歯の位置づけが下顎前歯の歯肉退縮を誘引した可能性があります?",
        "answer": "また臼歯のⅡ級が強いので遠心移動でⅠ級関係を確立することが難しい可能性があります"
    },
    {
        "question": "また臼歯のⅡ級が強いので遠心移動でⅠ級関係を確立することが難しい可能性があります?",
        "answer": "ご不明な点がございましたらご質問ください"
    },
    {
        "question": "そうですね?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "例えばで作成してみましたのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "例えばで作成してみましたのでご確認ください?",
        "answer": "正中のズレが骨格的な下顎の左偏に起因するものなので、 下顎前歯を何とか右に移動させたとしても犬歯～大臼歯を近心に移動することは難しいと思います"
    },
    {
        "question": "正中のズレが骨格的な下顎の左偏に起因するものなので、 下顎前歯を何とか右に移動させたとしても犬歯～大臼歯を近心に移動することは難しいと思います?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "ドクターサイトの顔写真とイニシャルのクリンチェックでの左右の臼歯関係のⅡ級の程度の差からです"
    },
    {
        "question": "ドクターサイトの顔写真とイニシャルのクリンチェックでの左右の臼歯関係のⅡ級の程度の差からです?",
        "answer": "左の方がⅡ級が強いので、このような症例の場合、私は事前にフィニッシュで正中線が揃えられないと患者さんに説明します"
    },
    {
        "question": "正に次回のセミナーのトピックですが、エンドオンまでは遠心移動、これを越えた場合はⅡ級仕上げと基本的には考えます?",
        "answer": "ただ、本症例のように臼歯が近心傾斜（歯根が遠心に残っている）場合には多少Ⅱ級が強くても遠心移動可能な場合があります"
    },
    {
        "question": "ただ、本症例のように臼歯が近心傾斜（歯根が遠心に残っている）場合には多少Ⅱ級が強くても遠心移動可能な場合があります?",
        "answer": "本症例においては24抜歯してしまうと確実に正中が左に行かざるを得ないので非抜歯で可能な範囲で移動させるというのも一つの解決策だと思います"
    },
    {
        "question": "本症例においては24抜歯してしまうと確実に正中が左に行かざるを得ないので非抜歯で可能な範囲で移動させるというのも一つの解決策だと思います?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "咬合接触は私でしたらそのまま進めます"
    },
    {
        "question": "咬合接触は私でしたらそのまま進めます?",
        "answer": "上顎大臼歯の前後的な移動が完了した後に最終的な咬合については調整するようにしています"
    },
    {
        "question": "咬合接触については基本的に前歯は当てず臼歯特に４・５・６は強めに充てるようにしております?",
        "answer": "ただ、最終のクリンチェックでは赤の強い咬合接触は作りません"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "岡本静香さまですが、インビザラインの期限が切れておりこれ以上の追加アライナーの作成ができない状態です"
    },
    {
        "question": "岡本静香さまですが、インビザラインの期限が切れておりこれ以上の追加アライナーの作成ができない状態です?",
        "answer": "いかがいたしましょうか"
    },
    {
        "question": "いかがいたしましょうか?",
        "answer": "ご確認よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご確認よろしくお願い致します?",
        "answer": "ご返信ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ご返信ありがとうございます?",
        "answer": "追加費用となりますと再度新規で提出になりますので25万円程度必要になりますが よろしいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "追加費用となりますと再度新規で提出になりますので25万円程度必要になりますが よろしいでしょうか？?",
        "answer": "再度新規の処方となりますので材料費で25万円くらい必要です"
    },
    {
        "question": "再度新規の処方となりますので材料費で25万円くらい必要です?",
        "answer": "途中で抜歯になった場合でも５年以内でしたら変更対応可能です"
    },
    {
        "question": "途中で抜歯になった場合でも５年以内でしたら変更対応可能です?",
        "answer": "ただ、ここまでやってから抜歯は叢生がないので逆にむつかしいですし、 ここから抜歯すると口元が下がりすぎると思います"
    },
    {
        "question": "もうしばらくお待ちください?",
        "answer": "お待たせ致しました"
    },
    {
        "question": "お待たせ致しました?",
        "answer": "シミュレーションを添付いたしますのでご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "矯正開始で問題ないと思いますが、コンプリヘンシブでCBCTクリンチェックでお願いいたします?",
        "answer": "１３の牽引が必要になる可能性があります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "開始時にURCの抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "治療計画書を添付いたしますのでご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "治療計画書を添付いたしますのでご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認お願い致します?",
        "answer": "すみません、スキャンが見当たりませんのでご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "すみません、スキャンが見当たりませんのでご確認お願い致します?",
        "answer": "お待たせいたしました"
    },
    {
        "question": "お待たせいたしました?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "上顎の抜歯部位を１４，２４から１５，２５に変更しました"
    },
    {
        "question": "上顎の抜歯部位を１４，２４から１５，２５に変更しました?",
        "answer": "これで大丈夫かと思いますが念のため最終確認しますので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "枚数少ないので最初は２週間交換の方がよいかもしれません"
    },
    {
        "question": "4/6のボタンでお願いいたします?",
        "answer": "終盤で距離が短くなった後に3,4/6の三角に変更でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯プランの上顎４にボタンカットを設置いたしました?",
        "answer": "４/６でのゴム掛けは小臼歯抜歯後にスタートとなります"
    },
    {
        "question": "４/６でのゴム掛けは小臼歯抜歯後にスタートとなります?",
        "answer": "基本的はアライナー矯正でのゴム掛けはゴムで引くというよりは加強固定としての使用です"
    },
    {
        "question": "基本的はアライナー矯正でのゴム掛けはゴムで引くというよりは加強固定としての使用です?",
        "answer": "小臼歯抜歯の場合の上顎前歯の牽引、臼歯の近心傾斜防止ははどちらもゴム掛けで対応します"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯の場合の上顎前歯の牽引、臼歯の近心傾斜防止ははどちらもゴム掛けで対応します?",
        "answer": "なお、非抜歯の場合も抜歯の場合も８番は開始前に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "なお、非抜歯の場合も抜歯の場合も８番は開始前に抜歯でお願いいたします?",
        "answer": "また、プランが決定されましたら再度修正いたしますのでお知らせください"
    },
    {
        "question": "セファロ分析のために生年月日を教えてください?",
        "answer": "ただ、セファロの咬合位置（正常被蓋）と口腔内写真（反対咬合）の咬合が異なっているようなのですがどちらが正しいでしょうか？"
    },
    {
        "question": "ただ、セファロの咬合位置（正常被蓋）と口腔内写真（反対咬合）の咬合が異なっているようなのですがどちらが正しいでしょうか？?",
        "answer": "治療計画書を添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "御請求書も添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "小松さまのシミュレーションを添付いたしますのでご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "遅くなり申し訳ございません?",
        "answer": "10月中には届くと思います"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "急ぎ対応いたします"
    },
    {
        "question": "それでは丸尾様のアライナーを発注させていただきます?",
        "answer": "御請求書を添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "インビザラインで対応可能です?",
        "answer": "排列だけなら小臼歯抜歯は必要ないと思います"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "①叢生の改善だけなら可能です"
    },
    {
        "question": "①叢生の改善だけなら可能です?",
        "answer": "②改善できないと思います"
    },
    {
        "question": "②改善できないと思います?",
        "answer": "③外科矯正での対応となります"
    },
    {
        "question": "③外科矯正での対応となります?",
        "answer": "④外科矯正での対応となります"
    },
    {
        "question": "④外科矯正での対応となります?",
        "answer": "叢生の改善だけでなく顔貌の改善を希望されるようなら外科矯正の方がよいと思います"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認お願い致します?",
        "answer": "お疲れ様です"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "申し訳ありません、クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯４本抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "アライナー発注いたしましたので今しばらくお待ちください"
    },
    {
        "question": "しばらくお待ちください?",
        "answer": "お待たせいたしました"
    },
    {
        "question": "お待たせいたしました?",
        "answer": "こちらのクリンチェックでご確認ください"
    },
    {
        "question": "非抜歯プラン作成いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "ただ、特に右側はⅡ級の程度が強いため実際には非抜歯での治療は困難と考えます"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右Ｈ4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "左右インドでお願いいたします?",
        "answer": "順調でも20枚目で一度スキャンをお願い致します"
    },
    {
        "question": "さすがに外科矯正かと思います?",
        "answer": "インビザラインではむつかしいです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "①6┴6歯体移動は組み込んでおりませんが、埋伏歯による影響は起こりえます?",
        "answer": "②歯根同士が接触する場合は基本的に重度の歯根吸収は生じないです"
    },
    {
        "question": "②歯根同士が接触する場合は基本的に重度の歯根吸収は生じないです?",
        "answer": "③７の位置と遠心への移動量からしても妨げにはならないです"
    },
    {
        "question": "③７の位置と遠心への移動量からしても妨げにはならないです?",
        "answer": "➃可能性は非常に低いです"
    },
    {
        "question": "➃可能性は非常に低いです?",
        "answer": "クリンチェックはあくまでシミュレーションですので100％の移動は起こりえません"
    },
    {
        "question": "クリンチェックはあくまでシミュレーションですので100％の移動は起こりえません?",
        "answer": "また歯肉退縮などのイレギュラーを防ぐには ①適切なクリンチェック作成 ②患者さんのコンプライアンス遵守 ③定期的なモニタリングにより事象が生じる前に適切な処置を行う"
    },
    {
        "question": "が基本です?",
        "answer": "③で歯肉退縮などの予兆を見逃さないことが何より必要です"
    },
    {
        "question": "③で歯肉退縮などの予兆を見逃さないことが何より必要です?",
        "answer": "修正いたしましたのでこちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでこちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "はい、基本的に萌出方向に問題なければ軽微と考えて問題ないと思います"
    },
    {
        "question": "①あまり経験はありませんが、アライナーを噛み潰してしまう患者さんはいらっしゃいます?",
        "answer": "②顎位の指導は必要と思いますが、アライナーを装着すること自体は問題ないと考えます"
    },
    {
        "question": "②顎位の指導は必要と思いますが、アライナーを装着すること自体は問題ないと考えます?",
        "answer": "③基本的には指導するしかないと考えます"
    },
    {
        "question": "③基本的には指導するしかないと考えます?",
        "answer": "２２の位置はそれでも改善してきているようなので継続でおお願いいたします"
    },
    {
        "question": "２２の位置はそれでも改善してきているようなので継続でおお願いいたします?",
        "answer": "・患者自身前噛みなのでにオトガイ押して下顎を後方に持っていきながら咬合してもらう指導 おっしゃる通りこちらになります"
    },
    {
        "question": "舌癖の強さ次第ですが、インビザライン非抜歯でスタートになると思います?",
        "answer": "IPRが多くなりますが、隣接面がメタルなので少し面倒かもしれません"
    },
    {
        "question": "IPRが多くなりますが、隣接面がメタルなので少し面倒かもしれません?",
        "answer": "メタルの箇所は基本的にIPRを加えないようにしていますが、どうしても必要な場合は通常のIPRバーで行っています"
    },
    {
        "question": "川﨑先生 ?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "現在の治療計画＃８ですと上顎大臼歯の近心移動量が非常に大きいため、実現性が低いと考えます"
    },
    {
        "question": "現在の治療計画＃８ですと上顎大臼歯の近心移動量が非常に大きいため、実現性が低いと考えます?",
        "answer": "私でしたら１５，２５，３５，４４抜歯で検討すると思いますが、口元が大きく後退するため患者さんに事前にご説明が必要です"
    },
    {
        "question": "私でしたら１５，２５，３５，４４抜歯で検討すると思いますが、口元が大きく後退するため患者さんに事前にご説明が必要です?",
        "answer": "もしくは非抜歯で２５補綴というのが一番無難です"
    },
    {
        "question": "もしくは非抜歯で２５補綴というのが一番無難です?",
        "answer": "ご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "川﨑先生 返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "修正しましたので戻りましたら再度お知らせいただけますでしょうか"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたら再度お知らせいただけますでしょうか?",
        "answer": "お手数をおかけしますが"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めていただければと思います?",
        "answer": "ゴム掛けは私でしたらTOMYのH4スイスで右は四角で掛けていただきます"
    },
    {
        "question": "ゴム掛けは私でしたらTOMYのH4スイスで右は四角で掛けていただきます?",
        "answer": "もしよろしければ２～３か月ごとに経過写真をお送りいただければと存じます"
    },
    {
        "question": "経過順調なようにお見受けいたします?",
        "answer": "引き続きよろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "引き続きよろしくお願い致します?",
        "answer": "もし、追加アライナー作成が必要でしたらお申し付けください"
    },
    {
        "question": "口腔内写真からですと臼歯関係がかなりⅢ級なので、将来外科矯正が必要になる可能性があるかもしれません?",
        "answer": "年齢の割に交換が遅く、犬歯のスペース確保も困難なため、矯正専門医への紹介が無難かもしれません"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらの患者様ですが、フェーズ２発注にあたり、改めて顔貌写真が必要なようです"
    },
    {
        "question": "こちらの患者様ですが、フェーズ２発注にあたり、改めて顔貌写真が必要なようです?",
        "answer": "大変お手数ですが追加資料お願いできますでしょうか？"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "こちらの患者様ですが、再セットまでに18，28の抜歯をお願いできますでしょうか？ 遠心移動を行うため１８，２８の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらの患者様ですが、再セットまでに18，28の抜歯をお願いできますでしょうか？ 遠心移動を行うため１８，２８の抜歯が必要です?",
        "answer": "お手数をおかけしますが"
    },
    {
        "question": "お手数をおかけしますが?",
        "answer": "早速ご対応いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "早速ご対応いただきありがとうございます?",
        "answer": "アライナー発注いたしましたので２週間程度で納品されると思います"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "小臼歯および８番の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "小臼歯および８番の抜歯が必要です?",
        "answer": "４５抜歯は確定ですが、その他の部位はクリンチェック作成後に決定でお願い致します"
    },
    {
        "question": "４５抜歯は確定ですが、その他の部位はクリンチェック作成後に決定でお願い致します?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません、 治療計画書を添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません、 治療計画書を添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "抜歯部位の最終決定はクリンチェック作成後でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "２２を唇側に出すということでしたら固定源として１１，２１はtekが必要です?",
        "answer": "連冠の方が固定としてはありがたいです"
    },
    {
        "question": "インビザライン・非抜歯で可能と考えます?",
        "answer": "コンプリヘンシブでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "左側のⅢ級が強いためちょっと手を出さない方がよさそうです?",
        "answer": "下顎前肢の舌側傾斜も改善できません"
    },
    {
        "question": "下顎前肢の舌側傾斜も改善できません?",
        "answer": "おそらく歯槽骨切なので矯正を開始した後に下顎犬歯辺りが歯髄壊死を起こす可能性もあります"
    },
    {
        "question": "・今後も下顎の成長があること ・下顎の右偏位が大きいこと から手を出さない方がよさそうです?",
        "answer": "専門医ご紹介が望ましいと考えます"
    },
    {
        "question": "カルテに写真がございませんのでご確認お願いできますでしょうか？ お手数をおかけしますが?",
        "answer": "ありがとうございます"
    },
    {
        "question": "ありがとうございます?",
        "answer": "インビザライン・ファーストで２～２排列まで行うことになります"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "２４抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "２４抜歯が必要になります?",
        "answer": "36部のスペースはどのくらい必要でしょうか？"
    },
    {
        "question": "36部のスペースはどのくらい必要でしょうか？?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "18，28を抜歯された方がよいと思います"
    },
    {
        "question": "治療はすぐにスタートでよいと思います?",
        "answer": "ファーストで２～２排列までの治療となります"
    },
    {
        "question": "ファーストで２～２排列までの治療となります?",
        "answer": "成長により反対咬合が再発する可能性があることを事前にお伝えください"
    },
    {
        "question": "現状では特に積極的に矯正治療で介入する必要はないと考えます?",
        "answer": "空隙歯列がひどくなるようでしたらまたご検討が必要です"
    },
    {
        "question": "現状では特に積極的に矯正治療で介入する必要はないと考えます?",
        "answer": "空隙歯列がひどくなるようでしたらまたご検討が必要です"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要です?",
        "answer": "８番も矯正開始前に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "大臼歯のⅡ級が強いため下顎乳歯部分の閉鎖はできません"
    },
    {
        "question": "大臼歯のⅡ級が強いため下顎乳歯部分の閉鎖はできません?",
        "answer": "14，24抜歯が必要ですが、いったんMAにて下顎前方誘導を試みるのがよいと思います"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "修正しましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "33，43のアタッチメントはつけないでください"
    },
    {
        "question": "33，43のアタッチメントはつけないでください?",
        "answer": "また最後まで使わなくてもよいので２か月ごとに経過写真をお願いできますでしょうか？"
    },
    {
        "question": "ライトでは厳しいと思いますが、モデレートくらいなら行けそうです?",
        "answer": "最終判断はクリンチェック作成後でお願い致します"
    },
    {
        "question": "ライトでは厳しいと思いますが、モデレートくらいなら行けそうです?",
        "answer": "最終判断はクリンチェック作成後でお願い致します"
    },
    {
        "question": "クリンチェックを拝見したいと思いますので、もしよろしければ ドクターサイトのログイン情報をご共有いただけますでしょうか?",
        "answer": "お手数をおかけしますが"
    },
    {
        "question": "クリンチェック拝見いたしました?",
        "answer": "現在小臼歯抜歯26欠損部閉鎖のプランとなっておりますが、 小臼歯抜歯は必須でしたでしょうか？ また26部ですが上顎洞底が低く歯槽骨がなさそうなので閉鎖は困難な気がします"
    },
    {
        "question": "現在小臼歯抜歯26欠損部閉鎖のプランとなっておりますが、 小臼歯抜歯は必須でしたでしょうか？ また26部ですが上顎洞底が低く歯槽骨がなさそうなので閉鎖は困難な気がします?",
        "answer": "いかがでしょうか？ ご返信いただきありがとうございます"
    },
    {
        "question": "いかがでしょうか？ ご返信いただきありがとうございます?",
        "answer": "先ほどIDSを拝見いたしましたが修正中となっておりましたのでまた戻りましたら 確認させていただきます"
    },
    {
        "question": "クリンチェック少し触らせていただきました?",
        "answer": "やはり47の近心移動１歯分はむつかしそうです"
    },
    {
        "question": "やはり47の近心移動１歯分はむつかしそうです?",
        "answer": "近心にも移動しながらシザースバイトを改善するという移動であることもあります"
    },
    {
        "question": "近心にも移動しながらシザースバイトを改善するという移動であることもあります?",
        "answer": "また、45も近心へ移動することとなっておりますので、私でしたら44抜歯ではなく45抜歯を検討いたします"
    },
    {
        "question": "また、45も近心へ移動することとなっておりますので、私でしたら44抜歯ではなく45抜歯を検討いたします?",
        "answer": "同様に左下も近心傾斜している臼歯部がさらに近臣に移動いたしますので34→35に変更する方が難易度は低そうです"
    },
    {
        "question": "同様に左下も近心傾斜している臼歯部がさらに近臣に移動いたしますので34→35に変更する方が難易度は低そうです?",
        "answer": "左上に関しましては26のスペースは残されるということでしたら、初回のアライナーシリーズではBrはそのままで不動としてスタートし、追加アライナースキャン時以降にTEKに置き換える方が空隙閉鎖に際してはBOWINGに抵抗できると考えます"
    },
    {
        "question": "左上に関しましては26のスペースは残されるということでしたら、初回のアライナーシリーズではBrはそのままで不動としてスタートし、追加アライナースキャン時以降にTEKに置き換える方が空隙閉鎖に際してはBOWINGに抵抗できると考えます?",
        "answer": "差し出がましいコメントとは存じますがご参考になれば幸いです"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右三角H4スイスでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "アライナー発注いたしましたので今しばらくお待ちください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "１２，２２の幅径の左右差があるため、空隙を閉鎖しますと正中線はそろいません"
    },
    {
        "question": "１２，２２の幅径の左右差があるため、空隙を閉鎖しますと正中線はそろいません?",
        "answer": "また臼歯関係にも多少左右差が生じます"
    },
    {
        "question": "また臼歯関係にも多少左右差が生じます?",
        "answer": "ご確認のほど"
    },
    {
        "question": "ご連絡いただきありがとうございます?",
        "answer": "・正中ラインのズレを揃えられるかについてはおそらく可能です"
    },
    {
        "question": "・正中ラインのズレを揃えられるかについてはおそらく可能です?",
        "answer": "・13の八重歯の改善については可能です"
    },
    {
        "question": "・13の八重歯の改善については可能です?",
        "answer": "小臼歯抜歯は必要なさそうですが、８番はすべて抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "小臼歯抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "修正しましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "少なくとも24，35抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ただ、正中線が左に移動しますのでその点だけこのプランでよいかご確認お願い致します"
    },
    {
        "question": "ただ、正中線が左に移動しますのでその点だけこのプランでよいかご確認お願い致します?",
        "answer": "H3インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "シミュレーションを添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "臨床歯冠長が短いため抜歯の場合はズレが生じやすいので難易度が高いです"
    },
    {
        "question": "口腔内写真の臼歯が咬合していないようですので、明確な判断が難しいですが 叢生の改善はインビザライン・ファーストで対応可能です?",
        "answer": "ただ、１１，２１が半分くらい萌出したところからスタートでよいのではないかと思います"
    },
    {
        "question": "インビザラインで可能ですが、1本（２４）もしくは２本（１４，２４）の小臼歯抜歯が必要になります?",
        "answer": "また、下顎の左偏があるので正中線を揃えられない可能性があります"
    },
    {
        "question": "抜歯後時間が経っていて歯槽骨がやせているので完全な閉鎖は困難と考えます?",
        "answer": "またどうしても前歯が後方に移動するので、１４，２４、４５抜歯も必要になります"
    },
    {
        "question": "またどうしても前歯が後方に移動するので、１４，２４、４５抜歯も必要になります?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "こちらの患者様ですが５年の期限が切れており、あと一回出せないかアラインと交渉しておりますので今しばらくお待ちください?",
        "answer": "ただ、出せてもあと１回になります"
    },
    {
        "question": "シミュレーションを添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "右上は固定が足りないのでアンカースクリューがひつようになる可能性があります"
    },
    {
        "question": "お待たせいたしました?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "成長次第ですが、基本的には矯正は可能です?",
        "answer": "すぐに開始でよいと思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "私でしたら ①乳歯は抜歯します"
    },
    {
        "question": "私でしたら ①乳歯は抜歯します?",
        "answer": "②おそらく確保できると考えます"
    },
    {
        "question": "②おそらく確保できると考えます?",
        "answer": "③早急に開始した方がよいと思います"
    },
    {
        "question": "口腔内写真をアップお願いできますでしょうか？?",
        "answer": "インビザラインは可能です"
    },
    {
        "question": "インビザラインは可能です?",
        "answer": "開始時期はすぐでよいと思います"
    },
    {
        "question": "インビザラインで対応可能と考えます?",
        "answer": "すでに小臼歯抜歯されているようなのでこれ以上の抜歯はなしで行う方向になります"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "お待たせいたしました"
    },
    {
        "question": "お待たせいたしました?",
        "answer": "シミュレーションを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "左は遠心移動量が多いため27抜歯でもよいかもしれません"
    },
    {
        "question": "左は遠心移動量が多いため27抜歯でもよいかもしれません?",
        "answer": "ただし、28が小さかったり放出しない可能性がありますのでご了承ください"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "そのようにお願い致します"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "補綴が多いので正中を揃えないように修正してあります"
    },
    {
        "question": "補綴が多いので正中を揃えないように修正してあります?",
        "answer": "よろしければご承認ください"
    },
    {
        "question": "すぐに開始でよいと思います?",
        "answer": "先欠部を閉じることはできると思いますがオーバージェットが大きく残るので上顎にかなりのiprが必要になります"
    },
    {
        "question": "先欠部を閉じることはできると思いますがオーバージェットが大きく残るので上顎にかなりのiprが必要になります?",
        "answer": "また正中は揃えられず、オーバージェットが残ります"
    },
    {
        "question": "先にインプラント埋入されるようでしたら矯正としてはその方が移動しやすいですが、移動量の制限でiGoでできないのではないかと思います?",
        "answer": "ある程度のところというのが明確ではないので逆に、iGoでできるところまででよいということでしたらiGoでよいと思います"
    },
    {
        "question": "ある程度のところというのが明確ではないので逆に、iGoでできるところまででよいということでしたらiGoでよいと思います?",
        "answer": "iGoで13/43のガイドを付与することや、41の捻転を改善して正中を揃えて前歯部被蓋を確保することはできないと考えます"
    },
    {
        "question": "iGoでWax upの位置まで移動させることは不可能だと考えます?",
        "answer": "まず43を13と咬合接触させるための移動量が大きすぎます"
    },
    {
        "question": "まず43を13と咬合接触させるための移動量が大きすぎます?",
        "answer": "また、前歯の被蓋を確保するための下顎の舌側移動量がかなり多いです"
    },
    {
        "question": "また、前歯の被蓋を確保するための下顎の舌側移動量がかなり多いです?",
        "answer": "補綴なしで下顎前歯をセットアップの位置に移動させることは困難だと思います"
    },
    {
        "question": "補綴なしで下顎前歯をセットアップの位置に移動させることは困難だと思います?",
        "answer": "また右下臼歯部に加強固定としてアンカースクリューの併用が必要になります"
    },
    {
        "question": "３５，３６分の閉鎖は困難です?",
        "answer": "１５も欠損のようですので２５，４５抜歯で可能な範囲で閉鎖でしたら可能性はありますが、それでも完全な閉鎖ができるとは言い切れません"
    },
    {
        "question": "１５も欠損のようですので２５，４５抜歯で可能な範囲で閉鎖でしたら可能性はありますが、それでも完全な閉鎖ができるとは言い切れません?",
        "answer": "上記で行う場合、36はまず遠心根のみ抜歯していただきくことになると思います"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右インドでお願い致します"
    },
    {
        "question": "８番の抜歯は必要ですが、（右のⅡ級が強い場合には１７抜歯になるかもしれません） あとは非抜歯で排列できそうです?",
        "answer": "患者様が口元を大きく改善されたい場合には小臼歯抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたが、戻りましたら患者様にご確認いただいて大丈夫です?",
        "answer": "抜歯、非抜歯のどちらかに決まりましたら最終調整いたしますのでまたご連絡ください"
    },
    {
        "question": "抜歯、非抜歯のどちらかに決まりましたら最終調整いたしますのでまたご連絡ください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "インビザラインで可能ですが、ファーストだけではカバーしきれません?",
        "answer": "将来小臼歯抜歯が必要になる可能性があります"
    },
    {
        "question": "将来小臼歯抜歯が必要になる可能性があります?",
        "answer": "下顎の左偏がありますので成長によってはズレが大きくなる可能性があります"
    },
    {
        "question": "なかなかの難症例かと思います?",
        "answer": "非抜歯での治療でないと難しく、 ３５の欠損部は空隙空けて補綴でないと難しいです"
    },
    {
        "question": "非抜歯での治療でないと難しく、 ３５の欠損部は空隙空けて補綴でないと難しいです?",
        "answer": "その他補綴も矯正後やり直しが必要です"
    },
    {
        "question": "インビザラインで治療可能と考えます、非抜歯での対応になります?",
        "answer": "MFTもお願い致します"
    },
    {
        "question": "叢生量がそれほど多くないので通常のファーストでよいと思います?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "インビザライン、非抜歯で対応可能と考えます?",
        "answer": "ファーストですとカバーしきれない可能性があります"
    },
    {
        "question": "ファーストですとカバーしきれない可能性があります?",
        "answer": "フェーズ２必須で考えるか、最初からコンプリヘンシブでもよいと思います"
    },
    {
        "question": "インビザラインでの治療は可能です?",
        "answer": "非抜歯でも可能ですし、抜歯でも可能です（患者さんの希望次第です）"
    },
    {
        "question": "非抜歯でも可能ですし、抜歯でも可能です（患者さんの希望次第です）?",
        "answer": "叢生がほとんどないので、小臼歯抜歯の場合はかなり口元が下がると思います"
    },
    {
        "question": "叢生がほとんどないので、小臼歯抜歯の場合はかなり口元が下がると思います?",
        "answer": "（下がりすぎるかもしれません） 症例的にも抜歯の場合は難易度が高いです"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは左右ともTOMYのH4スイスで四角でお願い致します"
    },
    {
        "question": "ゴムは左右ともTOMYのH4スイスで四角でお願い致します?",
        "answer": "また３３，４３のアタッチメントにはCRはつけないでください"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらご承認ください"
    },
    {
        "question": "ターミナルプレーンのズレが大きく、骨格的なⅢ級が強いです?",
        "answer": "将来外科になる可能性もありますのでそのような環境下で治療を開始されると 後々対応が大変なので治療されない方がよいと思います"
    },
    {
        "question": "インビザラインで治療可能ですが、下顎７頬側へのアップライトがかなり難しいです?",
        "answer": "また、下顎の右偏があり、右のⅡ級が強いので、１４の抜歯が必要になる可能性が高いです"
    },
    {
        "question": "また、下顎の右偏があり、右のⅡ級が強いので、１４の抜歯が必要になる可能性が高いです?",
        "answer": "その場合上顎の正中が下顎に合う方向、右へ移動します"
    },
    {
        "question": "インビザラインで対応可能ですが、叢生と口元のご様子から 小臼歯４本の抜歯が必要になります?",
        "answer": "８番の抜歯も必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたのでこちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "先ほど発注しておりますので今しばらくお待ちください"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "外科矯正の適応症例と考えます"
    },
    {
        "question": "修正しましたのでご確認ください?",
        "answer": "２４はTEK装着してからスタートの方が移動しやすいです"
    },
    {
        "question": "２４はTEK装着してからスタートの方が移動しやすいです?",
        "answer": "完全な閉鎖は困難と考えた方がよさそうです"
    },
    {
        "question": "完全な閉鎖は困難と考えた方がよさそうです?",
        "answer": "何ミリ残すかは逆に補綴計画から逆算して設定いたしますのでお申し付けください"
    },
    {
        "question": "何ミリ残すかは逆に補綴計画から逆算して設定いたしますのでお申し付けください?",
        "answer": "なお、アンカースクリューの併用も必要です"
    },
    {
        "question": "なお、アンカースクリューの併用も必要です?",
        "answer": "上顎前歯が小さいようですが、11，21に補綴予定はありますでしょうか？スペース作った方が咬合は安定します"
    },
    {
        "question": "26は左側犬歯のⅠ級関係構築のためにはある程度閉鎖が望ましいです?",
        "answer": "現状の4.3ｍｍでもよろしいでしょうか？ 上顎臼歯部にはアンカースクリューの併用が必要です"
    },
    {
        "question": "現状の4.3ｍｍでもよろしいでしょうか？ 上顎臼歯部にはアンカースクリューの併用が必要です?",
        "answer": "24TEK装着後再スキャンが望ましいですがいかがでしょうか？ クリンチェック修正いたしましたのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "ご連絡をいただきありがとうございます?",
        "answer": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたが、戻りましたらご承認ください?",
        "answer": "難症例ですので慎重にお願いいたします"
    },
    {
        "question": "難症例ですので慎重にお願いいたします?",
        "answer": "H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "インビザライン・非抜歯で対応可能と考えますが、 事前に８番はすべて抜歯でお願いします"
    },
    {
        "question": "８番は抜歯が必要ですが、それ以外は非抜歯で行けそうです?",
        "answer": "下顎の左偏位がありますので正中線を揃えられない可能性が高いです"
    },
    {
        "question": "返信が遅くなり申し訳ありません?",
        "answer": "インビザラインで治療可能です"
    },
    {
        "question": "インビザラインで治療可能です?",
        "answer": "ご年齢的にコンプリヘンシブで永久歯列完成までの治療になるかと思われます"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "ご連絡させていただきます"
    },
    {
        "question": "ご連絡させていただきます?",
        "answer": "返信が遅くなり申し訳ありません、こちらのクリンチェックで進めてください"
    },
    {
        "question": "42抜歯の場合抜歯空隙の閉鎖が困難な可能性があります?",
        "answer": "また、下顎の犬歯間幅径が狭まるため、上下犬歯の咬合接触は得られなくなります"
    },
    {
        "question": "①両側上下智歯抜歯は矯正開始前でお願いいたします?",
        "answer": "②おそらく必要ないと考えます"
    },
    {
        "question": "②おそらく必要ないと考えます?",
        "answer": "③臼歯Ⅲ級のため下顎の遠心移動になりますので、モデレートパッケージでは難しいかと考えます"
    },
    {
        "question": "③臼歯Ⅲ級のため下顎の遠心移動になりますので、モデレートパッケージでは難しいかと考えます?",
        "answer": "むしろ下顎にアンカースクリューの併用が必要になるかもしれません"
    },
    {
        "question": "インビザライン・非抜歯で対応可能と考えますが、下顎３前歯のため 上顎に多量のIPRが必要になり、それを行った場合でもOJが残って正中線は揃えられません?",
        "answer": "８番は開始前に抜歯が望ましいと考えます"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "第二期治療は必要になるとご説明ください"
    },
    {
        "question": "治療計画書を添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "お待たせいたしました"
    },
    {
        "question": "お待たせいたしました?",
        "answer": "クリンチェックを添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "余地拡大の余地がありますので、非抜歯で対応可能かと考えます?",
        "answer": "ただ、８番は抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "14，24抜歯が必要な可能性は非常に高いですが、いずれにしても下顎のスピーを平坦化しませんとリトラクションができないので、いったんMAでよいと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "18が使えそうなら17抜歯が検討できると思います"
    },
    {
        "question": "18が使えそうなら17抜歯が検討できると思います?",
        "answer": "17抜歯部にアンカースクリュー併用も必要になる可能性があります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "18が萌出しない可能性は事前にご了承いただいてください"
    },
    {
        "question": "お疲れ様です?",
        "answer": "こちらの患者様ですが、インビザライン・ファーストの期限が切れており追加処方ができません"
    },
    {
        "question": "こちらの患者様ですが、インビザライン・ファーストの期限が切れており追加処方ができません?",
        "answer": "フェーズ２で作成してもよろしいでしょうか？ ご確認いただけますと幸いです"
    },
    {
        "question": "ご年齢次第ですが、ファーストでは治療期間をカバーしきれないので最初からコンプリヘンシブで行った方がよい気がします?",
        "answer": "よろしくお願い致します"
    },
    {
        "question": "ファーストで可能ですが、先欠部をどうするかを考えるために治療期間はかなり長くなると思います?",
        "answer": "開始時期はすぐでよいと思います"
    },
    {
        "question": "遅くなり申し訳ございません?",
        "answer": "治療計画を添付いたしますのでご確認ください"
    },
    {
        "question": "シミュレーションを添付いたしますのでご確認ください?",
        "answer": "遅くなりまして申し訳ございません"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "上顎の小臼歯抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "相当難易度が高いのでご注意ください"
    },
    {
        "question": "相当難易度が高いのでご注意ください?",
        "answer": "２週間交換でもよいと思います"
    },
    {
        "question": "小臼歯抜歯が必要になります?",
        "answer": "３２，４６の抜歯が必要とのことですのでどのような咬合になるかについては クリンチェック作成しながら決定とさせていただければと思います"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "２５も抜歯が必要になりそうです"
    },
    {
        "question": "プランについては?",
        "answer": "TEKは11に接着でお願いできますでしょうか？"
    },
    {
        "question": "１２は補綴?",
        "answer": "すべての８番は治療前に抜歯でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "①小臼歯抜歯が必要になります?",
        "answer": "②11にカンチレバーでTEKを接着していただくなどの方法になるかと思います"
    },
    {
        "question": "お伝えいただいたプランで治療可能かと考えます?",
        "answer": "左上はおそらく25抜歯がバランス的によいと思いますが、最終決定はクリンチェック作成後でお願いします"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "上顎小臼歯の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムは右H4スイス三角、左H3インドでお願いいたします"
    },
    {
        "question": "歯列が狭窄していることと顔貌のバランスから非抜歯での排列が望ましいと考えます?",
        "answer": "その場合右上３は排列困難のため抜歯、同部位は矯正治療後に補綴というのが無難なプランと考えます"
    },
    {
        "question": "下顎は２歯欠損のため歯数が合いませんが、26部はインプラント撤去後、骨があれば小臼歯部の遠心移動で閉鎖を試みることになると考えます?",
        "answer": "もし26部再補綴となりますと上顎左右小臼歯１本ずつの抜歯を行い歯数を揃えるプランになります"
    },
    {
        "question": "もし26部再補綴となりますと上顎左右小臼歯１本ずつの抜歯を行い歯数を揃えるプランになります?",
        "answer": "詳細はクリンチェック作成してみませんと最終判断が難しい症例です"
    },
    {
        "question": "インビザライン非抜歯で対応可能と考えますが、８番はすべて抜歯が必要です?",
        "answer": "また、下顎の右偏があるため、治療ゴールでは上顎正中を右へ移動することになります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "治療開始前に必ず18の抜歯が必要です"
    },
    {
        "question": "大まかにスペースを閉じ、その後補綴で良ければiGoで可能だと思います?",
        "answer": "42の捻転が改善しきれないと思います"
    },
    {
        "question": "おっしゃる通りファーストで開始でよいと思います?",
        "answer": "開始はすぐでよいと思います"
    },
    {
        "question": "ご連絡ありがとございます?",
        "answer": "歯周の状態にもよりますが、抜歯となると歯根の移動が難しいのでできれば非抜歯で行いたいところです"
    },
    {
        "question": "歯周の状態にもよりますが、抜歯となると歯根の移動が難しいのでできれば非抜歯で行いたいところです?",
        "answer": "歯周の問題がなければ14/45抜歯も検討したいところです"
    },
    {
        "question": "叢生量だけでしたら非抜歯も何とか検討できそうに思いますが、隣接面にメタルが多くIPRができないと考えると小臼歯抜歯が必要になりそうです?",
        "answer": "上下正中が右にズレてもよろしければ１４，４４抜歯も検討可能と考えます"
    },
    {
        "question": "下顎も３前歯のようですので１５と１４で状況の悪い方を抜歯ということになると思います?",
        "answer": "最終的にはクリンチェック作成してみませんとどのような咬合になるか判断難しいので、いったんそのままでクリンチェック作成でお願いいたします"
    },
    {
        "question": "クリンチェック修正いたしましたのでご確認ください?",
        "answer": "38は抜歯が必要と考えます"
    },
    {
        "question": "いったん17は保存でお願いいたします?",
        "answer": "クリンチェック作成後、16の埋入位置が確定できるようでしたら先に埋入でお願いしたいです"
    },
    {
        "question": "修正いたしましたので戻りましたらお知らせください?",
        "answer": "１５，２５抜歯が必要になります"
    },
    {
        "question": "こちらのクリンチェックで進めてください?",
        "answer": "ゴムはH4スイス四角でお願いいたします"
    }
]